<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

	<ClickToJumpToProblem>Clique para ir ao problema</ClickToJumpToProblem>

  
  
  <NeedSawmill>Necessita-se Serraria</NeedSawmill>
  <NeedSawmillDesc>Você precisa de algum tipo de serraria para cortar troncos em tábuas de madeira mais versáteis.\n\nConstrua uma Serraria à mão ou uma Serraria Elétrica.</NeedSawmillDesc>

  <PoorMood>Humor ruim</PoorMood>
  <PoorMoodDesc>Esses colonos estão com um humor ruim e podem ter uma quebra mental leve a qualquer momento:\n\n{0}</PoorMoodDesc>
  <TerribleMood>Humor Horrível</TerribleMood>
  <TerribleMoodDesc>Esses colonos estão criticamente estressados e podem ter um colapso mental intenso - e potencialmente violenta -  a qualquer momento:\n\n{0}</TerribleMoodDesc>
  <LowMoodDescEnding>Confira a aba de Necessidades desses colonos para ver o que está os incomodando.</LowMoodDescEnding>
  
  <ColonistNeedsRescue>Colono precisa de resgate</ColonistNeedsRescue>
  <ColonistsNeedRescue>Colonos precisam de resgate</ColonistsNeedRescue>
  <ColonistsNeedRescueDesc>Esses colonos estão incapacitados no chão:\n\n{0}\nEnvie outro colono para os resgatar e levá-los de volta para a cama.\n\n(Para resgatar, selecione outro colono, depois clique com o botão direito na vítima e selecione Resgatar.</ColonistsNeedRescueDesc>

  <BuildARoom>Construa um Quarto</BuildARoom>
  <BuildARoomDesc>Um quarto é composto por quatro paredes e uma porta.\n\nUse o menu ARQUITETO no canto inferior esquerdo da tela para designar onde você quer construir coisas. Uma vez designado, o projetpo será feito pelos seus colonos quando eles puderem.</BuildARoomDesc>

  <NeedDefenses>Necessitam-se Defesas/NeedDefenses>
  <NeedDefensesDesc>Você esteve aqui por um bom tempo e provavelmente já foi visto. Ataques piratas vão começar em breve.\n\nVocê deveria preparar defesas, como armadilhas, sacos de areia, ou torretas.</NeedDefensesDesc>

  <NeedDoctor>Necessita-se um Médico</NeedDoctor>
  <NeedDoctorDesc>Esses colonos precisam de cuidado médico, mas você não tem nenhum colono saudável trabalhando como médico.\n\n{0}\nAtribua um colono saudável ao emprego de Médico. Se não tratados, ferimentos podem nunca curar corretamente e podem tornar-se permanentes.</NeedDoctorDesc>

  <NeedMiner>Necessitam-se Mineradores</NeedMiner>
  <NeedMinerDesc>Você designou áreas para serem mineradas, mas não tem nenhum colono trabalhando como Minerador.\n\nAtribua um colono ao emprego de Minerador.</NeedMinerDesc>

  <NeedWarden>Necessita-se Guarda</NeedWarden>
  <NeedWardenDesc>Você tem um prisionero, mas, nenhum colono trabalhando como guarda.\n\nAtribua um colono ao emprego de Guarda.</NeedWardenDesc>

  <LowFood>Pouca comida</LowFood>
  <LowFoodDesc>Você só tem {0} de comida em estoque. Isso é perigosamente baixo.\n\nPlante, compre, encontre, ou mate por alguma comida.</LowFoodDesc>

  <LowMedicine>Poucos medicamentos</LowMedicine>
  <LowMedicineDesc>Você só tem mais {0} medicações sobrando em estoque.\n\nCompre mais medicina de comerciantes.</LowMedicineDesc>
  <NoMedicineDesc>Você não tem nenhuma medicação em estoque.\n\nCompre mais medicamentos de comerciantes.</NoMedicineDesc>
  
  <NeedColonistBeds>Necessitam-se de camas para colonos</NeedColonistBeds>
  <NeedColonistBedsDesc>Você tem mais colonos que camas. Alguem vai ter que dormir no chão.\n\nOu construa mais camas, ou coloque uma cama de prisioneiro como uma de colono.\n\nSe você está sem recursos, locais de dormir são grátis e podem ser colocados instantanemente.</NeedColonistBedsDesc>

  <HunterLacksWeapon>Caçador está sem arma</HunterLacksWeapon>
  <HunterLacksWeaponDesc>Alguns colonos estão atribuídos ao emprego de Caçador mas não têm nenhuma arma. Eles não caçarão até equiparem uma arma.\n\nPara reduzir ferimentos, nós recomendamos equipá-los com armas de longo alcance.</HunterLacksWeaponDesc>

  <Starvation>Morrendo de fome</Starvation>
  <StarvationDesc>Esses colonos estão morrendo de fome:\n\n{0}\nDê a eles alguma comida.</StarvationDesc>

  <StarvationAnimals>Animal faminto</StarvationAnimals>
  <StarvationAnimalsDesc>Esses animais da colônia estão morrendo de fome:\n\n{0}\nConsiga-os alguma comida.</StarvationAnimalsDesc>

  <Exhaustion>Exaustão</Exhaustion>
  <ExhaustionDesc>Esses colonos estão exaustos e precisam de descanso:\n\n{0}\nDeixe-os descansar. Eles precisarão de alguma cama para uso de colonos. Também, tenha certeza que eles não estão alistados.</ExhaustionDesc>

  <NeedFoodHopper>Precisa de um funil</NeedFoodHopper>
  <NeedFoodHopperDesc>Você tem um distribuidor de pasta nutritiva com nenhum funil próximo à máquina.\n\nPara funcionar, distribuidores de pasta necessitam de um funil adjacente cheio de comida.\n\nConstrua um funil adjacente ao distribuidor.</NeedFoodHopperDesc>

  <BuildingNeedsPower>Contrução precisa de energia</BuildingNeedsPower>
  <BuildingsNeedPower>Construções precisam de energia</BuildingsNeedPower>
  <BuildingsNeedPowerDesc>Essas construções que necessitam de energia estão disconectados de qualquer fonte de energia:\n\n{0}\nConecte-os à um gerador de energia ou bateria.</BuildingsNeedPowerDesc>
  <AndMore>e mais</AndMore>

  <NeedMealSource>Precisa de fonte de comida</NeedMealSource>
  <NeedMealSourceDesc>Você não tem nenhuma maneira de fazer refeições adequadas de comida crua.\n\nConstrua um fogão, fogueira, ou distribuidor de pasta nutritiva.\n\n(Não podem estar em uma prisão, ou os colonos não os usarão.)</NeedMealSourceDesc>

  <NeedHomeArea>Precisa de área de casa</NeedHomeArea>
  <NeedHomeAreaDesc>Você precisa definir uma ÁREA DE CASA, onde seus colonos irão limpar, apagar fogo, e reparar coisas.\n\Defina uma área de casa com a seção de ZONAS do menu ARQUITETO.</NeedHomeAreaDesc>

  <NeedBatteries>Necessitam-se Baterias</NeedBatteries>
  <NeedBatteriesDesc>Você só tem painéis solares e nenhuma bateria. Isso significa que você perderá energia à noite.\n\nContrua uma ou duas baterias para conseguir passar a noite com energia.</NeedBatteriesDesc>

  <NoTradingCapacity>Incapaz de comercializar</NoTradingCapacity>
  <NoTradingCapacityDesc>Você não tem nenhuma maneita de negociar com naves.\n\nConstrua um console de comunicação.</NoTradingCapacityDesc>

  <BrawlerHasRangedWeapon>Lutador usando arma de longo alcance</BrawlerHasRangedWeapon>
  <BrawlerHasRangedWeaponDesc>Um de seus colonos tem o traço de Lutador, mas está usando uma arma de longo alcance. Isso o deixará bem triste</BrawlerHasRangedWeaponDesc>

  <ShieldUserHasRangedWeapon>Colono com escudo e arma de longo alcance</ShieldUserHasRangedWeapon>
  <ShieldUserHasRangedWeaponDesc>Um de seus colonos está com um escudo pessoal e está carregando uma arma de longo alcance. Ele não conseguirá atirar pelo escudo (com exceção de alvos que estão o tocando).</ShieldUserHasRangedWeaponDesc>

  <NeedResearchProject>Necessita-se pesquisa</NeedResearchProject>
  <NeedResearchProjectDesc>Você tem equipamento para pesquisar mas não tem um projeto selecionado.\n\nAbra o menu de pesquisa e selecione um projeto.</NeedResearchProjectDesc>
  
  <NeedDump>Necessita-se lixo</NeedDump>
  <NeedDumpDesc>Você marcou {0} para ser coletado, mas os colonos não têm onde os despejar.\n\nDesigne uma zona de lixo ou configure uma zona de estoque para aceitar {0}.</NeedDumpDesc>

  <!-- Removed
  <NeedGrave>Need grave</NeedGrave>
  <NeedGraveDesc>There is a dead body laying on the ground and nowhere for your colonists to take it.\n\nBuild a grave or a dumping zone and set their storage settings.</NeedGraveDesc>
  -->

  <ColonistsIdle>{0} colonos desocupados</ColonistsIdle>
  <ColonistsIdleDesc>Esses colonos estão andando por aí sem o que fazer:\n\n{0}\nVocê provavelmente deveria dar algo produtivo para fazerem.</ColonistsIdleDesc>

  <!-- Removed
  <HaltedConstructions>{0} constructions are missing materials</HaltedConstructions>
  <HaltedConstructionsDesc>These kinds of constructions are missing materials:\n\n{0}\nYou should probably make required materials available for your colonists.</HaltedConstructionsDesc>
  -->
  
  <ColonistNeedsTreatment>Colono precisa de tratamento</ColonistNeedsTreatment>
  <ColonistNeedsTreatmentDesc>Esses colonos precisam de tratamento médico. Ou poderão morrer, ou suas feridas podem tornar-se permanentes:\n\n{0}\nTrate-os os levando à uma cama médica.\n\n(Primeiro, marque uma cama como médica selecionando-a e a fazendo uma cama médica. Depois, selecione os colonos feridos e clique com o botão direito nas camas médicas para tornar-los pacientes.)</ColonistNeedsTreatmentDesc>

  <AlertHypothermia>Hipotermia</AlertHypothermia>
  <AlertHypothermiaDesc>Esses colonos estão sofrendo de hipotermia:\n\n{0}\nAssegure-se que as roupas deles estão apropriadas para a estação atual e que locais interiores estejam esquentados.</AlertHypothermiaDesc>
  
  <PatientsAwaitingMedicalOperation>{0} pacientes aguardam cirurgia</PatientsAwaitingMedicalOperation>
  <PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>Esses pacientes estão esperando por uma cirurgia:\n\n{0}\nAssegure-se que tem todas as ferramentas médicas e um médico livre.</PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>

  <FireInHomeArea>Fogo!</FireInHomeArea>
  <FireInHomeAreaDesc>Está tendo um incêndio na sua zona de casa.</FireInHomeAreaDesc>

  <PawnsWithLifeThreateningDisease>Doença grave</PawnsWithLifeThreateningDisease>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>Essas pessoas estão correndo risco de morte por doenças graves:\n\n{0}\nAssegure-se que elas estão recebendo tratamento médico adequado.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>Essas pessoas estão correndo risco de morte por doenças graves:\n\n{0}\nSe possível, considere amputar ou substituir os membros infectados para manter os colonos vivos.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>

  <BilliardsNeedsSpace>Sinuca precisa de espaço</BilliardsNeedsSpace>
  <BilliardsNeedsSpaceDesc>Uma das suas mesas de sinuca está adjacente à uma obstrução que não deixará os colonos usá-la.\n\nUma mesa de sinuca precisa de espaço livre em todos os lados para ser utilizável.</BilliardsNeedsSpaceDesc>

  <HunterHasShieldAndRangedWeapon>Caçador usando escudo e arma de longo alcance</HunterHasShieldAndRangedWeapon>
  <HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>Um de seus caçadores está usando uma arma de longo alcance e está usando um escudo pessoal, o qual não o deixará atirar à distância.\n\nEles não conseguirão caçar a não ser que o escudo seja removido.</HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>
  
</LanguageData>
