<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

	<ClickToJumpToProblem>Clique para ir ao problema</ClickToJumpToProblem>




  <AlertNeedStockpile>Estoque é necessário</AlertNeedStockpile>
  <AlertNeedStockpileDesc>Seus colonos necessitam de algum lugar para armazenar seus itens. Designe um ESTOQUE para eles armazenarem coisas.\n\nEncontre o estoque na seção ZONAS do menu ARQUITETO no canto inferior esquerdo.</AlertNeedStockpileDesc>

  <AlertUnforbidStartingResources>Desproiba recursos</AlertUnforbidStartingResources>
  <AlertUnforbidStartingResourcesDesc>Recursos iniciais no mapa são PROIBIDOS.\n\nPara serem coletados pelos colonos, você deve DESPROIBI-los ao selecioná-los e clicando no comando DESPROIBIR abaixo na tela.</AlertUnforbidStartingResourcesDesc>

  <AlertEquipStartingWeapons>Equipe armas</AlertEquipStartingWeapons>
  <AlertEquipStartingWeaponsDesc>Seus colonos chegaram com algumas armas. Equipe-as!\n\nSelecione cada colono e clique com o botão direito na arma que você deseja equipá-los.</AlertEquipStartingWeaponsDesc>
  
  <NeedSawmill>Serraria é necessária</NeedSawmill>
  <NeedSawmillDesc>Você precisa de algum tipo de serraria para cortar toras em táboas de madeira mais versáteis.\n\nConstrua uma SERRARIA DE MÃO ou uma SERRARIA ELÉTRICA.</NeedSawmillDesc>

  <MentalBreakSoon>Colapso mental em breve</MentalBreakSoon>
  <MentalBreakSoonDesc>Estes colonos estão se aproximando do ponto de terem um colapso mental:\n\n{0}\nMelhore o psicológico desses colonos logo ou pior chegara..</MentalBreakSoonDesc>

  <MentalBreakImminent>Colapso mental iminente</MentalBreakImminent>
  <MentalBreakImminentDesc>Estes colonos estão estressados criticamente e devem ter um colapso mental a qualquer momento:\n\n{0}</MentalBreakImminentDesc>

  <ColonistNeedsRescue>Colono precisa de resgate</ColonistNeedsRescue>
  <ColonistsNeedRescue>Colono precisa de resgate</ColonistsNeedRescue>
  <ColonistsNeedRescueDesc>  Estes colonos estão incapacitados no chão:\n\n{0}\nEnvie outro colono para resgatar e carregá-los de volta à cama.\n\n(Para resgatar, selecione outro colono, então clique com o botão direito sobre a vítima e selecione Resgatar.</ColonistsNeedRescueDesc>

  <BuildARoom>Construa um quarto</BuildARoom>
  <BuildARoomDesc>Um quarto é composto de pedaços de parede com uma porta.\n\nUse o menu ARQUITETO no canto inferior esquerdo da tela para designar onde você quer que coisas sejam construídas. Quando você escolher algo para ser construído, seus colonos irão fazer o trabalho quando puderem.</BuildARoomDesc>

  <NeedGrowingZone>Zona de plantio é necessária</NeedGrowingZone>
  <NeedGrowingZoneDesc>Você não tem zonas de plantio.\n\nColoque uma zona de plantio em solo fértil através do menu ARQUITETO.</NeedGrowingZoneDesc>

  <NeedDefenses>Defesas necessárias</NeedDefenses>
  <NeedDefensesDesc>Você esteve aqui por um muito tempo e provavelmente foi visto. Ataques de piratas começarão em breve.\n\nVocê deveria preparar suas defesas.\n\nConstrua algumas "turrets".</NeedDefensesDesc>

  <NeedDoctor>Doutor é necessário</NeedDoctor>
  <NeedDoctorDesc>Estes colonos precisam de cuidado médico, mas você não tem nenhum colono saudável designado como Doutor.\n\n{0}\nDesigne um colono saudável para o trabalho de Doutor. Se deixados sem tratamento, machucados podem nunca sarar corretamente e podem se tornar permanentes.</NeedDoctorDesc>

  <NeedMiner>Mineiro é necessário</NeedMiner>
  <NeedMinerDesc>Você designou algumas rochas para serem mineradas, mas nenhum colono tem o trabalho de Mineração.\n\nDesigne um colono com o trabalho de Mineração.</NeedMinerDesc>

  <NeedWarden>Guarda é necessário</NeedWarden>
  <NeedWardenDesc>Você tem prisioneiros, mas nenhum colono tem o trabalho de Guarda.\n\nDesigne um colono com o trabalho de Guarda.</NeedWardenDesc>

  <LowFood>Pouca comida</LowFood>
  <LowFoodDesc>Você tem apenas {0} de valor nutricional de comida em estoque. Isto é perigosamente baixo.\n\nProduza, compre, encontre ou mate por alguma comida.</LowFoodDesc>

  <NeedColonistBeds>Colonos precisam de camas</NeedColonistBeds>
  <NeedColonistBedsDesc>Você tem mais colonos do que tem camas de colonos. Alguém vai ficar sem um lugar para dormir.\n\nFaça mais camas ou mude uma cama de prisoneiro para cama de colono.\n\nSe você não tem recursos, locais de dormir são gratuitos e podem ser colocados instantâneamente.</NeedColonistBedsDesc>

  <HunterLacksWeapon>Caçador está sem arma</HunterLacksWeapon>
  <HunterLacksWeaponDesc>Um colono esta atribuido como caçador mas está sem arma. Ele não irá caçar até ter uma arma.\n\nPara reduzir danos, recomendo dando a ele uma arma de longo alcance.</HunterLacksWeaponDesc>
  
  <Starvation>Fome</Starvation>
  <StarvationDesc>Estes colonos estãos famintos:\n\n{0}\nDê a eles algo para comer. Você precisará de uma fonte de comida como distribuidor de pasta alimentícia e alguma comida para alimentá-lo. Também, tenha certeza de que eles não estão destacados.</StarvationDesc>

  <Exhaustion>Exaustão</Exhaustion>
  <ExhaustionDesc>Estes colonos estão exaustos e precisam descansar:\n\n{0}\nDê a eles algum descanso. Eles precisarão de camas marcadas para uso de colonos. Também, tenha certeza de que eles não estão destacados.</ExhaustionDesc>

  <NeedFoodHopper>Colhedor de comida é necessário</NeedFoodHopper>
  <NeedFoodHopperDesc>Você tem um distribuidor de pasta alimentícia sem um colhedor próximo a ele.\n\nPara funcionar, distribuidores precisam extrair comida crua de um colhedor adjacente.\n\nConstrua um colhedor adjacente ao distribuidor.</NeedFoodHopperDesc>

  <BuildingNeedsPower>Construção precisa de energia</BuildingNeedsPower>
  <BuildingsNeedPower>Construções precisam de energia</BuildingsNeedPower>
  <BuildingsNeedPowerDesc>Estas construções que usam energia estão totalmente desconectadas de todas as possíveis fontes de energia:\n\n{0}\nConecte-as ao gerador de energia ou à bateria.</BuildingsNeedPowerDesc>
  <AndMore>e mais</AndMore>

  <NeedMealSource>Fonte de refeição é necessária</NeedMealSource>
  <NeedMealSourceDesc>Você não tem nenhuma forma de preparar comida adequada provinda de comida crua.\n\nConstrua um distribuidor de pasta alimentícia ou um fogão.\n\n(Não pode estar em uma cela de prisão, senão os colonos não poderão usá-la.)</NeedMealSourceDesc>

  <NeedHomeRegion>Região de casa é necessária</NeedHomeRegion>
  <NeedHomeRegionDesc>Você precisa definir uma REGIÃO DE CASA, onde seus colonos limparão, apagarão fogo e repararão coisas.\n\nDefina uma região de casa usando a seção ZONAS do menu ARQUITETO.</NeedHomeRegionDesc>

  <NeedBatteries>Baterias são necessária</NeedBatteries>
  <NeedBatteriesDesc>Você apenas tem geradores solares e nenhuma bateria. Isto significa que você perderá energia toda vez que o Sol se por.\n\nConstrua uma bateria ou duas para passar a noite.</NeedBatteriesDesc>

  <NoTradingCapacity>Incapaz de troca</NoTradingCapacity>
  <NoTradingCapacityDesc>Você não tem uma forma de trocar com naves de passagem.\n\nConstrua um console de comunicação.</NoTradingCapacityDesc>

  <BrawlerHasRangedWeapon>Brawler está com arma de longa distância</BrawlerHasRangedWeapon>
  <BrawlerHasRangedWeaponDesc>Um de seus colonos tem Brawler personalidade, mas está carregando uma arma de longa distância. Isso vai deixar ele muito infeliz.</BrawlerHasRangedWeaponDesc>

  <NeedResearchProject>Projeto de pesquisa é necessário</NeedResearchProject>
  <NeedResearchProjectDesc>Você tem o equipamento para pesquisar, mas não tem nenhum projeto selecionado.\n\nAbra o menu de pesquisa e selecione um projecto.</NeedResearchProjectDesc>

  <NeedDump>Zona de despejo é necessária</NeedDump>
  <NeedDumpDesc>Você marcou {0} para ser coletado, mas os colonos não têm para onde levá-lo.\n\nDesigne um estoque e mude suas opções de armazenamento para que ele aceite {0}.</NeedDumpDesc>

  <NeedGrave>Sepultura é necessária</NeedGrave>
  <NeedGraveDesc>Existe um cadáver no chão e nenhum lugar para seus colonos levarem-no.\n\nConstrua uma sepultura ou zona de despejo e mude suas opções de armazenamento.</NeedGraveDesc>

  <ColonistsIdle>{0} colonos ociosos</ColonistsIdle>
  <ColonistsIdleDesc>Estes colonos estão ociosos:\n\n{0}\nVocê provavelmente deveria achar algo produtivo para eles fazerem.</ColonistsIdleDesc>

  <HaltedConstructions>{0} construções estão sem materiais</HaltedConstructions>
  <HaltedConstructionsDesc>Estãos construções estão sem materiais:\n\n{0}\nVocê provavelmente deveria tornar estes materiais disponíveis para seus colonos.</HaltedConstructionsDesc>

  <TableNeedsChairs>Mesa precisa de cadeiras</TableNeedsChairs>
  <TableNeedsChairsDesc>Você tem uma mesa sem cadeiras próximas. Mesas são inúteis a não ser que pessoas possam sentar-se à elas.</TableNeedsChairsDesc>

  <ColonistNeedsTreatment>Colonos precisam de tratamento</ColonistNeedsTreatment>
  <ColonistNeedsTreatmentDesc>Estes colonos precisam de tratamento médico. Sem ele, eles morrerão com suas feridas ou elas poderão se tornar permanentes.\n\n{0}\nTrate deles ao enviá-los para a cama médica.\n\n(Primeiro, designe uma cama médica ao selecioná-la e alterná-la em uma cama médica. Então, selecione o colono ferido e clique com o botão direito na cama médica para que se tornem pacientes.)</ColonistNeedsTreatmentDesc>

  <AlertHypothermia>Hipotermia</AlertHypothermia>
  <AlertHypothermiaDesc>Este colono está sofrendo de hipotermia.\n\n{0}\nConfirme que a roupa deles é apropriada para estação e que o espaço interno está aquecido.</AlertHypothermiaDesc>
  
  <ColonistsAwaitingMedicalOperation>{0} colonos estão esperando por cirurgia</ColonistsAwaitingMedicalOperation>
  <ColonistsAwaitingMedicalOperationDesc>Este(s) colono(s) estão esperando por cirurgia:\n\n{0}\nCertifique-se que você tem todas as ferramentas médicas e um médico livre.</ColonistsAwaitingMedicalOperationDesc>

  <PawnsWithLifeThreateningDisease>Doença grave</PawnsWithLifeThreateningDisease>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>Estas pessoas estão perto da morte por estarem sofrendo com uma doença grave:\n\n{0}\nMake sure that they get as much doctors care as possible.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>Estas pessoas estão perto da morte por estarem sofrendo com uma doença grave:\n\n{0}\nSe possível, considere amputando ou implantando membros infectados para assegurar a vida do colono.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>

  <!--<AlertAbsentMinded>{0} está perdido nos pensamentos</AlertAbsentMinded>-->

</LanguageData>
