<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <ClickToJumpToProblem>Clique para ir ao problema</ClickToJumpToProblem>

  <BreakRiskMinor>Risco de colapso leve</BreakRiskMinor>
  <BreakRiskMajor>Risco de colapso grave</BreakRiskMajor>
  <BreakRiskExtreme>Risco de colapso extremo</BreakRiskExtreme>
  <BreakRiskMinorDesc>Estes colonos não estão com bom humor e podem ter um colapso mental leve a qualquer momento:\n\n{0}</BreakRiskMinorDesc>
  <BreakRiskMajorDesc>Estes colonos estão com um péssimo humor e podem ter um colapso mental grave a qualquer momento:\n\n{0}</BreakRiskMajorDesc>
  <BreakRiskExtremeDesc>Estes colonos estão criticamente estressados e podem ter um extremo (e possivelmente violento) colapso mental a qualquer momento:\n\n{0}</BreakRiskExtremeDesc>
  <BreakRiskDescEnding>Verifique a guia de Necessidades destes colonos para ver o que está incomodando eles.\n\nPara fazer com que os colonos se sintam melhores, você pode fazer coisas como mandá-los fazer refeições sofisticadas, dar-lhes mais horas de diversão por dia, ter objetos de diversão agradáveis, colocá-los em ambientes bonitos, deixá-los beber e fumar, e muito mais.</BreakRiskDescEnding>
  
  <ColonistNeedsRescue>Colono precisa de resgate</ColonistNeedsRescue>
  <ColonistsNeedRescue>Colonos precisam de resgate</ColonistsNeedRescue>
  <ColonistsNeedRescueDesc>Estes colonos estão no chão incapacitados:\n\n{0}\nEnvie outro colono para resgatá-los e levá-los de volta para uma cama.\n\n(Para resgatar, selecione outro colono, em seguida, clique o botão direito sobre a vítima e selecione Resgate.</ColonistsNeedRescueDesc>

  <NeedDefenses>Precisa-se de defesas</NeedDefenses>
  <NeedDefensesDesc>Você está aqui há algum tempo e provavelmente têm sido notado. ataques de piratas irão começar em breve.\n\nVocê deve preparar suas defesas.\n\nConstrua algumas torretas.</NeedDefensesDesc>  

  <NeedDoctor>Precisa-se de médico</NeedDoctor>
  <NeedDoctorDesc>Estes colonos precisam de cuidados médicos, mas você não tem colonos saudáveis atribuídos como médicos.\n\n{0}\nSelecione um colono saudável para o trabalho médico. Se não forem tratadas, as feridas nunca irão se curar corretamente e podem se tornar permanentes.</NeedDoctorDesc>  

  <NeedMiner>Precisa-se de mineiro</NeedMiner>
  <NeedMinerDesc>Você designou algumas rochas para serem escavadas, mas nenhum colono tem o tipo de trabalho de mineração.\n\nSelecione um colono para o trabalho de mineração</NeedMinerDesc>

  <NeedWarden>Precisa-se de guarda</NeedWarden>
  <NeedWardenDesc>Você tem um prisioneiro, mas nenhum colono tem o tipo de trabalho de guarda para vigiá-lo.\n\nSelecione um colono para o trabalho de guarda.</NeedWardenDesc>  

  <LowFood>Pouca comida</LowFood>
  <LowFoodDesc>Você só tem {0} de alimento no armazenamento. É um número perigosamente baixo.\n\nPlante, compre, ache ou mate para conseguir comida.</LowFoodDesc>  

  <LowMedicine>Pouca medicina</LowMedicine>
  <LowMedicineDesc>Você só tem {0} de medicamentos no armazenamento.\n\nCompre mais medicamentos de comerciantes.</LowMedicineDesc>  
  <NoMedicineDesc>Você não tem nenhuma medicina deixada no estoque.\n\nCompre mais medicamentos de comerciantes.</NoMedicineDesc>  
  
  <NeedColonistBeds>Precisa-se de camas para colonos</NeedColonistBeds>
  <NeedColonistBedsDesc>Você tem mais colonos do que camas para colonos. Alguém ficará sem um lugar para dormir.\n\n Faça mais camas, ou altere uma cama prisioneiro para uma cama de colono.\n\n Se você não tem recursos, locais para dormir são gratuitos e podem ser colocados imediatamente.</NeedColonistBedsDesc>  

  <HunterLacksWeapon>Caçador está sem arma de longo alcance</HunterLacksWeapon>
  <HunterLacksWeaponDesc>Um colono está atribuído como um caçador, mas não tem nenhuma arma.\n\nEle não irá caçar até que esteja carregando uma arma de longo alcance.</HunterLacksWeaponDesc>    

  <AlertTatteredApparel>Roupas rasgadas</AlertTatteredApparel>
  <AlertTatteredApparelDesc>Estes colonos estão usando roupas rasgadas, o que lhes deixam tristes:\n\n{0}\nDê a eles alguma roupa que não esteja tão danificada.\n\nVocê pode costurar roupas em uma bancada de alfaiate, ou comprá-las de comerciantes.</AlertTatteredApparelDesc>

  <AlertUnhappyNudity>Nudez infeliz</AlertUnhappyNudity>
  <AlertUnhappyNudityDesc>Estes colonos estão nus e não felizes sobre isto:\n\n{0}\nDê a eles algumas roupas.\n\nVocê pode costurar roupas em uma bancada de alfaiate, ou comprá-las de comerciantes.</AlertUnhappyNudityDesc>

  <Starvation>Fome</Starvation>
  <StarvationDesc>Estes colonos estão famintos:\n\n{0}\nDê a eles um pouco de comida.</StarvationDesc>  

  <StarvationAnimals>Animal faminto</StarvationAnimals>
  <StarvationAnimalsDesc>Estes animais da colônia estão morrendo de fome:\n\n{0}\nDê a eles um pouco de comida.</StarvationAnimalsDesc>  

  <Exhaustion>Exaustão</Exhaustion>
  <ExhaustionDesc>Estes colonos estão esgotados e precisam descansar:\n\n{0}\nEles vão precisar de camas marcadas para uso de colonos. Além disso, certifique-se que não estão restringidas.</ExhaustionDesc>  

  <NeedFoodHopper>Precisa-se de funil</NeedFoodHopper>
  <NeedFoodHopperDesc>Você tem um dispensador de nutrientes sem funil ao lado dele.\n\nPara funcionar, dispensadores de nutriente devem ser construídos com um funil ao lado e preenchidos com alimentos crus.\n\nConstrua um funil perto do dispensador.</NeedFoodHopperDesc>  

  <NeedMealSource>Precisa-se de fonte de refeição</NeedMealSource>
  <NeedMealSourceDesc>Você não tem nenhuma maneira de preparar refeições adequadas de alimentos crus.\n\nConstrua um fogão, fogueira, ou dispensador de nutrientes. \n\n(Eles não podem estar em uma cela de prisão, caso contrário os colonos não poderão usá-los.)</NeedMealSourceDesc>  

  <NeedJoySource>Precisa-se de fonte de diversão</NeedJoySource>
  <NeedJoySourceDesc>Seus colonos precisam preencher suas necessidades de diversão, mas você não construiu nenhuma fonte de diversão.\n\nAjude-os através da construção de um pino de ferraduras, mesa de xadrez, ou outra fonte de diversão..</NeedJoySourceDesc>

  <NeedBatteries>Precisa-se de baterias</NeedBatteries>
  <NeedBatteriesDesc>Você tem geradores solares mas sem as baterias. Isso significa que você irá perder força elétrica cada vez que o sol se põe.\n\nConstrua uma bateria ou duas para se sustentar durante a noite.</NeedBatteriesDesc>  

  <BrawlerHasRangedWeapon>Lutador está com arma de longo alcance</BrawlerHasRangedWeapon>
  <BrawlerHasRangedWeaponDesc>Um dos seus colonos tem o traço de personalidade Lutador, mas é portador de uma arma de longo alcance. Isso irá deixá-lo muito infeliz.</BrawlerHasRangedWeaponDesc>  

  <ShieldUserHasRangedWeapon>Um portador de escudo tem arma de longo alcance</ShieldUserHasRangedWeapon>  
  <ShieldUserHasRangedWeaponDesc>Um de seus colonos tem um escudo pessoal e é portador de uma arma de longo alcance. Eles não serão capazes de disparar a sua arma através da blindagem do escudo (exceto em alvos que estão encostados neles).</ShieldUserHasRangedWeaponDesc>  

  <NeedResearchProject>Precisa-se de projeto de pesquisa</NeedResearchProject>
  <NeedResearchProjectDesc>Você tem o equipamento para fazer uma pesquisa, mas não selecionou um projeto.\n\nAbra o menu de pesquisa e selecione um projeto.</NeedResearchProjectDesc>    
  
  <ColonistsIdle>{0} colono(s) desocupado(s)</ColonistsIdle>
  <ColonistsIdleDesc>Estes colonos estão vagando à toa:\n\n{0}\nVocê provavelmente deveria encontrar algo produtivo para deixá-los fazer.</ColonistsIdleDesc>  

  <ColonistNeedsTreatment>Colonos precisam de tratamento</ColonistNeedsTreatment>
  <ColonistNeedsTreatmentDesc>Estes colonos precisam de tratamento médico. Sem isso, eles podem morrer de seus ferimentos, ou suas feridas podem tornar-se permanente.\n\n{0}\nCuide deles enviando-os para uma cama médica.\n\n(Primeiro, atribua uma cama médica selecionando-a e a alternando para uma cama médica. Em seguida, selecione os colonos feridos e com um clique com o botão direito sobre a cama médica para torná-los pacientes.)</ColonistNeedsTreatmentDesc>  

  <AlertHypothermia>Hipotermia</AlertHypothermia>
  <AlertHypothermiaDesc>Estes colonos estão com hipotermia.\n\n{0}\nCertifique-se de suas roupas são apropriadas para a temporada e que os espaços interiores estão devidamente aquecidos.</AlertHypothermiaDesc>  
  
  <PatientsAwaitingMedicalOperation>{0} paciente(s) aguarda(m) operação médica</PatientsAwaitingMedicalOperation>  
  <PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>Estes pacientes aguardam operação médica:\n\n{0}\nCertifique-se de que você tem todas as ferramentas médicas necessárias e um médico livre disponíveis.</PatientsAwaitingMedicalOperationDesc>  

  <FireInHomeArea>Fogo!</FireInHomeArea>
  <FireInHomeAreaDesc>Há um incêndio na área da casa.</FireInHomeAreaDesc>

  <PawnsWithLifeThreateningDisease>Doenças graves</PawnsWithLifeThreateningDisease>
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>Estas pessoas estão correndo risco de morte por causa de doenças graves:\n\n{0}\nCertifique-se de que eles obtenham o melhor tratamento médico possível.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseDesc>  
  <PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>Estas pessoas estão em risco de vida por causa de doenças graves:\n\n{0}\nSe possível, considere amputar ou substituir os membros do corpo infectados, a fim de mante-los vivos.</PawnsWithLifeThreateningDiseaseAmputationDesc>  

  <BilliardsNeedsSpace>Mesa de sinuca precisa de espaço</BilliardsNeedsSpace>
  <BilliardsNeedsSpaceDesc>Uma de suas mesas de bilhar possui uma obstrução no caminho que impede os colonos de usá-la.\n\nUma mesa de bilhar precisa de espaço livre em torno dela e em todos os lados para ser utilizável.</BilliardsNeedsSpaceDesc>  

  <HunterHasShieldAndRangedWeapon>Caçador tem escudo e arma de longo alcance</HunterHasShieldAndRangedWeapon>      
  <HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>Um de seus caçadores está usando uma arma de longo alcance e usando um escudo pessoal que o impede de disparar.\n\nEles não serão capazes de caçar a menos que o escudo seja removido.</HunterHasShieldAndRangedWeaponDesc>  

  <NeedWarmClothes>Precisa-se de roupas de frio</NeedWarmClothes>
  <NeedWarmClothesDesc1>Pelo menos {0} de seus colonos não terá(ão) roupas de frio para quando a estação fria chegar.</NeedWarmClothesDesc1>
  <NeedWarmClothesDesc1All>Todos os seus colonos estão sem roupas de frio para quando a estação fria chegar.</NeedWarmClothesDesc1All>
  <NeedWarmClothesDesc2>A temperatura externa irá alcançar {0}.\n\nVocê pode costurar roupas de frio no banco de alfaiataria, ou comprá-las de comerciantes.</NeedWarmClothesDesc2>
  
  <ImmobileCaravan>Caravana imóvel</ImmobileCaravan>
  <ImmobileCaravanDesc>Uma de suas caravanas está imóvel porque está carregando demais.\n\nVocê pode tornar a caravana móvel novamente abandonando alguns itens na guia ITENS.</ImmobileCaravanDesc>
  
</LanguageData>