<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

  <ConceptText_MoveCamera>Mova a camera clicando e arrastando o BOTAO DO MEIO DO MOUSE ou com as teclas AWSD.</ConceptText_MoveCamera>

  <ConceptText_RescueColonist>Para resgatar um colono ferido, selecione um colono saudável e clique com o BOTAO DIREITO DO MOUSE no mesmo.</ConceptText_RescueColonist>

  <ConceptText_Capture1>Um inimigo foi incapacitado. Você pode captura-lo</ConceptText_Capture1>
  <ConceptText_Capture2>Para capturar, selecione um colono, com o BOTAO DIREITO DO MOUSE abra o sub-menu, e selecione Capturar.\n\nYou'll need an extra bed marked for prisoner use.</ConceptText_Capture2>

  <ConceptText_Draft1>Para controlar colonos diretamente para combate, aliste-os selecionando e apertando o botão de Alistar.</ConceptText_Draft1>
  <ConceptText_Draft2>Um colono alistado só ira fazer o que você mandar, e só pode ter comandos de combate. Equipe-os com armas sempre que for possível.\n\nNão se esqueça de des-recrutar os colonos - senão sofreram fome e ficaram infelizes.</ConceptText_Draft2>

  <ConceptText_Forbid>Colonos não iram interagir com items marcados com PROIBIDO.\n\nSelecione os recursos proibidos diante de seu spawn e pressione F para IMPROIBIR.</ConceptText_Forbid>

  <ConceptText_BillsTab>Para fazer um colono trabalhar em uma mesa, selecione a mesma e abra o menu Tarefas. Então, você poderá falar o que será para cozinhar, para construir e dar comandos.</ConceptText_BillsTab>

  <ConceptText_GrowingFood>Para plantar/cultivar, coloque uma zona de cultivo usando o menu Arquiteto>Zonas.\n\nSó pode ser colocado em solo fértil.</ConceptText_GrowingFood>

  <ConceptText_BuildOrbitalTradeBeacon>Hint:\n\nPara trocar items ou prata com vendedores orbitais, você tem que construir um satélite orbital de comércio ao ar livre e colocar uma zona de estoque de items próximo dele.</ConceptText_BuildOrbitalTradeBeacon>

  <ConceptText_ReadingAlerts>Se alguma vez você não tem certeza do que fazer, cheque os ALERTAS na parte inferior direita da tela.</ConceptText_ReadingAlerts>

  <ConceptText_CameraZoom>Amplie ou Desamplie com a RODA DO MOUSE ou com os botoes T e G.</ConceptText_CameraZoom>

  <ConceptText_TimeControls>Você pode acerelar, retardar, ou parar o tempo usando o controle de tempo no canto inferior direito.</ConceptText_TimeControls>

  <ConceptText_PrisonerTab>Veja o sub-menu 'Prisioneiro' em seu prisioneiro para tomar posição como será tratado.\n\nVocê precisa de um colono com trabalho de Vigia para cuidar do prisioneiro.</ConceptText_PrisonerTab>

  <ConceptText_Mining>Você pode designar aonde pode minerar usando o MENU ARQUITETO>ORDENS.\n\nMINERANDO MINERAIS dá FERRO.\n\nMINERANDO PEDRA dá nada.</ConceptText_Mining>

  <ConceptText_WorkOverview1>Você pode configurar os trabalhos dos colonos em VISÃO GERAL na parte inferior direita da tela.\n\nThey will always do the highest priority work defName that they can find.</ConceptText_WorkOverview1>
  <ConceptText_WorkOverview2>Os colonos não iram fazer trabalhos em que não foram configurados.\n\nSe ninguem tem um trabalho certo assinado, ele nunca vai ficar pronto.</ConceptText_WorkOverview2>

  <ConceptText_EquippingWeapons>Para fazer com que o colono equipe uma arma, selecione o colono e com o BOTÃO DIREITO DO MOUSE clique na arma e EQUIPAR.\n\nHá armas que você poderá usar na localização inicial/spawn.</ConceptText_EquippingWeapons>

  <ConceptText_HomeRegion>ZONA DE MORADIA fala para seus colonos quais areas devem limpar e aonde podem apagar fogo.\n\nDefina uma ZONA DE MORADIA com a categoria Zonas sob o menu Arquiteto.</ConceptText_HomeRegion>

  <ConceptText_StorageTabCategories>No sub-menu armazenamento presente na sua ZONA DE ESTOQUE, você pode expandir categorias para permitir ou negar items específicos. Clique nos triângulos à esquerda de nomes de categoria.</ConceptText_StorageTabCategories>

  <ConceptText_StorageTab>Você pode configurar ZONAS DE ESTOQUE selecionando-os e abrindo o sub-menu ARMAZENAMENTO acima do painel inspector da parte inferior esquerda.</ConceptText_StorageTab>

  <ConceptText_SetGrowingZonePlant>Você pode configurar o que plantar na ZONA DE CULTIVO. Você pode também plantar arvores\n\nSelecione e abra o menu de Cultivo, e clique no botão planta.</ConceptText_SetGrowingZonePlant>
  
  <ConceptText_SpacePause>Aperte BARRA DE ESPAÇO para pausar ou não o jogo.\n\nVocê pode dar ordens enquanto pausa.\n\nLembre-se disso - se as coisas ficarem tensas, somente pressione ESPAÇO!</ConceptText_SpacePause>

  <ConceptText_RightClickClearLetter>Você pode recusar mensagens com o BOTÃO DIREITO DO MOUSE neles.</ConceptText_RightClickClearLetter>

  <ConceptText_OpeningComms>Para se comunicar, selecione um colono trabalhando e com o botão direito do mouse clique no console de comunicação.</ConceptText_OpeningComms>

  <ConceptText_StoragePriority>Você pode mudar a prioridade do armazenamento. Colonistas iram encher estoques de prioridade maior primeiro.</ConceptText_StoragePriority>

  <ConceptText_Wiki>Você pode ver algumas informações essenciais no WIKI.\n\nUse o link na parte inferior direita da tela.</ConceptText_Wiki>

  <ConceptText_TradeGoodsMustBeNearBeacon>Para trocar items ou prata com os vendedores orbitais, você tem que construir um SATÉLITE DE COMERCIO ORBITAL ao ar livre e colocando uma ZONA DE ESTOQUE de items próximo disso.</ConceptText_TradeGoodsMustBeNearBeacon>

  <ConceptText_ArrestingCreatesEnemies>Se você prender alguem, A facção da vítima será seu inimigo.\n\nNão prenda ninguém se você quiser continuar ser amigável com outras facções!</ConceptText_ArrestingCreatesEnemies>


</LanguageData>
