<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: animus stone -->
  <AnimusStone.label>pedra animus</AnimusStone.label>
  <!-- EN: An ancient jade stone marked with sacred tribal carvings. Tribal psycasters can focus on these stones during meditation to increase their psyfocus gain more than a typical nature shrine.\n\nDifferent tribal cultures tell different stories about these stones, but most agree that they were crafted by an ancient world spirit during a time of great power. Since they look like natural objects to unobservant outsiders, raiders will generally ignore them. -->
  <AnimusStone.description>Uma pedra de jade antiga marcada com gravuras tribais sagradas. Os psycasters tribais podem focar nessas pedras durante a meditação para aumentar seu ganho de concentração psíquica, mais do que um santuário típico da natureza.\n\nDiferentes culturas tribais contam histórias diferentes sobre essas pedras, mas a maioria concorda que elas foram criadas por um espírito antigo do mundo durante um período de grande poder.</AnimusStone.description>
  
  <!-- EN: meditation spot -->
  <MeditationSpot.label>local de meditação</MeditationSpot.label>
  <!-- EN: Designates a spot for meditation. Psycasters can meditate here to gain psyfocus. If a focus object like a sculpture is nearby, the psycaster will be able to focus on it to boost their psyfocus gain. However, different people are able to use different focus objects. -->
  <MeditationSpot.description>Designa um local para meditação. Psycasters podem meditar aqui para obter concentração psíquica. Se um objeto de foco como uma escultura estiver próximo, o psycaster poderá focar nele para aumentar seu ganho de concentração psíquica. No entanto, pessoas diferentes podem usar objetos de foco diferentes.</MeditationSpot.description>
  
  <!-- EN: large nature shrine -->
  <NatureShrine_Large.label>grande santuário da natureza</NatureShrine_Large.label>
  <!-- EN: A large shrine for honoring spiritual beings. Tribal psycasters can focus on this shrine while meditating to increase psyfocus gain. Nature shrines lose their power if they are close to artificial structures, so they are always built in nature. Since they look like natural objects to unobservant outsiders, raiders will generally ignore them. -->
  <NatureShrine_Large.description>Um grande santuário para honrar os seres espirituais. Psycasters tribais podem focar neste santuário enquanto meditam para aumentar o ganho de concentração psíquica. Os santuários da natureza perdem seu poder se estiverem próximos de estruturas artificiais, portanto, eles sempre são construídos na natureza. Eles parecem um objeto natural para forasteiros não observadores, então eles geralmente os ignoram.</NatureShrine_Large.description>
  
  <!-- EN: small nature shrine -->
  <NatureShrine_Small.label>pequeno santuário da natureza</NatureShrine_Small.label>
  <!-- EN: A small shrine for honoring spiritual beings. Tribal psycasters can focus on this shrine while meditating to increase psyfocus gain. Nature shrines lose their power if they are close to artificial structures, so they are always built in nature. Since they look like natural objects to unobservant outsiders, raiders will generally ignore them. -->
  <NatureShrine_Small.description>Um pequeno santuário para honrar os seres espirituais. Psycasters tribais podem focar neste santuário enquanto meditam para aumentar o ganho de concentração psíquica. Os santuários da natureza perdem seu poder se estiverem próximos de estruturas artificiais, portanto, eles sempre são construídos na natureza. Eles parecem um objeto natural para forasteiros não observadores, então eles geralmente os ignoram.</NatureShrine_Small.description>
  
  <!-- EN: ship landing beacon -->
  <ShipLandingBeacon.label>farol de aterrissagem</ShipLandingBeacon.label>
  <!-- EN: Marks the corner of a landing area. Four of these placed at the corners of a clear area (minimum 9x9) create a landing pad. Spacecraft usually land on pads if possible. -->
  <ShipLandingBeacon.description>Marca o canto de uma área de aterrissagem. Quatro deles colocados nos cantos de uma área livre (mínimo 9x9) criam uma plataforma de aterrissagem. Naves espaciais geralmente pousam em plataformas, se possível.</ShipLandingBeacon.description>
  
</LanguageData>
