<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: Core -->
  <Core.label>Core</Core.label>
  <!-- EN: Core RimWorld content. -->
  <Core.description>Conteúdo principal do RimWorld.</Core.description>
  
  <!-- EN: Ideology -->
  <Ideology.label>Ideology</Ideology.label>
  <!-- EN: Create your own belief system with fine control over behaviors, preferences, rituals, symbols, and more. Play as pirate nudist cannibals, blind undergrounder mole people, charitable ranching cowboys, machine-obsessed transhumanists, and more.\n\nAssign social roles like leader, moral guide, and specialist to your colonists.\n\nHold unforgettable rituals: Dance parties, cannibal feasts, burn and smoke circles, skylantern festivals, sacrifices, gladiator duels, blindings, scarifications, funerals, and more.\n\nConnect with Gauranlen trees and command the dryads that live inside them.\n\nHunt for ancient relics. Explore long-forgotten ruins, hack downed spacedrones, and infiltrate tribal villages. Attract wealthy pilgrims by presenting your relics in reliquaries. Plunder ancient complexes for treasure. Raid temporary encampments. Help beggars in need, or betray them.\n\nEnslave prisoners to perform work or fight for you.\n\nPlace many new buildings linked to belief systems, and see the many visual styles of different beliefs.\n\nUse new apparel, tattoos, and hairstyles desired by believers.\n\nSeek transcendence through a machine god in the new archonexus endgame. -->
  <Ideology.description>Crie seu próprio sistema de crenças com controle sobre comportamentos, preferências, rituais, símbolos e muito mais. Jogue como piratas canibais nudistas, toupeiras cegas subterrâneas, boiadeiros caridosos, transhumanistas obcecados por máquinas e muito mais.\n\nAtribua papéis sociais como líder, guia moral e especialista para seus colonos.\n\nRealize rituais inesquecíveis: festas dançantes, festas canibais, círculos de queima e fumo, festivais de lanternas, sacrifícios, duelos de gladiadores, ofuscações, escarificações, funerais e muito mais.\n\nConecte-se com as árvores Gauranlenas e comande as dríades que vivem dentro delas.\n\nProcure por relíquias antigas. Explore ruínas há muito esquecidas, hackeie drones espaciais derrubados e infiltre-se em aldeias tribais. Atraia peregrinos ricos apresentando suas relíquias em relicários. Saqueie antigos complexos em busca de tesouros. Invada acampamentos temporários. Ajude os mendigos em necessidade ou traia-os.\n\nEscravize prisioneiros para trabalhar ou lutar por você.\n\nConstrua muitas novas contruções ligadas a sistemas de crenças e veja os estilos visuais de diferentes crenças.\n\nUse roupas novas, tatuagens e estilos de cabelo desejados pelos crentes.\n\nBusque a transcendência por meio de um deus máquina no novo final do arquonexo.</Ideology.description>
  
  <!-- EN: Royalty -->
  <Royalty.label>Royalty</Royalty.label>
  <!-- EN: Fight or ally with the new Shattered Empire faction.\n\nGain psychic powers through noble right, tribal nature communion, or artifact theft. Strengthen them through meditation, and use them to win battles and socially influence people. Strengthen your psychic power by meditating in grand thronerooms, in nature, before flames, the dead or blank walls.\n\nComplete quests to earn honor and titles, or riches and gear. Host rich nobles, poor refugees, animals, prisoners, and more. Defend crashed shuttles, serve as aerial shock troops, build monuments, defeat enemies, and recruit visitors.\n\nUse the special privileges of nobility to call Imperial troops, shuttles, and orbital strikes.\n\nNew mechanoid clusters may deploy on your map. Wear them down with artillery, do sneaky sabotage, or lure enemies into the danger.\n\nWield persona weapons with unique traits. Use jump packs for tactical flight and shield packs for emergency defense. Wear cataphract armor, locust armor, grenadier armor, and phoenix armor, each with different tools. Install new body implants to augment brains, stomachs, arms, and skin.\n\nEnjoy a new album of music by Alistair Lindsay.\n\nHost and protect the Stellarch and his guards complete the new royal endgame quest. -->
  <Royalty.description>Lute ou alie-se com a nova facção do Império.\n\nGanhe poderes psíquicos por meio de direitos nobres, comunhão tribal com a natureza ou roubo de artefatos. Fortaleça-os por meio da meditação e use-os para vencer batalhas e influenciar as pessoas socialmente. Fortaleça seu poder psíquico meditando em grandes salas do trono, na natureza, diante das chamas, da morte ou de paredes brancas.\n\nComplete missões para ganhar honra, títulos, riquezas e equipamentos. Hospede nobres ricos, refugiados pobres, animais, prisioneiros e muito mais. Defenda transportes destruídos, atue como tropas de choque aéreas, construa monumentos, derrote inimigos e recrute visitantes.\n\nUse os privilégios especiais da nobreza para convocar tropas imperiais, transportes e ataques orbitais.\n\nNovos aglomerados mecanoides podem ser implantados em seu mapa. Destrua-os com artilharia, sabotagem furtiva ou os atraia para o perigo.\n\nEmpunhe armas personas com características únicas. Use aparatos de salto para vôo tático e aparatos de escudo para defesa de emergência. Use armaduras catafráticas, armaduras gafanhoto, armaduras granadeiras e armaduras fênix, cada uma com ferramentas diferentes. Instale novos implantes corporais para melhorar o cérebro, o estômago, os braços e a pele.\n\nDesfrute de um novo álbum de música de Alistair Lindsay.\n\nHospede e proteja o Arquistelar e seus guardas para completar a nova missão real final.</Royalty.description>
  
</LanguageData>