<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <!-- Concepts taught through the learning readout, when opportunities arise -->

  <ReformCaravan.label>Reformando caravanas</ReformCaravan.label>
  <ReformCaravan.helpText>Após um encontro, você pode facilmente reformar uma caravana usando o comando REFORMAR CARAVANA na visualização do Mundo.</ReformCaravan.helpText>

  <Rescuing.label>Resgatando</Rescuing.label>
  <Rescuing.helpText>Para resgatar uma pessoa ferida, selecione um colono saudável e clique no botão direito do mouse sobre o ferido.\n\nSe você resgatar um não-colono, eles não irão necessariamente participar da sua colónia. Eles podem simplesmente ir embora depois de se curarem. Se você quiser garantir que eles se juntem, capture eles e os recrute.</Rescuing.helpText>

  <Capturing.label>Capturando</Capturing.label>
  <Capturing.helpText>Quando um inimigo está caído no chão mas não morto, você pode CAPTURÁ-LO.\n\nPara capturar, selecione um colono, clique com o botão direito sobre o inimigo incapacitado, e selecione Capturar.\n\nVocê irá precisar de uma cama extra marcada para uso de prisioneiro.</Capturing.helpText>

  <ShieldBelts.label>Cintos de escudo</ShieldBelts.label>
  <ShieldBelts.helpText>Cintos de escudo param ataques à distância que chegam ou saem. Eles não tem efeito nos ataques corpo a corpo.\n\nPara lutar contra cintos de escudo, ou concentre uma grande quantidade de tiros no alvo, ou luta mão-a-mão.</ShieldBelts.helpText>

  <InteractingWithTraders.label>Interagindo com os comerciantes</InteractingWithTraders.label>
  <InteractingWithTraders.helpText>Você pode falar com pessoas com ? sobre suas cabeças.\n\nSelecione um colono e clique com o botão direito sobre o personagem com ? anexado a sua cabeça.</InteractingWithTraders.helpText>

  <Drafting.label>Alistando para o combate</Drafting.label>
  <Drafting.helpText>Para controlar colonos diretamente para o combate, Aliste eles selecionando-os e apertando o botão ALISTAR.\n\nUm colono alistado irá fazer apenas o que você dizer a ele, e só pode tomar medidas de combate. Aqueles com armas irão utilizá-las quando possível.\n\nNão deixe os colonos Alistados para sempre - eles irão ficar famintos e se tornaram infelizes.</Drafting.helpText>

  <BuildOrbitalTradeBeacon.label>Construa baliza de comércio orbital</BuildOrbitalTradeBeacon.label>
  <BuildOrbitalTradeBeacon.helpText>Para enviar itens ou prata para os comerciantes orbitais, você precisa construir uma BALIZA DE COMÉRCIO ORBITAL e colocar um estoque de itens próximos dele.</BuildOrbitalTradeBeacon.helpText>

  <AnimalsDontAttackDoors.label>Animais não atacam portas</AnimalsDontAttackDoors.label>
  <AnimalsDontAttackDoors.helpText>Animais que caçam humanos geralmente não irão atacar portas ou torretas inativas.\n\nVocê pode escapar deles, entrando ou ficando atrás de uma parede. Mas eles irão esperar por você.</AnimalsDontAttackDoors.helpText>

  <BillsTab.label>Aba de tarefas</BillsTab.label>
  <BillsTab.helpText>Para fazer os colonos trabalharem em uma mesa, selecione a mesa e abra a aba. Aqui, você pode dizer que refeições necessárias para cozinhar, que coisas para criar e que criaturas para esquartejar.</BillsTab.helpText>

  <OpeningComms.label>Usando o console de comunicação</OpeningComms.label>
  <OpeningComms.helpText>Para se comunicar, selecione um colono e clique com o botão direito do mouse no console de comunicação.</OpeningComms.helpText>

  <DrugAddiction.label>Vício em drogas</DrugAddiction.label>
  <DrugAddiction.helpText>Você pode inspecionar o desejo dos seus colonos de tomarem uma droga em sua aba de Necessidades.\n\nEnquanto o seu nível necessidade estiver em zero, a sua dependência muda para um estado de "Síndrome de abstinência", que pode ter vários efeitos colaterais negativos.\n\nNo entanto, após tempo suficiente em retirada, o seu vício irá acabar e a necessidade da droga irá desaparecer.</DrugAddiction.helpText>

  <DrugPolicies.label>Políticas de drogas</DrugPolicies.label>
  <DrugPolicies.helpText>Você pode atribuir os colonos a tomarem drogas específicas em uma programação específica. Por exemplo, você pode fazê-los tomar drogas anti-malária regularmente, ou beber uma cerveja por dia para ficarem felizes.\n\nAbra a aba de ASSISTÊNCIA e pressione o botão "Gerenciar políticas de drogas". Crie uma nova política de drogas. Em seguida, você pode atribuir esta política para os colonos.\n\nOs colonos ainda pode tomar drogas que não estão em sua política. Você pode dizer-lhes o que fazer, mas eles também seguem os seus próprios desejos!</DrugPolicies.helpText>

  <TVForSickPeople.label>TV para pessoas doentes</TVForSickPeople.label>
  <TVForSickPeople.helpText>As pessoas doentes podem assistir TV enquanto estão deitados na cama.</TVForSickPeople.helpText>

  <PrisonerTab.label>Aba de prisioneiro</PrisonerTab.label>
  <PrisonerTab.helpText>Olhe para a aba de 'Prisioneiro' de um prisioneiro para definir como ele será tratado.\n\nVocê pode definir se eles irão ser recrutados, ignorados ou executados, se eles comem, e que tipo de assistência médica que receberam.\n\nOs colonos com o tipo de trabalho em Guarda irão interagir com o prisioneiro.</PrisonerTab.helpText>

  <SetGrowingZonePlant.label>Definir o que plantar para cultivar</SetGrowingZonePlant.label>
  <SetGrowingZonePlant.helpText>Você pode definir o que plantar em uma zona de cultivo. Você pode até mesmo plantar árvores!\n\nBasta selecionar a zona de cultivo, abrir a aba de Cultivo, e clicar no botão 'planta'.</SetGrowingZonePlant.helpText>

  <DrugBurning.label>Queimando drogas</DrugBurning.label>
  <DrugBurning.helpText>Drogas podem ser úteis, mas também podem levar a vícios prejudiciais.\n\nSe você quiser evitar as drogas em sua colónia, você tem a opção de queimá-las em uma fogueira.</DrugBurning.helpText>

  <DoorOpenSpeed.label>Velocidades de abertura das portas</DoorOpenSpeed.label>
  <DoorOpenSpeed.helpText>Portas abrem em diferentes velocidades, dependendo do que elas são feitas.\n\nAviso: Portas de pedra abrem muito lentamente. Qualquer um que passa através delas será significativamente mais lento.</DoorOpenSpeed.helpText>


</LanguageData>