<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<LanguageData>
    <Forbidding.label>Permitir recursos</Forbidding.label>
    <rep>
        <path>Forbidding.helpTexts[0]</path>
        <trans>Os colonistas não vão interagir com objetos marcados como PORBIDO.\n\nSelecione o objeto e aperte F para demarcar a opção PROIBIDO.</trans>
    </rep>
    <Stockpiles.label>Necessita zona de estoque</Stockpiles.label>
    <rep>
        <path>Stockpiles.helpTexts[0]</path>
        <trans>Os colonistas precisam de um lugar para armazenar os objetos. Designe alguns ESTOQUES para eles.\n\nEncontrará os estoques na seção ZONAS do menu ARQUITETO no canto inferior esquerdo.</trans>
    </rep>
    <GrowingFood.label>Necessita cultivos</GrowingFood.label>
    <rep>
        <path>GrowingFood.helpTexts[0]</path>
        <trans>Para cultivar comida, designe ZONAS DE CULTIVO utilizando o menu de ARQUITETO.\n\nSó poderão ser plantadas em terrenos cultiváveis.</trans>
    </rep>
    <EquippingWeapons.label>Equipar armas</EquippingWeapons.label>
    <rep>
        <path>EquippingWeapons.helpTexts[0]</path>
        <trans>Seus colonistas chegaram com algumas armas. Equipe-as!\n\nSeleciona cada colonista e clique com o botão direito na arma que quer equipar.</trans>
    </rep>
    <CameraZoom.label>Aprende a dar zoom</CameraZoom.label>
    <rep>
        <path>CameraZoom.helpTexts[0]</path>
        <trans>De zoom utilizando a RODA DO MOUSE ou com as teclas T e G.</trans>
    </rep>
    <WorkOverview.label>Configurar opções de trabalho</WorkOverview.label>
    <rep>
        <path>WorkOverview.helpTexts[0]</path>
        <trans>Pode selecionar as opções de cada colonista no menu SUPERVISÃO na parte inferior direita da tela. \n\nEles sempre realizam primeiro as tarefas de maior prioridade que encontrem. \n\nSe não houver um com um determinado tipo de trabalho
            atribuído ou se estão ocupados com tarefas mais prioritárias, esse trabalho não vai ser feito.</trans>
    </rep>
    <TimeControls.label>Controles de velocidade</TimeControls.label>
    <rep>
        <path>TimeControls.helpTexts[0]</path>
        <trans>Pode acelerar, desacelerar ou parar o tempo usando o controles da parte inferior direita.</trans>
    </rep>
    <InfoCard.label>Abrir janela de informação</InfoCard.label>
    <rep>
        <path>InfoCard.helpTexts[0]</path>
        <trans>A janela de informação te mostra estatísticas detalhadas de qualquer objeto, pessoa ou estrutura.\n\nSeleciona uma pessoa ou objeto e abre sua janela de informação apertando o botão 'i' no painel de inspeção.</trans>
    </rep>
    <SpacePause.label>Pausar com a barra de espaço</SpacePause.label>
    <rep>
        <path>SpacePause.helpTexts[0]</path>
        <trans>Aperta ESPAÇO para pausar o resumir a partida.\n\nPode dar ordens com o jogo em.\n\nLembre-se disso, se a situação ficar feia.. Aperte ESPAÇO!</trans>
    </rep>
    <StorageTab.label>Descubra a aba de armazém</StorageTab.label>
    <rep>
        <path>StorageTab.helpTexts[0]</path>
        <trans>Pode configurar zonas de estoque e estruturas de armazenamento selecionado-as e abrindo a aba de estoque na parte esquerda logo acima do painel de inspeção.</trans>
    </rep>
    <MedicalOperations.label>Operações médicas</MedicalOperations.label>
    <rep>
        <path>MedicalOperations.helpTexts[0]</path>
        <trans>Para designar uma operação medica, como extração de órgãos ou instalação de próteses, abra a aba de SÁUDE de um colonista e então selecione a sub-aba de OPERAÇÕES.
        </trans>
    </rep>
    <HomeRegion.label>Zonas residenciais</HomeRegion.label>
    <rep>
        <path>HomeRegion.helpTexts[0]</path>
        <trans>As ZONAS RESIDENCIAIS indicam a seus colonistas em que área devem limpar ou apagar fogo.\n\nDesigne uma ZONA RESIDENCIAL utilizando a aba de ZONAS no menu de arquiteto.
        </trans>
    </rep>
    <RightClickClearLetter.label>Descartar cartas com botão direito</RightClickClearLetter.label>
    <rep>
        <path>RightClickClearLetter.helpTexts[0]</path>
        <trans>Pode descartar rapidamente as cartas novas clicando com o botão direito sobre elas.</trans>
    </rep>
    <BuildOrbitalTradeBeacon.label>Troca</BuildOrbitalTradeBeacon.label>
    <rep>
        <path>BuildOrbitalTradeBeacon.helpTexts[0]</path>
        <trans>Para enviar bens ou prata para os comerciantes na órbita, deve construir uma BALIZA DE COMERCIO ORBITAL em um lugar sem telhado e designar uma zona de estoque a seu redor.</trans>
    </rep>
    <SetGrowingZonePlant.label>Cultivos</SetGrowingZonePlant.label>
    <rep>
        <path>SetGrowingZonePlant.helpTexts[0]</path>
        <trans>Pode escolher o que plantar em uma zona de cultivo. Inclusive árvores!\n\nSimplesmente selecione a zona de cultivo, abra a aba de Cultivo e clique em ‘Planta’.</trans>
    </rep>
    <PrisonerTab.label>Prisioneiro</PrisonerTab.label>
    <rep>
        <path>PrisonerTab.helpTexts[0]</path>
        <trans>Selecione a aba PRISIONEIRO quando um prisioneiro estiver selecionado para escolher como ele será tratado.\n\nVocê vai precisar de um colonista que trabalhe como Guarda para se ocupar do prisioneiro.
        </trans>
    </rep>
    <StoragePriority.label>Prioridade de estoque</StoragePriority.label>
    <rep>
        <path>StoragePriority.helpTexts[0]</path>
        <trans>Pode mudar a PRIORIDADE de armazenamento. Os colonos irão levar primeiro ás zonas de estoque com maior prioridade.
        </trans>
    </rep>
    <HistoryTab.label>História</HistoryTab.label>
    <rep>
        <path>HistoryTab.helpTexts[0]</path>
        <trans>Pode ver o histórico da fortuna da sua colonização ao longo do tempo na aba HISTORIA da janela SUPERVISAO.</trans>
    </rep>
</LanguageData>
