<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><LanguageData>

    <CameraDolly.label>Movimento da câmera</CameraDolly.label>
    <CameraDolly.helpText>Mova a câmera clicando e arrastando o BOTÃO 3 DO MOUSE (botão do meio ou da direita) ou com as teclas {Key:MapDollyUp}-{Key:MapDollyLeft}-{Key:MapDollyDown}-{Key:MapDollyRight}.</CameraDolly.helpText>

    <CameraZoom.label>Zoom da câmera</CameraZoom.label>
    <CameraZoom.helpText>Aumente e diminua o zoom com a RODA DO MOUSE ou com as teclas {Key:MapZoomIn} e {Key:MapZoomOut}.</CameraZoom.helpText>

    <TimeControls.label>Controles do tempo</TimeControls.label>
    <TimeControls.helpText>Você pode acelerar o tempo.\n\nTente controlar o tempo com as teclas {Key:TimeSpeedNormal}, {Key:TimeSpeedFast}, e {Key:TimeSpeedSuperfast}, ou com os controles de tempo na parte inferior direita.</TimeControls.helpText>

    <Pause.label>Pausando</Pause.label>
    <Pause.helpText>Aperte {Key:TogglePause} para pausar ou despausar o jogo.\n\nVocê pode dar ordens durante a pausa.\n\nLembre-se disto - se as coisas ficarem agitadas, é só apertar {Key:TogglePause}!</Pause.helpText>

    <Stockpiles.label>Estoques</Stockpiles.label>
    <Stockpiles.helpText>Os seus colonos precisam de um lugar para armazenar itens. Designe um estoque para eles para guardar as coisas.\n\nEncontre o estoque na seção ZONAS do menu ARQUITETO no canto inferior esquerdo.</Stockpiles.helpText>

    <Forbidding.label>Proibindo e desproibindo</Forbidding.label>
    <Forbidding.helpText>Os colonos não irão interagir com itens marcados como PROIBIDO.\n\nitens proibidos tem um pequeno X vermelho junto. Selecione um item proibido e use os controles na parte inferior para DESPROIBI-LO.</Forbidding.helpText>

    <GrowingFood.label>Zonas de cultivo</GrowingFood.label>
    <GrowingFood.helpText>Para plantar alimentos, coloque ZONAS DE CULTIVO usando o menu Arquiteto.\n\nEles só podem ser colocados em solo fértil.</GrowingFood.helpText>

    <EquippingWeapons.label>Equipando armas</EquippingWeapons.label>
    <EquippingWeapons.helpText>Os seus colonos chegaram com algumas armas. Equipe-os!\n\nSelecione cada colono e clique com o botão direito sobre a arma que você quer que eles equipem.</EquippingWeapons.helpText>

    <Alerts.label>Alertas</Alerts.label>
    <Alerts.helpText>Os alertas na borda direita da tela falam sobre assuntos que precisam de sua atenção.\n\nFique de olho nos alertas.</Alerts.helpText>

    <Mining.label>Mineração</Mining.label>
    <Mining.helpText>Você pode designar onde minerar abrindo o menu ARQUITETO e selecionando as guias de ordens.\n\nAlguns blocos fornecem AÇO, OURO, PLASTIAÇO, e outros materiais úteis.</Mining.helpText>

    <WorkTab.label>Configurações de trabalho</WorkTab.label>
    <WorkTab.helpText>Você pode definir configurações de trabalho de cada colono na guia de TRABALHO no canto inferior esquerdo da tela.\n\nEles sempre farão o trabalho com maior prioridade que eles puderem encontrar.\n\nSe ninguém tem um certo tipo de trabalho atribuído, ou se eles estão ocupados com as tarefas de maior prioridade, nunca será feito.</WorkTab.helpText>

    <ForbiddingDoors.label>Proibindo portas</ForbiddingDoors.label>
    <ForbiddingDoors.helpText>Você pode PROIBIR as portas para os colonos e animais domésticos não passarem por elas.\n\nNote que isto não é um bloqueio de porta. As portas estão sempre trancadas, portanto, os inimigos não podem passar livremente. Proibir apenas direciona os seus colonos para não usar a porta. Os colonos que estão enlouquecendo usarão a porta de qualquer maneira.</ForbiddingDoors.helpText>

    <CoverAndShooting.label>Cobertura e tiroteio</CoverAndShooting.label>
    <CoverAndShooting.helpText>A coisa mais importante a fazer durante um tiroteio é procurar cobertura.\n\nA cobertura só funciona se os seus colonos estiverem diretamente atrás dela e ela estiver se interpondo entre eles e o inimigo.\n\nTambém pode colocar aos colonos atrás de uma esquina. Eles se inclinarão para atirar.\n\nA maioria das coisas podem ser usadas como cobertura, mas algumas coisas são melhores do que outras. Se esconder atrás de uma árvore é melhor do que nada, mas se esconder atrás de sacos de areia é melhor do que usar uma árvore.</CoverAndShooting.helpText>

    <FormCaravan.label>Formando caravanas</FormCaravan.label>
    <FormCaravan.helpText>Você pode formar uma caravana para enviar grupos de pessoas que viajaram por todo o planeta!\n\nNa guia MUNDO, selecione a sua casa-base e clique no botão "Formar caravana".</FormCaravan.helpText>

    <AnimalTaming.label>Domesticação de animais</AnimalTaming.label>
    <AnimalTaming.helpText>Você pode atribuir os colonos para domesticarem um animal selvagem com o designador de DOMESTICAR.\n\nOs colonos irão oferecer alimento ao animal e tentar domá-lo.\n\nCuidado: Alguns animais podem responder com violência a tentativas de domesticação fracassadas.</AnimalTaming.helpText>

    <AnimalTraining.label>Treinamento de animais</AnimalTraining.label>
    <AnimalTraining.helpText>Você pode atribuir um animal doméstico para ser treinado em habilidades específicas em sua aba de TREINAMENTO.\n\nOs animais não podem ser treinados continuamente; eles precisam de um tempo entre as sessões de treinamento.</AnimalTraining.helpText>

    <InfoCard.label>Carta de Informação</InfoCard.label>
    <InfoCard.helpText>O cartão de informação lhe mostra estatísticas detalhadas sobre qualquer item, pessoa ou construção.\n\nSelecione uma pessoa ou item e abra o seu cartão de informação com o botão 'i' no painel de inspeção.</InfoCard.helpText>

    <StorageTab.label>Aba de armazenamento</StorageTab.label>
    <StorageTab.helpText>Você pode configurar estoques e edifícios de armazenamento selecionando-os e abrindo a ABA DE ESTOQUE acima do painel Inspetor do canto inferior esquerdo.\n\nNa guia de armazenamento do estoque, você pode expandir as categorias para permitir ou negar itens específicos. Clique nos triângulos à esquerda da categoria de nomes.\n\nVocê pode alterar a prioridade de armazenamento. Os colonos irão encher estoques de alta prioridade primeiro, e mover itens de menor prioridade para a de maior.</StorageTab.helpText>

    <HomeArea.label>Área da casa</HomeArea.label>
    <HomeArea.helpText>A ÁREA DA CASA diz a seus colonos que área para limpar e onde extinguir os incêndios.\n\nDefina a ÁREA DA CASA com a categoria Zonas sob o menu Arquiteto.</HomeArea.helpText>

    <SpoilageAndFreezers.label>Deterioração e congeladores</SpoilageAndFreezers.label>
    <SpoilageAndFreezers.helpText>A maioria dos produtos alimentares irão estragar depois de um tempo relativamente curto.\n\nPara evitar isto, você pode construir uma câmara frigorífica.\n\nPara construir um refrigerador, construa uma sala fechada, e coloque um ou dois refrigeradores na parede. Defina os congeladores com uma temperatura alvo negativa.\n\nAlimentos congelados nunca irão estragar.</SpoilageAndFreezers.helpText>

    <Deterioration.label>deterioração de item</Deterioration.label>
    <Deterioration.helpText>Itens deixados ao ar livre irão se deteriorar lentamente.\n\nSe você deseja armazenar itens de longo prazo, os mantenha sob um telhado.</Deterioration.helpText>

    <HostilityResponse.label>Modos de resposta contra hostilidade</HostilityResponse.label>
    <HostilityResponse.helpText>Você pode configurar como os colonos devem reagir automaticamente a ameaças como animais predadores.\n\nEscolha FUGIR, ATACAR ou IGNORAR nos ícones ao lado do nome no menu ASSISTÊNCIA..</HostilityResponse.helpText>

    <AllowedAreas.label>Áreas permitidas</AllowedAreas.label>
    <AllowedAreas.helpText>Os colonos e animais da colônia podem ser atribuídos às ÁREAS PERMITIDAS. Isto proíbe eles de tomarem destinos fora da sua área permitida.\n\nIsto pode ser usado para, por exemplo, proibir os colonos de ir para fora.\n\nVocê pode criar várias áreas permitidas e atribuí-las a diferentes colonos e animais.\n\nCrie, exclua e atribua áreas permitidas na aba de RESTRIÇÕES.\n\nPinte e remova áreas permitidas no mapa usando EXPANDIR ÁREA PERMITIDA e REMOVER ÁREA PERMITIDA nos designadores de Zona/Área na guia ARQUITETO.</AllowedAreas.helpText>

    <MedicalOperations.label>Operações médicas</MedicalOperations.label>
    <MedicalOperations.helpText>Para atribuir uma operação médica, como a retirada de órgãos ou implante de próteses, abra a guia de SAÚDE de um colono, então mude para a sub-seção de OPERAÇÕES.</MedicalOperations.helpText>

    <TimeAssignments.label>Atribuições tempo</TimeAssignments.label>
    <TimeAssignments.helpText>Você pode modificar em que tempo do dia os colonos deverão fazer diferentes atividades usando a guia RESTRIÇÕES.</TimeAssignments.helpText>

    <ManualWorkPriorities.label>Prioridades de trabalho manuais</ManualWorkPriorities.label>
    <ManualWorkPriorities.helpText>Uma das partes mais importantes de RimWorld é escolher bons ambientes de trabalho para os seus colonos.\n\nAmbientes pobres de trabalho podem deixar o trabalho essencial inacabado por um longo tempo, enquanto os colonos perdem tempo em tarefas sem importância.\n\nPara dar mais controle sobre o que os colonos devem fazer, você pode usar o modo de Prioridades Manuais na guia de TRABALHO.\n\nNeste modo, cada colono tem um número de prioridade para cada tipo de trabalho. Os colonos farão a prioridade 1 de trabalho da esquerda para a direita, então a prioridade 2 de trabalho da esquerda para a direita, e assim por diante.\n\nO uso inteligente destas definições é essencial para uma grande colônia, bem automatizada.</ManualWorkPriorities.helpText>

    <GettingMoreTraders.label>Obtendo mais comerciantes</GettingMoreTraders.label>
    <GettingMoreTraders.helpText>Mais caravanas comerciais virão visitá-lo se você estiver aliado com mais facções.\n\nSe você não tem aliados, caravanas nunca irão lhe visitar!\n\nVocê também pode pagar aos aliados para lhe enviarem caravanas de comércio chamando-os no console de comunicação.</GettingMoreTraders.helpText>

    <InspectRoomStats.label>Inspecionando a estatísticas de sala</InspectRoomStats.label>
    <InspectRoomStats.helpText>Você pode inspecionar a impressão, riqueza e beleza de quartos individuais usando ESTATÍSTICAS DE SALAS alterando ela no canto inferior direito.</InspectRoomStats.helpText>

    <Outfits.label>Vestuários</Outfits.label>
    <Outfits.helpText>Os colonos tentaram automaticamente usar a mais nova, roupa da mais alta qualidade possível..\n\nVocê não precisa atribuir manualmente cada peça de vestuário para os colonos (embora você possa, se desejar).\n\nPara designar restrições dos colonos sobre como se vestirem, abra a guia de ASSISTÊNCIA, use a caixa de diálogo "Gerenciar roupas" para designar um vestuário novo, e depois atribua o vestuário para os colonos.</Outfits.helpText>

    <FirePreparation.label>Preparação contra fogo</FirePreparation.label>
    <FirePreparation.helpText>Incêndios podem facilmente queimar uma colônia. Para derrotá-los, você deve se preparar antes que eles aconteçam.
\nEstes elementos de design podem ajudar a reduzir os danos causados por incêndios:
\n1. Em vez de construir um super edifício, construa edifícios separados com espaços entre eles.
\n2. Use materiais menos inflamáveis. A madeira é barata e rápida - mas muito inflamável.
\n3. Construa barreiras contra o fogo para parar incêndios que se aproximam da sua base. Uma faixa de células de piso de concreto de 3 ou 4 de largura geralmente param um fogo avançando.</FirePreparation.helpText>

    <HistoryTab.label>Guia de histórico</HistoryTab.label>
    <HistoryTab.helpText>Você pode ver o registro das riquesas da sua colônia a qualquer momento na guia HISTÓRICO na parte inferior da tela.</HistoryTab.helpText>

    <ClickingMessages.label>Clicando nas mensagens</ClickingMessages.label>
    <ClickingMessages.helpText>Você pode clicar sobre as notificações no canto superior esquerdo da tela para centralizar instantaneamente a câmera sobre seu assunto.</ClickingMessages.helpText>

    <ShotAccuracyTooltip.label>Dica de precisão de tiro</ShotAccuracyTooltip.label>
    <ShotAccuracyTooltip.helpText>Você pode ver os cálculos exatos da precisão de qualquer tiro.\n\nPara fazer isso, selecione o atirador, em seguida, deixe o mouse sobre o alvo. A dica de contexto mostrará a chance de acerto, e uma repartição da contribuição de várias chances de acerto de multiplicadores.</ShotAccuracyTooltip.helpText>

    <FriendlyFireSafety.label>Segurança contra fogo amigo</FriendlyFireSafety.label>
    <FriendlyFireSafety.helpText>O fogo amigo nunca ocorre se o atirador estiver perto de seu aliado.\n\nPor exemplo, você pode colocar com segurança um colono com espada nos punhos diretamente na frente de um que está empunhando uma arma de fogo. O atirador irá disparar por cima do ombro de seu amigo.\n\nEsta é uma boa maneira de combinar varios lutadores de corpo a corpo e os de distância</FriendlyFireSafety.helpText>

</LanguageData>