<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<LanguageData><rep><path>CameraDolly.helpTexts[0]</path><trans>Se mova pelo mapa com as teclas WASD , com as TECLAS DIRECIONAIS, ou também arrastando com o botão central do mouse(scroll click).</trans></rep><rep><path>Rescuing.helpTexts[0]</path><trans>Para resgatar um colonista ferido, selecione um colonista saudável e clique com o botão direito sobre o colonista ferido.</trans></rep><rep><path>Capturing.helpTexts[0]</path><trans>Um inimigo foi incapacitado. Pode capturá-lo!</trans></rep><rep><path>Capturing.helpTexts[1]</path><trans>Para capturar, selecione um colonista, clique com o botão direito sobre o inimigo incapacitado e selecionar Capturar.\n\nVocê vai precisar de uma capa designada para o uso de prisioneiros.</trans></rep><rep><path>Drafting.helpTexts[0]</path><trans>Para controlar o colonos diretamente em combate, selecione-os e aperte em Recrutar.</trans></rep><rep><path>Drafting.helpTexts[1]</path><trans>Um colo recrutado fará só o que você ordene e só poderá realizar ações de combate. Os que tiverem arma utilizarão se possível. \n\nNão deixe seus colonos recrutados por muito tempo, pois eles não irão se alimentar ou fazer qualquer outra tarefa. </trans></rep><rep><path>BillsTab.helpTexts[0]</path><trans> Para fazer com que os colonistas utilizem uma mesa de trabalho, selecione a mesa de trabalho e aperte o botão Projetos. Aqui pode especificar que comida cozinhar, que produto  elaborar ou que criaturas esquartejar. </trans></rep><rep><path>StorageTabCategories.helpTexts[0]</path><trans>Na aba de estoque, poderá expandir as categorias para selecionar que tipos de objetos serão armazenados. Clique nos triângulos á esquerda do nome de cada categoria.</trans></rep><rep><path>OpeningComms.helpTexts[0]</path><trans>Para fazer contato com comerciantes ou facções, selecione um colonista e clique com o botão direito no console comunicação. </trans></rep><rep><path>Mining.helpTexts[0]</path><trans>Pode designar aonde os colonistas minerarão abrindo o menu de ARQUITETO e selecionando a aba de ORDENS.\n\nAlguns blocos mineráveis produzem AÇO, OURO, PRATA e outros materiais úteis.</trans></rep></LanguageData>