<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<BackstoryTranslations>
	<ColonySettler43>
		<title>Colonizad. de colônia</title>
		<titleShort>Colonizador(a)</titleShort>
		<desc>NAME era um(a) colonizador(a) em um novo mundo de colônias.

Tal vida exige um pau-para-toda-obra em tarefas práticas.</desc>
	</ColonySettler43>
	<MedievalFarmOaf58>
		<title>Fazend. estúpi. medieval</title>
		<titleShort>Estúpido(a)</titleShort>
		<desc>Lavrar, capinar, guiar carros de boi, empurrar carrinhos de mão. Cavar valas, plantar sementes, antecipar a colheita.

Os fazendeiros de nível medieval não são educados no sentido usual, mas eles sabem muito sobre o cultivo de plantas sem tecnologia. Dito isto, tal vida deixa um essencialmente incapaz de participar de atividades intelectuais, orientadas por tecnologia.</desc>
	</MedievalFarmOaf58>
	<MedievalLord20>
		<title>Lorde medieval</title>
		<titleShort>Nobre</titleShort>
		<desc>NAME era um lorde em um(a) planeta pré-industrial. HECAP foi a festas, gerenciou os subordinados, e até aprendeu alguma esgrima.

Suas mãos macias não seguraram uma ferramenta de trabalho durante todo este tempo. HECAP considera que o trabalho manual está abaixo dHE.</desc>
	</MedievalLord20>
	<UrbworldEntrepreneur55>
		<title>Empresári. do m. urbano</title>
		<titleShort>Empresário(a)</titleShort>
		<desc>Nos mundos urbanos, a maioria sofre. Mas alguém tem que dirigir as corporações.

NAME aprendeu as habilidades do comércio - lubrificação de palmas e análise técnica. HECAP é uma máquina sociointelectual.</desc>
	</UrbworldEntrepreneur55>
	<DeepSpaceMiner11>
		<title>Minei. do esp. profundo</title>
		<titleShort>Mineiro(a)</titleShort>
		<desc>NAME fez o trabalho suado e sujo de puxar metal para fora dos asteróides em uma plataforma do espaço profundo. HECAP usou diariamente as suas habilidades práticas industriais - e não era ruim em uma luta de bar qualquer.</desc>
	</DeepSpaceMiner11>
	<NavyScientist96>
		<title>Cientista da marinha</title>
		<titleShort>Cientista</titleShort>
		<desc>A guerra interestelar é conquistada pela tecnologia, de modo que as marinhas imperiais estão sempre no auge da pesquisa moderna. Ainda melhor, eles têm acesso antecipado a Artefatos Transcendentes porque os encontram no espaço.

NAME trabalhou em um laboratório da marinha.</desc>
	</NavyScientist96>
	<MilitaryCommissar49>
		<title>Comissário(a) militar</title>
		<titleShort>Comissário(a)</titleShort>
		<desc>NAME era um(a) espiã(o) interno(a) em um batalhão do exército imperial. Se certificou de que os homens eram leais, e não caírem para trás a menos que ordenado. Isto fez dHE impopular, mas HE obteve grande habilidade para detectar a menor desonestidade.</desc>
	</MilitaryCommissar49>
	<SpacePirate69>
		<title>Pirata espacial</title>
		<titleShort>Pirata</titleShort>
		<desc>A pirataria aparece em todos os lugares onde os governos são fracos e a sociedade se espalha. Fazia parte desta velha parte da existência humana, extorquindo e esmagando naves comerciais pacíficas para o lucro.</desc>
	</SpacePirate69>
	<PitBrawler20>
		<title>Lutador(a) de poço</title>
		<titleShort>Lutador(a)</titleShort>
		<desc>NAME tinha nove anos quando HE obteve sua primeira luta. HECAP ganhou, mas o mais importante foi o prazer de sua audiência. A luta de poço acabou por ser uma carreira lucrativa para aqueles que poderiam sobreviver a ela. E foi ainda na maior parte legal.</desc>
	</PitBrawler20>
	<IllegalShipwright28>
		<title>Carpinteir. naval ilegal</title>
		<titleShort>Carpinteiro(a) naval</titleShort>
		<desc>Há uma lei que diz que não é permitido colocar geradores de radiação electromagnética de alcance terawatt em uma barcaça de carga. Especialmente se escondê-los sob o que parece uma antena de comunicações para um melhor potencial de emboscada. NAME descobriu que há grande benefício, entretanto, para aqueles que não estão interessados nessas leis.</desc>
	</IllegalShipwright28>
	<Courtesean56>
		<title>Cortesã(o)</title>
		<titleShort>Cortesã(o)</titleShort>
		<desc>NAME foi usado(a) para seu corpo por centenas de clientes em bordéis em vários planetas. HECAP ganhou algumas marcas mentais e um tipo especial de malandragem.</desc>
	</Courtesean56>
	<SpaceMarine10>
		<title>Fuzileiro(a) espacial</title>
		<titleShort>Fuzileiro(a)</titleShort>
		<desc>NAME era um(a) guerreiro(a) de uma marinha Imperial. Seu trabalho era perfurar em naves inimigas, derrubar a tripulação e capturar a nave intacta. E ele HE era bom(oa) nisso.</desc>
	</SpaceMarine10>
	<Assassin35>
		<title>Assassino(a)</title>
		<titleShort>Assassino(a)</titleShort>
		<desc>NAME era um(a) assassino(a) profissional. HECAP era frio(a), calculista, e fez um bom lucro. Neste negócio, uma completa falta de empatia era uma vantagem.</desc>
	</Assassin35>
	<MedievalSlave75>
		<title>Escravo(a) medieval</title>
		<titleShort>Escravo(a)</titleShort>
		<desc>NAME cresceu puxando carrinhos e cavando buracos em um mundo medieval. Trabalho manual simples é o seu companheiro mais velho - juntamente com o chicote do mestre.

HECAP não aprendeu a ler até os nove anos.</desc>
	</MedievalSlave75>
	<MedievalLordling62>
		<title>Peque. lorde medieval</title>
		<titleShort>Pequeno(a) lorde</titleShort>
		<desc>NAME era um nobre menor em um reino antigo em um mundo medieval. HECAP cresceu em uma mansão feita de pedra, servida por homens da classe baixa curvados.

Tal vida não ensina habilidades técnicas e instila uma aversão ao trabalho manual - mas NAME aprendeu cedo as formas de manipulação social.</desc>
	</MedievalLordling62>
	<UrbworldUrchin46>
		<title>Diabrete do m. urbano</title>
		<titleShort>Diabrete</titleShort>
		<desc>Os mundos urbanos são antigas e escuras paisagens industriais que eclodem com superpopulação e poluição. NAME cresceu nos escuros subúrbios de tal lugar. HECAP teve que lutar por cada pedaço de comida.</desc>
	</UrbworldUrchin46>
	<VatgrownSoldier83>
		<title>Soldado cult. em cuba</title>
		<titleShort>Cultivado(a) em cuba</titleShort>
		<desc>NAME não foi feito como uma pessoa, mas como um instrumento de destruição. Crescido(a) em uma instalação de armas biológicas e ensinado(a) o combate durante seu crescimento acelerado, NAME ainda tem uma propensão para o combate de todos os tipos e uma aversão ao contato humano.</desc>
	</VatgrownSoldier83>
	<Hermit87>
		<title>Eremita</title>
		<titleShort>Eremita</titleShort>
		<desc>Desgastado(a) pelas pressões da interação social, NAME deixou sua cidade lotada no mundo médio para viver uma vida simples na selvageria. Lá, HE passou seus dias sozinho(a), cuidando de seu jardim e criando as ferramentas simples que HE precisava para sobreviver.</desc>
	</Hermit87>
	<MidworldChef39>
		<title>Chef do mundo médio</title>
		<titleShort>Chef</titleShort>
		<desc>NAME tinha um restaurante de alta classe do mundo médio. HECAP era famoso(a) entre os clientes por suas especialidades culinárias criativas, e infame entre os trabalhadores de cozinha por seu desdém casual para o trabalho operário.</desc>
	</MidworldChef39>
	<SicklyChild40>
		<title>Criança doente</title>
		<titleShort>Paciente</titleShort>
		<desc>Quando criança, NAME sofria de uma doença rara. Em quarentena em um hospital de pesquisa, HE teve contato humano mínimo e pouco exercício físico. No ambiente hospitalar estéril, entretanto, HE se tornou muito familiarizado(a) com a ciência e a medicina.</desc>
	</SicklyChild40>
	<MedievalMinstrel69>
		<title>Menestrel medieval</title>
		<titleShort>Menestrel</titleShort>
		<desc>NAME foi um(a) artista viajante em um mundo medieval.

HECAP sempre pode ser encontrado(a) contando histórias ou cantando músicas, e é capaz de se proteger dos perigos da estrada. No entanto, HECAP sempre esteve conspicuamente ausente sempre que havia trabalho duro a ser feito.</desc>
	</MedievalMinstrel69>
	<Housemate5>
		<title>Companheiro(a) de casa</title>
		<titleShort>Companheiro(a) de casa</titleShort>
		<desc>Quando adulto(a), NAME manteve casa e cuidou de crianças enquanto seu cônjuge trabalhava.</desc>
	</Housemate5>
	<GlitterworldEmpath39>
		<title>Empata do m. brilhante</title>
		<titleShort>Empata</titleShort>
		<desc>NAME tinha uma incrível habilidade de se relacionar com outros e mediar conflitos. HECAP foi selecionado(a) para treinar como um(a) empata. O treinamento intensificou suas habilidades naturais, mas HE se tornou incapaz de prejudicar os outros.</desc>
	</GlitterworldEmpath39>
	<ShelterChild65>
		<title>Criança de abrigo</title>
		<titleShort>Criança de abrigo</titleShort>
		<desc>NAME cresceu em um abrigo profundo abaixo de um mundo tóxico. HECAP recebeu uma educação abrangente, mas não teve oportunidade de fazer trabalho físico.</desc>
	</ShelterChild65>
	<MedievalDoctor6>
		<title>Doutor(a) medieval</title>
		<titleShort>Charlatã(o)</titleShort>
		<desc>NAME trabalhou como doutor(a) em um planeta medieval. HECAP acredita firmemente que a maioria das doenças podem ser curada com um pouco de sangria.

HECAP também era um(a) mestre(a) anestesista, desenvolvendo uma técnica especializada que envolvia um duro golpe na cabeça.</desc>
	</MedievalDoctor6>
	<Inventor42>
		<title>Inventor(a)</title>
		<titleShort>Inventor(a)</titleShort>
		<desc>Em seu mundo natal, NAME trabalhou como um(a) inventor(a) moderadamente bem-sucedido(a). HECAP desenvolveu várias tecnologias menores.</desc>
	</Inventor42>
	<Teacher24>
		<title>Professor(a)</title>
		<titleShort>Professor(a)</titleShort>
		<desc>NAME foi educado(a) nas artes liberais e ensinado(a) em uma escola pública. HECAP foi amplamente conhecedor(a) e bem apreciado(a) por seus alunos.</desc>
	</Teacher24>
	<IndustrialOrphan55>
		<title>Órfã(o) industrial</title>
		<titleShort>Órfã(o)</titleShort>
		<desc>NAME nunca conheceu seus pais. Suas primeiras lembranças eram de escravidão nas minas e casas de trabalho de seu mundo industrial.

Por causa disto, HE nunca recebeu uma educação adequada.</desc>
	</IndustrialOrphan55>
	<Scout67>
		<title>Escoteiro(a)</title>
		<titleShort>Escoteiro(a)</titleShort>
		<desc>Nascido(a) para administradores coloniais de uma pequena potência imperial, NAME foi inscrito(a) em um programa para jovens que ensinava habilidades de escoltamento militares.

HECAP aprendeu a sobreviver na selvageria, a obedecer, e a não fazer perguntas.</desc>
	</Scout67>
	<JoywireArtist62>
		<title>Artista de ara. da alegria</title>
		<titleShort>Arameiro(a) da alegria</titleShort>
		<desc>NAME trabalhou em um laboratório do mundo urbano desenvolvendo o software de ponta arame da alegria para maximizar o prazer do usuário.

Quando o governo local impôs severas restrições à fabricação de arame da alegria, HE começou a vender seus produtos no mercado negro.</desc>
	</JoywireArtist62>
	<FrightenedChild6>
		<title>Criança assustada</title>
		<titleShort>Assustado(a)</titleShort>
		<desc>NAME cresceu com uma lista de fobias e neuroses. HECAP temia, entre outras coisas, doutores e patógenos transmitidos pelos alimentos.

Como resultado, HE aprendeu a cozinhar e cuidar de si mesmo(a), mas muitos de seus medos lhe acompanham na idade adulta.</desc>
	</FrightenedChild6>
	<ConceptualArtist7>
		<title>Artista conceitual</title>
		<titleShort>Artista</titleShort>
		<desc>NAME era bem conhecido(a) em círculos de arte em seu mundo natal por suas obras de arte conceituais únicas e criativas.

Ninguém tinha certeza exatamente o que HE estava tentando comunicar, mas suas peças foram altamente valorizadas por colecionadores.</desc>
	</ConceptualArtist7>
	<GlitterworldSurgeon7>
		<title>Cirurgi. do m. brilhante</title>
		<titleShort>Cirurgiã(o)</titleShort>
		<desc>NAME trabalhou como um(a) cirurgiã(o) em um mundo na maior parte livre de doença e do sofrimento humano.

Seu trabalho envolveu cirurgias cosméticas elaboradas e criativas. HECAP tem uma boa compreensão da biologia humana, mas nunca teve que remover um câncer — ou uma bala.</desc>
	</GlitterworldSurgeon7>
	<LudditeRebel42>
		<title>Rebelde ludita</title>
		<titleShort>Ludita</titleShort>
		<desc>Quando a maioria das pessoas em seu mundo optou por desistir de sua individualidade e humanidade biológica para se juntar em uma mente de colmeia online, NAME se juntou a uma facção rebelde que optou por abandonar a maioria das tecnologias.</desc>
	</LudditeRebel42>
	<Bartender47>
		<title>Atendente de bar</title>
		<titleShort>Atendente de bar</titleShort>
		<desc>NAME trabalhou como um(a) atendente de bar em uma estação espacial decadente. O trabalho envolveu um pouco misturar bebidas, um pouco de diplomacia, e um pouco de golpes de cabeça.</desc>
	</Bartender47>
	<CaveworldTender5>
		<title>Jovem cavador(a) de túneis</title>
		<titleShort>Criança da caverna</titleShort>
		<desc>NAME cresceu em um complexo de caverna profunda abaixo da superfície de um mundo inóspito. HECAP trabalhou com as outras crianças cuidando dos cultivos de fungos da tribo.</desc>
	</CaveworldTender5>
	<CaveworldTunneler74>
		<title>Cavador(a) de túneis</title>
		<titleShort>Cavador(a)</titleShort>
		<desc>NAME trabalhou como um(a) escavador(a) no complexo maciço de caverna subterrânea.

HECAP conhece a rocha tão bem que HE pode quase navegar nas cavernas pelo cheiro.</desc>
	</CaveworldTunneler74>
	<HiveworldDrone29>
		<title>Drone do mundo-colmeia</title>
		<titleShort>Drone</titleShort>
		<desc>NAME trabalhou como um(a) drone de construção sem mente em uma civilização maciça do mundo-colmeia. Embora HE agora esteja livre das experiências sociais brutais às quais HE foi submetido(a), HE permanece incapaz de pensamento criativo e liderança.</desc>
	</HiveworldDrone29>
	<Evangelist66>
		<title>Evangelista</title>
		<titleShort>Evangelista</titleShort>
		<desc>Em seu 21o aniversário, NAME experimentou um despertar religioso. HECAP decidiu passar o resto da sua vida espalhando a palavra de sua divindade, a beleza de sua cultura, e sua tradição médica incomum.</desc>
	</Evangelist66>
	<TunnelworldIlluminator50>
		<title>Iluminad. do mundo-túnel</title>
		<titleShort>Iluminador(a)</titleShort>
		<desc>Entre os habitantes do túnel, aqueles com visão tão forte como as de NAME são reverenciados como sábios. HECAP guiaria o caminho, marcando pontos para cavar com fungos bioluminescentes e avisando os outros do perigo iminente.</desc>
	</TunnelworldIlluminator50>
	<Herbalist89>
		<title>Herbalista</title>
		<titleShort>Herbalista</titleShort>
		<desc>NAME viveu na floresta perto de uma aldeia. Embora muitos dos aldeões lhe temessem, os aldeões doentes vinham até HE para comprar pomadas e cataplasmas feitas a partir das ervas que HE cultivou em seu jardim. HECAP estava feliz em ajudá-los — por um preço.</desc>
	</Herbalist89>
	<ComaChild18>
		<title>Criança de coma</title>
		<titleShort>Coma</titleShort>
		<desc>Um acidente infantil colocou NAME em coma. HECAP só acordou do coma em sua adolescência. Seu corpo nunca se recuperou dos anos de inatividade, mas as pessoas tendem a ter pena dHE quando ouvem sua história.</desc>
	</ComaChild18>
	<CivilServant75>
		<title>Funcionário(a) público(a)</title>
		<titleShort>Escriturário(a)</titleShort>
		<desc>NAME trabalhou como administrador(a) de baixo escalão para uma burocracia governamental moribunda. HECAP está mais em casa preenchendo papelada complicada e jogando política de escritório.</desc>
	</CivilServant75>
	<OrganFarm9>
		<title>Fazenda de órgãos</title>
		<titleShort>Fazenda de órgãos</titleShort>
		<desc>NAME foi criado(a) em uma fazenda ilegal de órgãos subterrânea. Seu corpo foi usado para produzir implantes orgânicos para mercenários feridos. Embora a sua educação deixou HE assombrado(a), também deu a HE uma compreensão única da biologia humana.</desc>
	</OrganFarm9>
	<AsceticPriest87>
		<title>Sacerdote(tiza) asceto(a)</title>
		<titleShort>Sacerdote(tiza)</titleShort>
		<desc>Depois de fazer um voto de silêncio, NAME se juntou a um mosteiro em um planeta pacífico para passar seus dias em contemplação tranquila.

HECAP encontrou felicidade cultivando legumes no jardim e fazendo queijo nas adegas do mosteiro.</desc>
	</AsceticPriest87>
	<EscapedConvict68>
		<title>Fugitivo(a) condenad.</title>
		<titleShort>Fugitivo(a)</titleShort>
		<desc>NAME nega envolvimento nos crimes que provocaram sua prisão em uma colônia penal brutal. HECAP escapou por tunelamento abaixo do perímetro usando talheres modificados.</desc>
	</EscapedConvict68>
	<StarshipJanitor15>
		<title>Zelad. de espaçonave</title>
		<titleShort>Zelador(a)</titleShort>
		<desc>Enquanto outros passageiros passam os anos entre sistemas estelares em sarcófagos de cripto-sono, NAME teve que acordar em intervalos periódicos para realizar inspeções, verificar os sistemas de navegação, e para olear os mechanoides.</desc>
	</StarshipJanitor15>
	<Pyromaniac68>
		<title>Piromaníaco(a)</title>
		<titleShort>Piromaníaco(a)</titleShort>
		<desc>Desde uma idade precoce, NAME tinha uma fascinação doentia por fogo. HECAP poderia colocar fogo em pilhas de lixo e ficar tão fascinado(a) pelas chamas que HE se queimaria distraidamente.

Um dia enquanto brincava com fósforos, HE queimou descuidadamente sua casa.</desc>
	</Pyromaniac68>
	<Mute55>
		<title>Mudo(a)</title>
		<titleShort>Mudo(a)</titleShort>
		<desc>NAME foi muito afetado(a) por um evento traumático no início de sua vida. Durante muitos anos HE se recusou a falar com as pessoas, preferindo ao invés disto brincar com os numerosos animais de estimação de sua casa.</desc>
	</Mute55>
	<WarRefugee70>
		<title>Refugiado(a) de guerra</title>
		<titleShort>Refugiado(a)</titleShort>
		<desc>A guerra estourou na casa de NAME quando HE era um bebê. Seus pais fugiram com HE, procurando segurança onde quer que pudessem encontrá-la. As primeiras lembranças de NAME são de ser ensinado(a) a se defender.

A violência e a destruição que HE testemunhou lhe deixou marcado(a) para toda a vida.</desc>
	</WarRefugee70>
	<MusicLover26>
		<title>Amante da música</title>
		<titleShort>Músico(a)</titleShort>
		<desc>Quando criança, NAME tinha talento para tocar instrumentos musicais e cantar. HECAP recebeu treinamento especializado e adorou tocar em recitais e concertos, Embora o generoso louvor que HE recebeu lhe fez um pouco auto obcecado(a).</desc>
	</MusicLover26>
	<ChildStar51>
		<title>Estrela infantil</title>
		<titleShort>Estrela</titleShort>
		<desc>NAME era bem conhecido(a) em todo o seu mundo natal como ator(triz) infantil em filmes e programas de TV. Sua fama lhe colocou em contato com muitos tipos diferentes de pessoas, mas também tendem a ficar no caminho de sua educação.</desc>
	</ChildStar51>
	<ChildSpy95>
		<title>Criança espiã</title>
		<titleShort>Espiã(o)</titleShort>
		<desc>As crianças são frequentemente presumidas inocentes, e podem ser ideais como espiões. NAME foi treinado(a) na arte de infiltração e coleta de informações quando HE tinha apenas nove anos de idade.

Seus anos atrás das linhas inimigas e a natureza devastada pela guerra de seu mundo natal significava que HE teve uma oportunidade limitada para a educação.</desc>
	</ChildSpy95>
	<Shopkeeper18>
		<title>Lojista</title>
		<titleShort>Lojista</titleShort>
		<desc>A mãe de NAME esteve muitas vezes doente, e cabia a HE dirigir a loja que era a única fonte de renda dHEs. HECAP aprendeu um pouco sobre os artefatos exóticos que HE vendeu, e muito sobre a arte do negócio.</desc>
	</Shopkeeper18>
	<Nurse0>
		<title>Enfermeiro(a)</title>
		<titleShort>Enfermeiro(a)</titleShort>
		<desc>NAME trabalhou em um hospital da era industrial, fazendo o trabalho de rotina como a mudança curativos e medindo a temperaturas.

Era um trabalho ocupado, HE ele sempre podia encontrar tempo para conversar com um paciente.</desc>
	</Nurse0>
	<HouseServant78>
		<title>Servo(a) doméstico(a)</title>
		<titleShort>Servo(a)</titleShort>
		<desc>No início de sua vida adulta, NAME foi sequestrado(a) e vendido(a) a aristocratas ricos como servo(a) doméstico(a).

HECAP conheceu bem as cozinhas e os porões da mansão de seu mestre, mas nunca fez nenhum trabalho externo.</desc>
	</HouseServant78>
	<Bodyguard22>
		<title>Guarda-costas</title>
		<titleShort>Guarda-costas</titleShort>
		<desc>NAME encontrou trabalho em um mundo médio, protegendo quem quer que lhe pago do perigo. HECAP ganhou proficiência em muitas formas de combate diferentes, e foi conhecido(a) por sua crueldade contra aqueles que lhe cruzaram.</desc>
	</Bodyguard22>
	<Novelist96>
		<title>Novelista</title>
		<titleShort>Novelista</titleShort>
		<desc>NAME viveu em um mundo brilhante, escrevendo romances bem sucedidos. HECAP viveu um estilo de vida despreocupado, gastando seus dias escrevendo e suas noites festejando...e nunca fez um dia de trabalho manual em sua vida.</desc>
	</Novelist96>
	<Mathematician18>
		<title>Matemático(a)</title>
		<titleShort>Prof. de matemática</titleShort>
		<desc>NAME fez pesquisa matemática em uma universidade.

HECAP passou grande parte de seu tempo livre imerso(a) em simulações de tiro, embora HE foi frequentemente ridicularizado(a) por outros jogadores por sua terrível pontaria.</desc>
	</Mathematician18>
	<Paramedic85>
		<title>Paramédico(a)</title>
		<titleShort>Paramédico(a)</titleShort>
		<desc>O trabalho da NAME era responder rapidamente a emergências médicas. HECAP está acostumado(a) a lidar com lesões graves com apenas suprimentos médicos limitados.

HECAP tratou tantas feridas de bala ao longo dos anos que mesmo vendo uma arma de fogo lhe deixa desconfortável.</desc>
	</Paramedic85>
	<Castaway74>
		<title>Náufrago(a)</title>
		<titleShort>Náufrago(a)</titleShort>
		<desc>NAME foi o(a) único(a) sobrevivente de uma colisão de nave em um mundo animal desabitado. Por muitos anos até o seu resgate HE coletou uma existência de qualquer coisa que HE pudesse encontrar.

Suas habilidades de sobrevivência se tornaram afiadas, mas gastar tanto tempo sozinho severamente umedeceu suas habilidades conversacionais.</desc>
	</Castaway74>
	<Gardener25>
		<title>Jardineiro(a)</title>
		<titleShort>Jardineiro(a)</titleShort>
		<desc>Nos mundos industriais, a riqueza se concentra nas mãos de quem possui as fábricas e vende os bens. NAME trabalhou na mansão de uma tal família rica, cuidando dos luxuosos jardins como parte de uma equipe de servos.</desc>
	</Gardener25>
	<MafiaBoss49>
		<title>Chefe de máfia</title>
		<titleShort>Chefe</titleShort>
		<desc>NAME foi um(a) membro de alto escalão de um sindicato do crime do mundo urbano.

HECAP subornou funcionários, manteve a lealdade de seus subordinados, e extraiu os pagamentos em atraso - por qualquer meio necessário.</desc>
	</MafiaBoss49>
	<Torturer24>
		<title>Torturador(a)</title>
		<titleShort>Torturador(a)</titleShort>
		<desc>Trabalhando para um monarca tirânico em um mundo medieval, NAME ganhou uma reputação como um(a) especialista em 'persuasão'. Qualquer prisioneiro que desceu para as masmorras saiu sem segredos - e com o sorriso de NAME permanentemente marcado em seus pesadelos.</desc>
	</Torturer24>
	<ConstructionEngineer77>
		<title>Engenheiro(a) civil</title>
		<titleShort>Construtor(a)</titleShort>
		<desc>NAME era um trabalhador de construção em um mundo médio. HECAP lidera uma equipe que construiu tudo, desde blocos de escritório até catedrais.

Seu trabalho ocupado e numerosas lojas de fast-food nas proximidades significava que HE nunca cozinhou para si.</desc>
	</ConstructionEngineer77>
	<Blacksmith19>
		<title>Ferreiro(a)</title>
		<titleShort>Ferreiro(a)</titleShort>
		<desc>Como um(a) ferreiro(a) em um mundo medieval, NAME ganhou uma reputação pela alta qualidade do seu trabalho. HECAP não era ruim em usar as espadas que HE forjou também.</desc>
	</Blacksmith19>
	<CharityWorker80>
		<title>Trabalhad. de caridade</title>
		<titleShort>Altruísta</titleShort>
		<desc>Mundos brilhantes são refúgios de segurança e conforto para aqueles que tem a sorte de viver lá, mas NAME não podia ignorar planetas próximos onde as pessoas sofriam na pobreza. HECAP passou sua vida trabalhando apelando por doações e apoiando aqueles em necessidade.</desc>
	</CharityWorker80>
	<Defector59>
		<title>Desertor(a)</title>
		<titleShort>Desertor(a)</titleShort>
		<desc>No início de sua vida adulta, NAME decidiu abandonar a ditadura opressiva onde HE vivia. Sua defecção não foi bem recebida, e agentes foram enviado atrás dHE.

HECAP passou anos em fuga, tratando suas próprias feridas de forma que nenhum doutor poderia lhe trair. A provação fez dHE amargo(a) e desconfiado(a).</desc>
	</Defector59>
	<FactoryWorker82>
		<title>Operário(a) de fábrica</title>
		<titleShort>Trabalhador(a)</titleShort>
		<desc>NAME fez um trabalho servil e não qualificado em uma fábrica da era industrial. Seu trabalho também incluía cuidar das mulas e dos cavalos que transportavam mercadorias ao redor da cidade.</desc>
	</FactoryWorker82>
	<RanchOwner88>
		<title>Proprietário(a) de rancho</title>
		<titleShort>Rancheiro(a)</titleShort>
		<desc>NAME possuiu e operou uma fazenda bem-sucedida onde HE criou animais para a carne e lã.

HECAP se recusou a fazer qualquer trabalho simples que HE poderia pagar a alguém para fazer por HE.</desc>
	</RanchOwner88>
	<LowWageWorker94>
		<title>Trabalhad. baixo salário</title>
		<titleShort>Operário(a)</titleShort>
		<desc>NAME trabalhou uma variedade de trabalhos ocasionais para apoiar sua família, ganhando um conjunto de habilidades de tarefas práticas básicas.</desc>
	</LowWageWorker94>
	<Model51>
		<title>Modelo</title>
		<titleShort>Modelo</titleShort>
		<desc>NAME modelou roupas e joias para anunciantes, e também foi usado(a) como um plano físico para personagens em simulações de realidade virtual.</desc>
	</Model51>
	<Taxonomist49>
		<title>Taxonomista</title>
		<titleShort>Taxonomista</titleShort>
		<desc>NAME viajou entre os sistemas estelares, estudando e classificando a vida vegetal e animal que HE encontrou na esperança de criar um catálogo completo.</desc>
	</Taxonomist49>
	<Geologist2>
		<title>Geólogo(a)</title>
		<titleShort>Geólogo(a)</titleShort>
		<desc>NAME trabalhou com mineiros e escavadoras de caverna, identificando tipos de rochas e formações naturais.

Durante seus anos de subterrâneo HE também ganhou experiência na reparação de máquinas de perfuração e outros equipamentos técnicos.</desc>
	</Geologist2>
	<ConventChild41>
		<title>Criança de convento</title>
		<titleShort>Ilícito(a)</titleShort>
		<desc>Filho(a) de um caso ilícito, NAME foi criado(a) por freiras em um convento medieval. HECAP aprendeu o valor do trabalho duro e da submissão, mas foi ensinado(a) que a tecnologia é herética.</desc>
	</ConventChild41>
	<TestSubject75>
		<title>Cobaia</title>
		<titleShort>Testador(a)</titleShort>
		<desc>Nos mundos urbanos mais corruptos, os cientistas sem uma bússola moral cometem atrocidades indescritíveis em nome da pesquisa. NAME foi mantido sozinho(a) em uma instalação selada desde o nascimento e submetido(a) a uma variedade de experiências comportamentais na tentativa de lhe transformar em um(a) super soldado(a) perfeito(a).</desc>
	</TestSubject75>
	<MedicalAssistant75>
		<title>Assistente médico</title>
		<titleShort>Médico(a)</titleShort>
		<desc>NAME nasceu durante uma guerra catastrófica em que ambos os lados usaram napalm extensivamente. HECAP cresceu ajudando seus pais em uma enfermaria, tratando a cascata de queimaduras horríveis dos campos de batalha. HECAP ficou com um medo de fogo ao longo da vida.</desc>
	</MedicalAssistant75>
	<CultChild15>
		<title>Criança de culto</title>
		<titleShort>Criança de culto</titleShort>
		<desc>NAME nasceu em um poderoso culto que evitava a tecnologia avançada e acreditava que toda doença poderia ser curada pela limpeza da alma através da arte sagrada.

Depois de seu primeiro vislumbre do mundo exterior, HE decidiu fugir.</desc>
	</CultChild15>
	<WreckageExplorer75>
		<title>Explorad. de destroços</title>
		<titleShort>Explorador(a)</titleShort>
		<desc>Duas gerações antes de NAME nascer, uma guerra apocalíptica arrastou o seu planeta natal para a anarquia. NAME foi encarregado(a) de observar os rebanhos de sua tribo, mas muitas vezes se esquivou de seus deveres para ir explorar as naves de guerra quebradas espalhadas pelo planeta.</desc>
	</WreckageExplorer75>
	<ApocalypseSurvivor86>
		<title>Sobreviv. de apocalipse</title>
		<titleShort>Sobrevivente</titleShort>
		<desc>NAME nasceu durante um tempo de inquietação em seu mundo natal, como a mudança climática ameaçava a fome em massa e inundações. À medida que HE cresceu, a situação piorava - bilhões morriam e estados pacíficos desciam para a anarquia. NAME e seus pais fizeram tudo o que tinham para sobreviver.</desc>
	</ApocalypseSurvivor86>
	<StoryWriter68>
		<title>Escritor(a) de história</title>
		<titleShort>Escritor(a)</titleShort>
		<desc>Quando criança, NAME era viciado(a) em ler. HECAP gastava o dia inteiro em sua biblioteca local com sua cara em um livro. Quando os cortes orçamentais forçaram a biblioteca a fechar, NAME ficou perturbado(a). HE decidiu preencher a lacuna escrevendo suas próprias histórias em vez disto.</desc>
	</StoryWriter68>
	<Sailor53>
		<title>Marinheiro(a)</title>
		<titleShort>Marinheiro(a)</titleShort>
		<desc>NAME atravessou os oceanos em viagens de exploração, procurando espécimes de plantas e animais de lugares exóticos, e ocasionalmente combatendo piratas. HECAP amava o mar tanto que HE se recusou a fazer tudo menos o mínimo indispensável de trabalho em terra, exceto para vender os tesouros que HE coletou.</desc>
	</Sailor53>
	<Jailbird93>
		<title>Prisioneiro(a)</title>
		<titleShort>Prisioneiro(a)</titleShort>
		<desc>NAME passou a maior parte de sua vida nas prisões, onde foi colocado(a) para trabalhar nas cozinhas. HECAP tinha o hábito de entrar em brigas, e desenvolveu uma maneira agressiva de falar.</desc>
	</Jailbird93>
	<Actor76>
		<title>Ator(triz)</title>
		<titleShort>Ator(triz)</titleShort>
		<desc>NAME viajou pelo seu mundo natal com uma companhia de atores, tocando em teatros lotados e amando audiências em todos os lugares. HECAP era um(a) perfeccionista, e fez seus próprios adereços e roupas em vez de usar aqueles que lhe foi dado(a).</desc>
	</Actor76>
	<Tactician22>
		<title>Tático(a)</title>
		<titleShort>Tático(a)</titleShort>
		<desc>NAME se juntou-se à marinha espacial em um sistema instável, repleto de guerras interplanetárias em larga escala. HECAP acabou por ter uma mente afiada para a batalha, e se tornou adepto(a) de comandar grandes exércitos para grande efeito.</desc>
	</Tactician22>
	<GlitterworldOfficer93>
		<title>Oficial do m. brilhante</title>
		<titleShort>Oficial</titleShort>
		<desc>Embora os mundos brilhantes sejam lugares pacíficos, eles muitas vezes permanecem preparados para a guerra. A unidade de NAME raramente viu alguma ação real.

Embora HE exercesse seus passatempos artísticos, Seus subordinados preferiram se divertirem por brigas, então NAME ficou bom(oa) em quebrar lutas.</desc>
	</GlitterworldOfficer93>
	<Taster35>
		<title>Provador(a)</title>
		<titleShort>Provador(a)</titleShort>
		<desc>Como o(a) provador(a) para um rei medieval, qualquer prato servido na mesa real teve que ser amostrado primeiro por NAME. HECAP viveu um estilo de vida decadente na corte, engordando e fazendo muito pouco trabalho.</desc>
	</Taster35>
	<BiosphereManager30>
		<title>Gerente de biosfera</title>
		<titleShort>Botânico(a)</titleShort>
		<desc>NAME viveu em um mundo brilhante calmo onde todo o trabalho menial foi feito por robôs e as pessoas se dedicaram ao lazer. HECAP gerenciou a vida vegetal e animal de um extenso parque, onde os cidadãos passaram a admirar a beleza natural.</desc>
	</BiosphereManager30>
	<Veterinarian19>
		<title>Veterinário(a)</title>
		<titleShort>Veterinário(a)</titleShort>
		<desc>NAME tratou animais doentes e feridos para viver. Vendo o sofrimento deles afetado sua posição sobre a prática de comer carne, e por muitos anos HE viveu como um(a) vegetariano(a), rejeitando a tradição culinária amante da carne de seu mundo natal.</desc>
	</Veterinarian19>
	<ExplosivesExpert30>
		<title>Especiali. em explosivos</title>
		<titleShort>Cabo de fogo</titleShort>
		<desc>NAME era um(a) engenheiro(a) explosivo(a) empregado(a) em minas. HECAP levou seu trabalho muito a sério e foi bem-versado nas tecnicalidades - tanto que HE recusou a se humilhar ajudando com a limpeza uma vez que sua explosão cuidadosamente calculada estava completa.</desc>
	</ExplosivesExpert30>
	<Counselor20>
		<title>Conselheiro(a)</title>
		<titleShort>Conselheiro(a)</titleShort>
		<desc>Um terrível trauma quando NAME era um jovem adulto lhe fez desenvolver um grave transtorno alimentar. Com aconselhamento HE aprendeu a ter uma relação mais saudável com a comida, e decidiu colocar suas novas habilidades para usar ajudando os outros a superar seus problemas emocionais.</desc>
	</Counselor20>
	<Recruiter51>
		<title>Recrutador(a)</title>
		<titleShort>Recrutador(a)</titleShort>
		<desc>NAME fazia parte de uma ordem venerada de artistas marciais, infames por sua habilidade em combate e por sua prática de se recusarem a tratar seus feridos.

HECAP viajou pelo seu mundo natal, julgando os jovens que HE conheceu para determinar se eles poderiam ser adequados para o treinamento.</desc>
	</Recruiter51>
	<PsychiatricPatient28>
		<title>Paciente psiquiátrico</title>
		<titleShort>Paciente</titleShort>
		<desc>NAME passou a maior parte de sua vida adulta em um hospício. Seu mundo natal industrial tinha uma má compreensão de doença mental, e HE foi tratado(a) mais como um animal do que uma pessoa.

Embora HE eventualmente se recuperou e foi liberado(a), a sua experiência amorteceu muitas das suas habilidades básicas de vida.</desc>
	</PsychiatricPatient28>
	<Drifter25>
		<title>Andarilho(a)</title>
		<titleShort>Andarilho(a)</titleShort>
		<desc>NAME nunca descobriu o que fazer com a sua vida. HECAP viajou frequentemente, ocupando o trabalho casual onde quer que HE o encontrou.

HECAP também ocasionalmente trabalhou em um romance que HE sabia que seria um best-seller - logo que HE pudesse encontrar uma editora que estivesse interessada.</desc>
	</Drifter25>
	<VRDesigner15>
		<title>Designer de RV</title>
		<titleShort>Desenv. de jogos</titleShort>
		<desc>NAME projetou simulações de realidade virtual para cidadãos do mundo brilhante. HECAP prestou grande atenção aos detalhes de seus mundos, incluindo a aprendizagem de tudo o que HE podia sobre a vida vegetal para tornar suas paisagens mais realistas.</desc>
	</VRDesigner15>
	<HumanComputer63>
		<title>Computador humano</title>
		<titleShort>Computador</titleShort>
		<desc>NAME acabou por ter uma excelente memória e um presente para realizar cálculos complexos em sua cabeça. Um ditador do mundo médio decidiu empregar NAME para manter o controle das finanças e das despesas do seu estado, já que os computadores elétricos eram muito suscetíveis a hackers.</desc>
	</HumanComputer63>
	<Architect11>
		<title>Arquiteto(a)</title>
		<titleShort>Arquiteto(a)</titleShort>
		<desc>NAME designou e construiu edifícios. Em sua casa no mundo brilhante, a maioria dos aspectos técnicos da arquitetura foram manipulados por uma IA. Isto permitiu que HE empurrasse os limites artísticos do ofício, mas significou também que HE nunca teve que sujar as mãos em locais de construção.</desc>
	</Architect11>
	<MessageCarrier61>
		<title>Mensageiro(a)</title>
		<titleShort>Mensageiro(a)</titleShort>
		<desc>Em um mundo medieval, a maneira mais rápida de enviar uma mensagem é dá-la a alguém em um cavalo e esperar que eles sobrevivam a viagem. NAME era este alguém.</desc>
	</MessageCarrier61>
	<Sculptor16>
		<title>Escultor(a)</title>
		<titleShort>Escultor(a)</titleShort>
		<desc>NAME começou a esculpir pedaços de pedra do tamanho de pessoas, Mas HE logo começou a pensar maior. Com a ajuda de robôs de mineração, HECAP aprendeu a esculpir enormes monumentos fora dos penhascos. Logo os parques naturais do mundo brilhante onde HE viveu estavam cheios de figuras gigantes de rocha.</desc>
	</Sculptor16>
	<MachineCollector23>
		<title>Coletor(a) de máquinas</title>
		<titleShort>Coletor(a)</titleShort>
		<desc>NAME estava obcecado com máquinas antigas e peças arcanas de tecnologia. HECAP os obteve onde quer que HE pudesse, e adorou separá-los para ver como eles trabalharam.

Ele tinha o hábito de falar sobre a sua coleção muito tempo depois que as pessoas ao seu redor tinham parado de ouvir.</desc>
	</MachineCollector23>
	<Sheriff37>
		<title>Xerife</title>
		<titleShort>Xerife</titleShort>
		<desc>NAME foi o(a) aplicador(a) da lei em uma cidade industrial isolada. HECAP era conhecido(a) por ter uma atitude arrogante e uma tendência a maldade. HECAP se recusou a levantar tanto quanto um dedo, a menos que fosse por dinheiro, álcool ou vingança.</desc>
	</Sheriff37>
	<ConArtist96>
		<title>Vigarista</title>
		<titleShort>Vigarista</titleShort>
		<desc>NAME nunca criou nada em sua vida. HECAP, no entanto, provou ser um(a) natural em conseguir que os outros lhe dessem o que eles tinham criado.</desc>
	</ConArtist96>
	<Gatherer34>
		<title>Coletor(a)</title>
		<titleShort>Coletor(a)</titleShort>
		<desc>NAME é um(a) coletor(a) mestre. HECAP pode encontrar comida no mais estéril de lugares usando seu conhecimento profundo de plantas, raízes e bagas.</desc>
	</Gatherer34>
	<Loner43>
		<title>Solitário(a)</title>
		<titleShort>Solitário(a)</titleShort>
		<desc>O Solitário nunca gostou muito do conselho tribal ou das festas anuais. HECAP prefere a planície aberta e o assobio solitário do vento através das rochas.

HECAP visita sua tribo de vez em quando, mas na maioria das vezes HE cuida de si mesmo(a) usando suas próprias habilidades de sobrevivência.</desc>
	</Loner43>
	<AbandonedChild27>
		<title>Criança abandonada</title>
		<titleShort>Abandonado(a)</titleShort>
		<desc>NAME nasceu doente. Pensando que HE só iria sobrecarregar a tribo, Seus pais lhe deixaram nos elementos. De alguma forma, HE sobreviveu.</desc>
	</AbandonedChild27>
	<ReclusiveChild87>
		<title>Criança reclusiva</title>
		<titleShort>Reclusivo(a)</titleShort>
		<desc>NAME não aprendeu a falar até que HE teve quase 5 anos de idade, e, mesmo assim, HE preferiu manter para si mesmo(a). Quando HE estava no início de sua adolescência, HE fez um hábito de vaguear fora da aldeia para viver na selvageria por semanas de cada vez.</desc>
	</ReclusiveChild87>
	<Herder89>
		<title>Pastor(a)</title>
		<titleShort>Pastor(a)</titleShort>
		<desc>Quando criança, NAME cuidava dos rebanhos de múfalo da tribo, os mantendo a salvo de predadores e tratando os doentes. Foi um trabalho silencioso, mas HE gostava de estar longe das pessoas.</desc>
	</Herder89>
	<Scavenger86>
		<title>Catador(a)</title>
		<titleShort>Catador(a)</titleShort>
		<desc>NAME passou a sua infância escapando de trabalho operário para ir cavar através de destroços e ruínas por tesouros. Sua curiosidade natural lhe levou a muitos problemas, mas também produziu muitas descobertas interessantes.</desc>
	</Scavenger86>
	<CaveChild31>
		<title>Criança de caverna</title>
		<titleShort>Caverna</titleShort>
		<desc>NAME cresceu em um complexo de cavernas grandes e intrincadas que se estendeu profundamente em uma montanha. HECAP ajudou os adultos a manter e melhorar as cavernas profundas.</desc>
	</CaveChild31>
	<SoleSurvivor85>
		<title>Único sobrevivente</title>
		<titleShort>Sobrevivente</titleShort>
		<desc>A tribo inteira de NAME foi destruída em um assalto. Embora HE tenha sido uma criança adotada por outro grupo, HE estava com cicatrizes emocionais, e preferiu ficar perto de casa, cozinhar e cuidar da safra.</desc>
	</SoleSurvivor85>
	<VengefulChild49>
		<title>Criança vingativa</title>
		<titleShort>Vingativo(a)</titleShort>
		<desc>Quando criança, NAME retornou à sua aldeia para descobrir que tinha sido dizimada por bandidos. HECAP jurou vingança contra os atacantes e começou uma violenta agitação através da selvageria.</desc>
	</VengefulChild49>
	<FireKeeper85>
		<title>Guardiã(o) do fogo</title>
		<titleShort>Guardiã(o) do fogo</titleShort>
		<desc>Em sua infância, NAME foi responsável por manter o fogo da tribo em andamento. HECAP tomou esta responsabilidade muito a sério.</desc>
	</FireKeeper85>
	<Healer89>
		<title>Curandeiro(a)</title>
		<titleShort>Curandeiro(a)</titleShort>
		<desc>Depois que o curador mais velho de sua tribo foi morto em um assalto, NAME assumiu o papel. HECAP passou seus dias coletando ervas e compostos minerais da área próxima para usar em remédios surpreendentemente eficazes.</desc>
	</Healer89>
	<Scout93>
		<title>Escoteiro(a)</title>
		<titleShort>Escoteiro(a)</titleShort>
		<desc>Desde que sua tribo entrou em contato com os fora-da-lei locais, NAME contratou seus serviços como um guia para a área local. O contato frequente com relíquias antigas lhe fez bastante confortável com a velha tecnologia.</desc>
	</Scout93>
	<Digger58>
		<title>Escavador(a)</title>
		<titleShort>Escavador(a)</titleShort>
		<desc>NAME e sua tribo esculpiram sua casa profundamente no lado de uma montanha. NAME se sente mais em casa escolhendo através da rocha e escorando nas paredes da caverna.</desc>
	</Digger58>
	<MuffaloShaman94>
		<title>Múfalo xamã</title>
		<titleShort>Xamã</titleShort>
		<desc>Por causa de sua sabedoria tranquila e grande força, NAME se tornou o(a) líder espiritual de uma tribo nômade que seguia os rebanhos de múfalos itinerantes.</desc>
	</MuffaloShaman94>
	<LoreKeeper35>
		<title>Guardiã(o) da sabedoria</title>
		<titleShort>Guardiã(o)</titleShort>
		<desc>NAME era um de uma longa linhagem de guardiões da sabedoria em sua tribo. Toda noite ao redor do fogo, HECAP iria transmitir conhecimento antigo e sabedoria útil através de histórias.</desc>
	</LoreKeeper35>
	<Weaver90>
		<title>Tecelã(o)</title>
		<titleShort>Tecelã(o)</titleShort>
		<desc>NAME foi um(a) especialista em trabalhar com lã de múfalo, fibras vegetais e corantes naturais em roupas bonitas para os seus parentes. Seus belos artesanatos eram negociados frequentemente entre tribos locais.</desc>
	</Weaver90>
	<CaveTender26>
		<title>Tenro(a) de caverna</title>
		<titleShort>Tenro(a)</titleShort>
		<desc>Enquanto os outros estavam fora caçando e forrageando, NAME ficava em casa para cozinhar e cuidar dos jovens e doentes.</desc>
	</CaveTender26>
	<Warrior37>
		<title>Guerreiro(a)</title>
		<titleShort>Guerreiro(a)</titleShort>
		<desc>NAME era um guerreiro(a) temível(a), proficiente com muitas armas. HECAP participou em muitas batalhas.</desc>
	</Warrior37>
	<TribeChild78>
		<title>Criança de tribo</title>
		<titleShort>Tribal</titleShort>
		<desc>NAME cresceu em uma tribo, correndo ao redor da aldeia, se movendo com os rebanhos de múfalo, aprendendo habilidades essenciais de seus pais.

HECAP nunca aprendeu a ler e nunca viu uma máquina que não era uma ruína antiga.</desc>
	</TribeChild78>
	<FallenProdigy22>
		<title>Prodígio caído</title>
		<titleShort>Prodígio</titleShort>
		<desc>NAME nasceu em um mundo brilhante caindo no caos. Seu pai foi morto em ação.

HECAP lutou por uma bolsa na Academia Utmaior e teve de provar seu direito de estar lá. Uma criança genial, HE foi intimidado como um caso de caridade e não podia fazer amizade com as outras crianças.</desc>
	</FallenProdigy22>
	<MadScientist28>
		<title>Cientista louco</title>
		<titleShort>Cientista</titleShort>
		<desc>Despojado do trabalho de sua vida e exilado depois que suas experiências antiéticas sobre os sobreviventes do incidente de Callos IX foram publicadas, NAME aprendeu as habilidades necessárias para sobreviver na borda externa.

Continuando sua pesquisa com nada a perder, ele fez subordinados para realizar as tarefas que lhe entediavam.</desc>
	</MadScientist28>
	<FarmKid40>
		<title>Criança de fazenda</title>
		<titleShort>Criança de fazenda</titleShort>
		<desc>NAME cresceu na fazenda de carne bovina da sua família. Ele gostava de trabalhar os campos e cuidar dos animais.</desc>
	</FarmKid40>
	<CivilEngineer41>
		<title>Engenheiro civil</title>
		<titleShort>Engenheiro</titleShort>
		<desc>NAME era um engenheiro civil bem conhecido. O seu trabalho envolveu a concepção e manutenção de estruturas de fortificação de rochas. HECAP fez bastante análise estatística para manter sua mente afiada.</desc>
	</CivilEngineer41>
	<FarmerBoy63>
		<title>Menino de fazenda</title>
		<titleShort>Fazendeiro</titleShort>
		<desc>Os pais de NAME morreram em um incêndio quando ele tinha sete anos. Ele cresceu na fazenda de seu tio, arando campos e fazendo trabalho manual.

Ele não podia suportar responder perguntas sobre seus pais, então ele substituiu o contato social com trabalho duro.</desc>
	</FarmerBoy63>
	<ArmyCook51>
		<title>Cozinheiro do exército</title>
		<titleShort>Cozinheiro</titleShort>
		<desc>NAME entrou para o exército como trabalhador e passou a maior parte do tempo cozinhando e a reparando. Enquanto ele estava em um planeta perigoso, ele foi submetido a treinamento básico de tiro e sobrevivência.</desc>
	</ArmyCook51>
	<UrbworldCriminal64>
		<title>Criminoso do m. urbano</title>
		<titleShort>Criminoso</titleShort>
		<desc>Nascido em má circunstância em um mundo urbano superpovoado, NAME se virou para o crime de pequeno porte como uma forma de evitar a fome e hipotermia.

Roubo e assassinato eram atividades diárias para ele. NAME aprendeu que sobrevivendo estava ganhando.</desc>
	</UrbworldCriminal64>
	<UrbworldPolitican16>
		<title>Político do m. urbano</title>
		<titleShort>Político</titleShort>
		<desc>Não é nenhum segredo que as empresas possuem grande parte dos mundos urbanos, mas alguém tem que tomar os subornos. NAME era um desses.

Ele aprendeu a manipular as esperanças e sonhos das pessoas enquanto vivia confortavelmente em uma cobertura.</desc>
	</UrbworldPolitican16>
	<OptimisticChild43>
		<title>Criança otimista</title>
		<titleShort>Otimista</titleShort>
		<desc>NAME foi abençoado com pais amorosos e uma agradável vida no mundo médio. Ele era um garoto otimista e sociável que adorava fazer amigos e ouvir suas histórias. Sua imaginação corria solta com ideias e perguntas.</desc>
	</OptimisticChild43>
	<GraphicDesigner99>
		<title>Designer gráfico</title>
		<titleShort>Designer</titleShort>
		<desc>O interesse de NAME pela expressão artística lhe levou a se tornar um designer. Seu olho para o detalhe lhe fez um artista razoavelmente bem conhecido em seu planeta, embora sua meticulosidade muitas vezes lhe levou a gastar muito tempo aperfeiçoando um único projeto.</desc>
	</GraphicDesigner99>
	<UrbworldHooligan8>
		<title>Vândalo do m. urbano</title>
		<titleShort>Vândalo</titleShort>
		<desc>NAME cresceu em um mundo urbano perigoso. Ele rapidamente aprendeu a obter sua refeição diária - pelo crime. Tais meios deixaram pouco ou nenhum espaço para cozinhar e atividades crescentes.</desc>
	</UrbworldHooligan8>
	<SpaceTechnician89>
		<title>Técnico espacial</title>
		<titleShort>Técnico</titleShort>
		<desc>NAME finalmente conseguiu fugir de sua vida criminosa por conseguir um trabalho de manutenção em uma estação espacial próxima. Ele realizou várias operações de reparação e construção. Ele também costumava participar de atividades de pesquisa básica e muitas vezes neutralizou os argumentos dos colegas de trabalho. Ele nunca gostou de fazer arte.</desc>
	</SpaceTechnician89>
	<IndworldUrchin11>
		<title>Diabrete do m. industrial</title>
		<titleShort>Diabrete</titleShort>
		<desc>NAME cresceu nas ruas de um mundo nos estágios iniciais de sua revolução industrial. HECAP passou seus dias roubando, implorando e mexendo com sucatas descartadas de máquina, sempre à procura de uma forma de escapar da pobreza.</desc>
	</IndworldUrchin11>
	<DoomsdayPariah26>
		<title>Pariá apocalíptica</title>
		<titleShort>Pariá</titleShort>
		<desc>NAME conseguiu abrir um cofre de tecnologia de outro mundo enquanto limpava um local de escavação. HE involuntariamente desencadeou um dispositivo apocalíptico que limpou o planeta de toda a vida. Mais interessada na tecnologia do que na vida humana, HE embarcou no cofre da nave espacial e partiu para encontrar mais relíquias para abusar.</desc>
	</DoomsdayPariah26>
	<MechanoidNerd80>
		<title>Nerd de mechanoide</title>
		<titleShort>Mechanerd</titleShort>
		<desc>NAME cresceu em um mundo urbano como o único filho de um par de designers de mechanoide.
Eles incentivaram seu interesse nas máquinas. Eventualmente, HE se tornou obcecado com a construção de seu próprio.

Infelizmente isto também levou que HE seja um solitário como HE preferia livros técnicos que amigos.</desc>
	</MechanoidNerd80>
	<MilitaryEngineer44>
		<title>Engenheiro militar</title>
		<titleShort>Engenheiro</titleShort>
		<desc>NAME trabalhou como engenheiro para uma força militar colonial. HECAP chegou a brincar com armas, drones-assassinos e outras coisas "divertidas".

HECAP se especializou na reparação e modificação de ferramentas de mechanoides. Às vezes HE as testou por HE mesmo</desc>
	</MilitaryEngineer44>
	<ColiseumCleaner12>
		<title>Limpador de coliseu</title>
		<titleShort>Limpador</titleShort>
		<desc>Durante a precipitação da 'guerra interna destruidora', seus pais foram capturados e HE nasceu em uma vida de escravidão. Forçado a limpar coliseus depois de sangrentas batalhas por dinheiro. Assistindo, esperando e aprendendo. Coliseus foram a única coisa que HE já conheceu. Uma noite, enquanto limpava o coliseu, sua família foi assassinada.</desc>
	</ColiseumCleaner12>
	<ColiseumFighter29>
		<title>Lutador de coliseu</title>
		<titleShort>Lutador</titleShort>
		<desc>Aplicando o conhecimento que ele ganhou de anos ao redor de lutadores, HE se tornou um gladiador de sucesso no coliseu que ele limpou uma vez.</desc>
	</ColiseumFighter29>
	<OfficerCadet81>
		<title>Cadete oficial</title>
		<titleShort>Cadete</titleShort>
		<desc>Desde uma idade jovem, NAME treinou para ser um líder de homens. Ele se matriculou no Colegio Vanu Defense quando ele era um menino e se tornou proficiente com uma variedade de armas de longo alcance e técnicas de sobrevivência.</desc>
	</OfficerCadet81>
	<FighterController64>
		<title>Controlador de caça</title>
		<titleShort>Controlador</titleShort>
		<desc>Durante a crise de Zartha, NAME lutou através de muitos mundos, fornecendo a ligação vital entre o solo e o ar como um controlador de caça. Durante a campanha, viu amigos feridos e mortos. Este trauma mental assombra seus sonhos até hoje, mas sua mira permanece afiada.</desc>
	</FighterController64>
	<ReclusiveProdigy98>
		<title>Prodígio reclusivo</title>
		<titleShort>Prodígio</titleShort>
		<desc>Crescer em um florescente mundo brilhante proporcionou NAME a oportunidade de se dedicar totalmente aos seus estudos.

Tendo tido um grande interesse em modificação genética e aumento neural a partir de uma idade jovem, ela teve pouco tempo (ou desejo) para uma infância regular.</desc>
	</ReclusiveProdigy98>
	<FerventResearcher44>
		<title>Pesquisadora fervorosa</title>
		<titleShort>Pesquisadora</titleShort>
		<desc>Quando jovem adulta, NAME tinha certeza de que seu planeta e seu povo estavam se aproximando de seu tempo de transcendência.

A firme crença de que sua pesquisa seria o catalisador lhe levou a atos cada vez mais alarmantes enquanto burocratas e comitês de bioética trabalharam para parar o seu progresso.</desc>
	</FerventResearcher44>
	<WarRefugee81>
		<title>Refugiado de guerra</title>
		<titleShort>Refugiado</titleShort>
		<desc>Uma guerra quebrou o planeta natal de NAME.

Reunindo o pouco de comida e pertences que eles poderiam, NAME e seu pai roubaram uma nave e escaparam para o espaço.</desc>
	</WarRefugee81>
	<VengefulExplorer48>
		<title>Explorador vingativo</title>
		<titleShort>Explorador</titleShort>
		<desc>Um andarilho violento sem uma casa, NAME e seu pai lutaram muitas batalhas ao longo de centenas de anos. HECAP se tornou um lutador grisalho e um atirador exímio.

Depois da morte de seu pai em batalha, NAME começou a explorar as estrelas sozinho, procurando o assassino de seu pai, em busca de vingança.</desc>
	</VengefulExplorer48>
	<WorkCampSlave37>
		<title>Escr. de campo de traba.</title>
		<titleShort>Escravo</titleShort>
		<desc>NAME cresceu como um escravo de uma família nobre particularmente desagradável em um mundo medieval. 

Embora não tenha recebido uma educação formal, o regime de trabalho duro fez seu corpo forte.</desc>
	</WorkCampSlave37>
	<BanishedSoldier4>
		<title>Soldado banido</title>
		<titleShort>Fora-da-lei</titleShort>
		<desc>NAME se tornou o mais fisicamente intimidante dos escravos, passando o seu pequeno tempo livre esculpindo obsessivamente seu corpo. Seus esforços finalmente valeram a pena quando o lorde lhe ofereceu um emprego como guarda-costas pessoal.

Mais tarde, quando ele planejou usar sua posição para matar o lorde e libertar os escravos, ele foi descoberto e mal escapou com sua vida.</desc>
	</BanishedSoldier4>
	<DisciplinedFarmer44>
		<title>Fazendeiro disciplinado</title>
		<titleShort>Fazendeiro</titleShort>
		<desc>NAME era o mais novo de dois filhos na fazenda da família, um enredo da fronteira que se esforçou para girar um lucro. O pai de NAME era um disciplinador rígido, constantemente em seus filhos para trabalharem mais e se manterem quietos. NAME queimou sua mão fazendo o café da manhã uma vez e jurou cozinhar apenas quando sua vida estivesse em perigo.</desc>
	</DisciplinedFarmer44>
	<StalwartFarmer89>
		<title>Fazendeiro robusto</title>
		<titleShort>Fazendeiro</titleShort>
		<desc>Com a fazenda sob constante ameaça de bandoleiros, NAME aprendeu a se defender com o fuzil de caça de seu pai. Ele também dominou como construir cercas para manter o gado e a vida selvagem local fora. NAME tentou pintar um retrato de sua casa e aprendeu que ele só pode desenhar rabiscos e patos.</desc>
	</StalwartFarmer89>
	<VoyagerChild9>
		<title>Criança viajante</title>
		<titleShort>Viajante</titleShort>
		<desc>NAME foi criado em uma espaçonave de P&amp;D, e passou a maior parte de sua infância viajando através do vazio.

Se aproximando de um planetoide misterioso, a nave foi gravemente danificada. Sua próxima memória é da nave que saindo de órbita, totalmente reparada. HE logo desenvolveu um dom não natural para a pesquisa tecnológica.</desc>
	</VoyagerChild9>
	<SpaceResearcher5>
		<title>Pesquisador espacial</title>
		<titleShort>Pesquisador</titleShort>
		<desc>NAME herdou a nave de seus pais e continuou a pesquisa deles.

Suas experiências de infância com diversas culturas permitiram que HE preservasse sua natureza carinhosa apesar de passar a maior parte de sua vida isolada no espaço.</desc>
	</SpaceResearcher5>
	<VatgrownMedic86>
		<title>Médico transgênico</title>
		<titleShort>Médico</titleShort>
		<desc>Criado para ser um médico de combate, NAME foi treinado em armas de fogo como também em medicina. Sua frase favorita ao vir sobre um soldado ferido era "Vida ou morte?" A maioria escolheu a vida.</desc>
	</VatgrownMedic86>
	<GeneticScientist4>
		<title>Cientista genético</title>
		<titleShort>Geneticista</titleShort>
		<desc>Depois da guerra NAME se juntou a uma empresa de engenharia genética. Ele trabalhou em melhorias para humanos e gado. Suas experiências em infligir e curar feridas foram muito benéficas para seu trabalho, mas ele desenvolveu um senso de humor negro. Isto fez as reuniões sociais estranhas.</desc>
	</GeneticScientist4>
	<CoreDilettante99>
		<title>Diletante do núcleo</title>
		<titleShort>Diletante</titleShort>
		<desc>NAME passou seus anos formativos em um mundo brilhante na região central, onde ela e seus amigos perseguiam vidas de prazer ocioso.

Quando ela cresceu, ela começou a encontrar a vida de facilidade insatisfatório. Ela decidiu procurar um caminho mais desafiador.</desc>
	</CoreDilettante99>
	<Reporter51>
		<title>Repórter</title>
		<titleShort>Repórter</titleShort>
		<desc>NAME passou muitos anos como uma repórter investigativa. Ela era conhecida por fazer relatos caóticos de locais exóticos.

Embora visto como um peso leve por seus críticos, ela conseguiu quebrar várias histórias de alto perfil após longas investigações.</desc>
	</Reporter51>
	<AspiringPopIdol61>
		<title>Aspirante de ídolo pop</title>
		<titleShort>Ídolo pop</titleShort>
		<desc>NAME estava sendo treinada em música e dança para se tornar o próximo grande ídolo pop. Ela cresceu sendo cuidada por manipuladores de empresas.

Ela nunca conheceu o trabalho manual, mas aprendeu muito sobre música e etiqueta social.</desc>
	</AspiringPopIdol61>
	<PopIdol50>
		<title>Ídolo pop</title>
		<titleShort>Ídolo pop</titleShort>
		<desc>NAME realizou e fez entrevistas constantemente. Ela refinou suas habilidades em dançar e cantar, e se tornou uma mestre da apresentação social.</desc>
	</PopIdol50>
	<FarmBoy56>
		<title>Menino de fazenda</title>
		<titleShort>Menino de fazenda</titleShort>
		<desc>NAME trabalhava na fazenda de sua família, cuidando dos animais e os tratando quando eles estavam feridos. Preferindo tarefas práticas e ar livre, ele evitou trabalhos mais suaves que poderiam ter mantido ele aprisionado dentro.

Ele gostava deste trabalho solitário, e tendia a ficar fora do caminho das pessoas e fazer o que queria.</desc>
	</FarmBoy56>
	<UnstableButcher98>
		<title>Açougueiro instável</title>
		<titleShort>Açougueiro</titleShort>
		<desc>NAME começou a ouvir vozes. Os animais conversavam com ele, lhe insultando. Ele começou a odiá-los, e eventualmente matou seus velhos amigos peludos. Ele começou a vender a carne apenas para obter interação humana.</desc>
	</UnstableButcher98>
	<StationWhelp51>
		<title>Filhote de estação</title>
		<titleShort>Filhote</titleShort>
		<desc>NAME passou sua infância como um órfão sem um tostão vivendo em uma estação espacial. Ele conseguiu ralar fazendo trabalhos sujos e roubando. Ele se tornou tão violento devido ao mau tratamento de seus "melhores" que ele foi banido da estação, apenas para ser apanhado por piratas espaciais.</desc>
	</StationWhelp51>
	<PirateKing62>
		<title>Rei pirata</title>
		<titleShort>Pirata</titleShort>
		<desc>Com nenhum cuidado real para outras pessoas, NAME se encaixava perfeitamente com a tripulação pirata que ele tinha sido uma vez cativo. Pouco depois de se tornar um da tripulação, NAME começou a matar qualquer um ou qualquer coisa que pegou em seu caminho—incluindo seus companheiros de tripulação.</desc>
	</PirateKing62>
	<ConstructionGrunt79>
		<title>Operário de construção</title>
		<titleShort>Construtor</titleShort>
		<desc>Crescendo no laboratório de seu pai, NAME recebeu a vida de uma elite intelectual. Ele conseguiu tudo o que desejava, e o preço nunca foi um objeto.

Entretanto NAME não participou no luxo dado a ele. Em vez disso, ele perseguiu mais físico, e - aos olhos de seu pai - empregos de baixa classe.</desc>
	</ConstructionGrunt79>
	<MilitaryInventor44>
		<title>Inventor militar</title>
		<titleShort>Inventor</titleShort>
		<desc>NAME, em um ato final de rebelião, saiu do laboratório de seu pai e se juntou ao exército imperial local.

Ele usou suas habilidades de laboratório para projetar máquinas de guerra. Nisto ele foi um dos melhores em seu planeta.</desc>
	</MilitaryInventor44>
	<StudentEngineer40>
		<title>Engenheiro estudante</title>
		<titleShort>Engenheiro</titleShort>
		<desc>Uma criança genial, NAME foi colocado em um programa de treinamento especial cobrindo guerra aeroespacial e engenharia.

Um dia, ele tentou fazer amizade com um esquilo, lhe dando uma pulseira. O esquilo lhe mordeu, ganhando o apelido de "Menino Esquilo".

NAME chegou a acreditar que o trabalho que envolve trabalho manual está abaixo dele.</desc>
	</StudentEngineer40>
	<EngineeredPilot99>
		<title>Piloto de engenharia</title>
		<titleShort>Piloto</titleShort>
		<desc>Depois que sua província foi assediada por um de seus vizinhos, NAME se ofereceu para um programa de modificação genérica que criou pilotos para os muitos aviões de caça que ele tinha ajudado a desenvolver. As modificações lhe permitiram pilotar a nave, mas também lhe tornou menos capaz de se concentrar nas pessoas ao seu redor.

Nessa época, as pessoas lhe chamavam de "Esquilo".</desc>
	</EngineeredPilot99>
	<StreetKid29>
		<title>Menino de rua</title>
		<titleShort>Menino de rua</titleShort>
		<desc>Crescendo nas ruas de um planeta deserto, o único amigo de NAME era um cão chamado Descanso. O par ralou, encontrando apenas comida suficiente para sobreviver.

Quando HE tinha 13 anos, um grupo criminoso interplanetário levou ele abaixo de suas asas.</desc>
	</StreetKid29>
	<BanditLeader92>
		<title>Líder de bandidos</title>
		<titleShort>Bandido</titleShort>
		<desc>NAME subiu as fileiras da organização do crime, acabando por se tornar o líder de uma de suas células mais remotas de bandidos. Seu cão Descanso nunca saiu de seu lado.</desc>
	</BanditLeader92>
	<FrontierMarshal0>
		<title>Marechal de fronteira</title>
		<titleShort>Marechal</titleShort>
		<desc>NAME herdou um senso de dever de seu pai, e começou uma carreira de aplicação da lei na fronteira de seu mundo natal.

Ele tentou defender a lei com honra, mas a corrupção e a ganância dos funcionários do governo local muitas vezes o desencorajavam.</desc>
	</FrontierMarshal0>
	<ColonialGovernor77>
		<title>Governador colonial</title>
		<titleShort>Governador</titleShort>
		<desc>Desiludido pela corrupção desenfreada do governo, NAME concorreu para governador e ganhou. No entanto, as gangues locais e seus oficiais de estimação logo o forçaram a sair do poder.

Ele deixou a comunidade para voltar à sua vida como um marechal.</desc>
	</ColonialGovernor77>
	<MercenaryRecruit12>
		<title>Recruta mercenário</title>
		<titleShort>Mercenário</titleShort>
		<desc>Descendente de uma longa linhagem de mercenários fora do mundo, NAME cresceu em um movimentado centro comercial.

O interesse dHE pelos bens estrangeiros no mercado lhe distrai muitas vezes de suas tarefas e treinamento.</desc>
	</MercenaryRecruit12>
	<MercenaryChef30>
		<title>Chefe mercenário</title>
		<titleShort>Mercenário</titleShort>
		<desc>Seguindo os passos de sua família, NAME era um soldado para contratar.

Ele é um atirador naturalmente dotado. No entanto, sua verdadeira paixão é aperfeiçoar uma nova receita ou dissecar uma nova geringonça.</desc>
	</MercenaryChef30>
	<AbandonedChild78>
		<title>Criança abandonada</title>
		<titleShort>Abandonado</titleShort>
		<desc>NAME era uma criança rápida e engraçada. Um dia, HE se afastou de seus pais ricos genéticos, E foi perdido em um depósito de minério supostamente não utilizado. Devido à tecnologia de clonagem, seus pais decidiram que o tempo procurando por HIM seria melhor gasto em apenas clonar um filho melhor.</desc>
	</AbandonedChild78>
	<CargoPilot0>
		<title>Piloto de carga</title>
		<titleShort>Piloto</titleShort>
		<desc>NAME foi trazido por mãos de carga em uma nave de transporte de minério de longo curso. HECAP aperfeiçoou suas habilidades na negociação e manipulação de pessoas durante a execução de armas entre os sistemas.</desc>
	</CargoPilot0>
	<TradersChild31>
		<title>Filho do comerciante</title>
		<titleShort>Comerciante</titleShort>
		<desc>NAME cresceu em uma família de comerciantes nômades, ganhando a vida vendendendo e comprando mercadorias em muitos mundos.

NAME aprendeu os costumes e métodos de comércio de muitas culturas ao participar dos negócios de seus pais.</desc>
	</TradersChild31>
	<SpaceHumanitarian98>
		<title>Humanitário espacial</title>
		<titleShort>Ativista</titleShort>
		<desc>Depois de ver a pobreza desenfreada comum em mundos urbanos superlotados, NAME decidiu dedicar sua vida a ajudar os menos afortunados. Esta cruzada lhe ensinou como cuidar dos doentes e dos famintos.</desc>
	</SpaceHumanitarian98>
	<CorpStudent17>
		<title>Estudante de corpor.</title>
		<titleShort>Estudante</titleShort>
		<desc>NAME foi criado para se tornar um executivo da grande empresa de comércio de espaço que possuía seu planeta natal. Sua família tinha trabalhado para esta corporação por sete gerações.

Aos seis anos, HE começou a estudar na academia corporativa, onde aprendeu a se tornar um seguidor leal e um executivo implacável.</desc>
	</CorpStudent17>
	<ExecutiveOfficer58>
		<title>Executivo oficial</title>
		<titleShort>Executivo</titleShort>
		<desc>NAME era um executivo de uma grande empresa de comércio do espaço. Depois de uma tentativa fracassada de manipular o seu caminho até a escada corporativa, ele foi enquadrado pelo estupro e assassinato de outro executivo e a família dela.

Ele foi considerado culpado. No entanto, devido à influência de sua família, ele foi exilado em vez de condenado à morte.</desc>
	</ExecutiveOfficer58>
	<VRAddict62>
		<title>Viciado em VR</title>
		<titleShort>Viciado em VR</titleShort>
		<desc>NAME era um cabeça de RV - alguém que está permanentemente levantado no universo de jogo virtual pelo seu plugue da coluna vertebral. Ele se movia através de suas tarefas diárias mal consciente da realidade física em torno dele. Isto lhe deixou quase incapaz de socializar.</desc>
	</VRAddict62>
	<RugbyPlayer15>
		<title>Jogador de rugby</title>
		<titleShort>Ala</titleShort>
		<desc>Depois de anos de vício em jogos de realidade virtual, NAME foi salvo quando os doudores lhe desconectaram.

Infelizmente, eles o desconectaram durante uma partida de Râguebi Rampage 4. A reação mental fundiu sua identidade real e sua identidade virtual, lhe deixando com a personalidade e as habilidades de um jogador de râguebi.</desc>
	</RugbyPlayer15>
	<Nerd92>
		<title>Nerd</title>
		<titleShort>Nerd</titleShort>
		<desc>NAME estava curioso sobre tudo. Enquanto outras crianças jogavam amarelinha nos subúrbios da cidade industrial deles, NAME leu todos os livros que pôde encontrar sobre tecnologia, robôs e armas - qualquer que parecia o mais legal.

Seu forte sotaque francês lhe impediu de fazer verdadeiros amigos.</desc>
	</Nerd92>
	<StateEngineer74>
		<title>Engenheiro estadual</title>
		<titleShort>Engenheiro</titleShort>
		<desc>NAME foi inscrito no programa estadual de pesquisa de armas.

Embora brilhante em seu trabalho, ele estava tão entusiasmado em testar suas criações que acidentalmente feriu alguns colegas e foi marcado como impróprio para o serviço.</desc>
	</StateEngineer74>
	<RebelSlave42>
		<title>Escravo rebelde</title>
		<titleShort>Rebelde</titleShort>
		<desc>NAME nasceu em escravidão corporativa e foi criado para realizar tarefas domésticas para pagamento mínimo. HECAP era apenas uma outra engrenagem na máquina. 

NAME encontrou sua liberdade se juntando a uma organização rebelde cujo objetivo era se libertar de seus mestres corporativos.</desc>
	</RebelSlave42>
	<CombatNegotiator51>
		<title>Negociador de combate</title>
		<titleShort>Negociador</titleShort>
		<desc>Depois de escapar de seu mundo natal, NAME levou suas habilidades para as estrelas.

Ele optou por operar como uma arma contratada, trabalhando para várias organizações rebeldes, grupos escravizados, e enclaves mercantis. Sua especialidade era a negociação em situações de combate.</desc>
	</CombatNegotiator51>
	<MedievalPlower12>
		<title>Arador medieval</title>
		<titleShort>Arador</titleShort>
		<desc>NAME vivia em um planeta onde reis e rainhas governavam com pouca consideração pelos camponeses abaixo deles. Sua família possuía uma grande fazenda, mas o rei tomou a maior parte da comida que produzia. Isto deixou a família de NAME pobre, e incapaz de pagar por sua educação. Em vez disso, HE foi obrigado a trabalhar os campos com seus pais, e nunca teve tempo para praticar a criatividade.</desc>
	</MedievalPlower12>
	<SpaceStationCook63>
		<title>Cozinheiro est. espacial</title>
		<titleShort>Cozinheiro</titleShort>
		<desc>A estação espacial de NAME estava longe de qualquer planetas povoados, e era em si mesmo insuficiente. Por esta razão, NAME foi forçado a aprender a cozinhar para manter a tripulação viva. Embora HE apreciasse esta oportunidade de aprendizagem, ele não apreciou a crítica que veio com isto, e tem tido problemas de autoestima desde então.</desc>
	</SpaceStationCook63>
	<SonOfAHuntress96>
		<title>Filho de uma caçadora</title>
		<titleShort>Caçador</titleShort>
		<desc>Nas montanhas do planeta Ticonderoga, NAME foi criado por sua mãe tribal. Ela lhe ensinou habilidades de sobrevivência - aprisionamento, rastreamento, tiro, esfolar, cozinhar e cura.

Seu pai tinha deixado para trás um velho fuzil de ação de parafuso, e NAME praticava com ele todas as chances que ele tinha.</desc>
	</SonOfAHuntress96>
	<SpaceHunter67>
		<title>Caçador espacial</title>
		<titleShort>Caçador</titleShort>
		<desc>Agora um homem bem como proficiente caçador e atirador, NAME ansiava por mais. Ele se despediu de seu mundo natal, viajando pela grande extensão em busca de um jogo exótico.</desc>
	</SpaceHunter67>
	<StudentSocialite73>
		<title>Estudante da alta sociedade</title>
		<titleShort>Negociador</titleShort>
		<desc>NAME aprendeu política em uma escola de treinamento de elite para estudantes socialmente dotados em Kalthas IV.

Embora ele fosse naturalmente adepto de ler e manipular pessoas, não encontrou alegria nisto. Ele deixou a academia vários anos antes da formatura.</desc>
	</StudentSocialite73>
	<PoliticalAssassin87>
		<title>Assassino político</title>
		<titleShort>Deathjack</titleShort>
		<desc>NAME percebeu que sua verdadeira vocação era em soluções físicas para problemas diplomáticos. Ele buscou treinamento da guilda de assassinos em Ceti V.

Ele fez um rápido estudo sobre as artes do subterfúgio e da morte. Ele logo ganhou o grau da guilda de Deathjack.</desc>
	</PoliticalAssassin87>
	<AwkwardNerd12>
		<title>Nerd inábil</title>
		<titleShort>Nerd</titleShort>
		<desc>Sempre fascinado por máquinas, NAME passou seu tempo estudando robótica e holografia. Ele preferia a companhia de suas criações científicas do que de outras pessoas.</desc>
	</AwkwardNerd12>
	<AIResearcher30>
		<title>Pesquisador de IA</title>
		<titleShort>Pesquisador</titleShort>
		<desc>NAME foi um renomado pesquisador em inteligência artificial, robótica e holografia interativa. Suas amizades com as mentes artificiais que ele criou lhe deu a confiança para interagir com pessoas reais, E logo ele se destacou na comunicação pessoal.</desc>
	</AIResearcher30>
	<MidworldGeek88>
		<title>Geek do mundo médio</title>
		<titleShort>Geek</titleShort>
		<desc>NAME cresceu em uma vizinhança suburbana tranquila. Ele nunca foi um mestre da interação social, mas seu interesse em computadores floresceu em um verdadeiro talento em uma idade precoce.</desc>
	</MidworldGeek88>
	<ArmyScientist54>
		<title>Cientista de exército</title>
		<titleShort>Cientista</titleShort>
		<desc>NAME fez pesquisa científica para um exército planetário. HECAP estudou cenários de guerra e projetou sistemas de armas para ajudar a vencer batalhas com um mínimo de barulho.</desc>
	</ArmyScientist54>
	<CatHerder45>
		<title>Pastor de gato</title>
		<titleShort>Pastor</titleShort>
		<desc>NAME ajudou no negócio de criação de gatos de seu pai, socializando, reunindo, e alimentando centenas de gatos.

Quando ele se recusou a limpar depois os gatos, HE foi transferido para a divisão de ciência da ciência de reprodução.</desc>
	</CatHerder45>
	<FelineScientist25>
		<title>Cientista felino</title>
		<titleShort>Cientista</titleShort>
		<desc>NAME se tornou um renomado cientista no campo dos felinos. Querendo o melhor para seus animais e se especializando na criação seletiva, ele partiu em uma jornada para encontrar o local de reprodução perfeito para seus gatos.</desc>
	</FelineScientist25>
	<Scavenger26>
		<title>Catador</title>
		<titleShort>Catador</titleShort>
		<desc>NAME cresceu em uma das poucas cidades restantes em um mundo devastado pela guerra nuclear.

HECAP aprendeu a sobreviver sozinho neste terreno baldio pós-apocalíptico vasculhando por tecnologia e suprimentos.</desc>
	</Scavenger26>
	<SpaceMarine90>
		<title>Fuzileiro espacial</title>
		<titleShort>Fuzileiro</titleShort>
		<desc>NAME foi recrutado para as forças de segurança de uma corporação fora do planeta.

HECAP defendeu suas naves contra piratas e engajou em contratos de guerra espacial privada.</desc>
	</SpaceMarine90>
	<VatgrownAssassin17>
		<title>Assassino transgênico</title>
		<titleShort>Clone</titleShort>
		<desc>NAME não foi feito como um homem, mas um assassino de coração frio. Ele foi bio-projetado por cientistas, e treinado como um assassino. Ele foi criado para não ter nenhuma emoção, nenhum sentimento, e nenhum cuidado para quem vive, e quem morre.</desc>
	</VatgrownAssassin17>
	<Mercenary40>
		<title>Mercenário</title>
		<titleShort>Merc</titleShort>
		<desc>NAME passou sua adolescência como mercenário, sendo contratado para matar e mutilar os outros. Ele era alto, ameaçador e assustador. Ele poderia instilar medo nos coração de qualquer homem que lhe cruzasse, e mataria qualquer um que ele quisesse.</desc>
	</Mercenary40>
	<HiveWorldChild62>
		<title>Criança do m. colmeia</title>
		<titleShort>Colmeeiro</titleShort>
		<desc>NAME teve uma educação isolada em uma cidade urbana da colmeia. Seu ódio às alturas o mantinha dentro de casa muitas vezes, e fazia dele uma criança introvertida.

Quando HE saiu para as passarelas da cidade, HE apreciou jogar jogos de guerra, se tornando proficiente com várias armas de simulação.</desc>
	</HiveWorldChild62>
	<Microbiologist37>
		<title>Microbiologista</title>
		<titleShort>Biólogo</titleShort>
		<desc>O mundo urbano nativo de NAME foi atingido por uma praga. NAME e outros pesquisadores revelaram que a doença era uma arma biológica, mas as pessoas se voltaram contra eles, os culpando pela doença.

NAME mal escapou de seu mundo natal quando ele caiu no caos.</desc>
	</Microbiologist37>
	<StarforceCadet91>
		<title>Cadete de força estelar</title>
		<titleShort>Cadete</titleShort>
		<desc>Criado em Amen-Ti, mundo brilhante capital do Império Estelar, NAME teve uma infância fácil.

Quando jovem, NAME decidiu que se juntar à Força Estelar seria sua maneira de retribuir ao Império.</desc>
	</StarforceCadet91>
	<AceFighterPilot70>
		<title>Piloto de caça craque</title>
		<titleShort>Craque</titleShort>
		<desc>NAME graduou-se da Academia Estelar com honras e se distinguiu como um piloto de caça craque em três campanhas contra mais culturas agressoras avançadas. 

No entanto, após uma batalha viciosa, ele se viu preso e seu navio transportador destruído. Com nenhum lugar para ir, ele entrou em sua cápsula de escape e orou.</desc>
	</AceFighterPilot70>
	<Stableboy75>
		<title>Cavalariço</title>
		<titleShort>Cavalariço</titleShort>
		<desc>NAME era um cavalariço em um planeta medieval, limpando esterco quase todos os dias para ganhar seu sustento.

Quando HE estava saindo da infância, NAME tinha economizado dinheiro suficiente para pagar um comerciante de espaço para levá-lo fora do mundo.</desc>
	</Stableboy75>
	<Brigand23>
		<title>Salteador</title>
		<titleShort>Salteador</titleShort>
		<desc>NAME voou com um bando de bandidos que HE chamou de amigos. HE até tinha uma nave própria - O Limpador de Esterco 2000.</desc>
	</Brigand23>
	<ArtfulDodger87>
		<title>Esquivador astuto</title>
		<titleShort>Astuto</titleShort>
		<desc>NAME cresceu em um dos mundos urbanos e teve de se defender por ele mesmo toda a sua vida. Ele nunca confiou em ninguém, confiando em sua capacidade de persuasão e astúcia para sobreviver.

Ele logo se tornou habilidoso com armas de fogo e facas como também com palavras.</desc>
	</ArtfulDodger87>
	<Assassin16>
		<title>Assassino</title>
		<titleShort>Assassino</titleShort>
		<desc>NAME foi especialmente treinado como um operativo para ser usado para assassinatos de alto risco. Sua habilidade com um fuzil era incomparável.

Ele foi eventualmente traído por seus superiores quando um alvo descobriu sobre o sucesso e ofereceu para financiar seus projetos futuros. NAME jurou nunca mais confiar em ninguém</desc>
	</Assassin16>
	<Pickpocket6>
		<title>Batedor de carteira</title>
		<titleShort>Batedor de carteira</titleShort>
		<desc>Órfão e abandonado nas ruas tumultuosas de seu poluído mundo natal repleto, NAME sobreviveu por mão habilidosa e pé de frota. Um ladrão natural nascido e malandro, HE subiu para proeminência precocemente, executando a notória e violenta gangue de diabretes 'Ratos Doomben'.</desc>
	</Pickpocket6>
	<BusinessGangster83>
		<title>Gângster de negócios</title>
		<titleShort>Gângster</titleShort>
		<desc>Permanecendo um passo à frente da lei, NAME se tornou um empresário legítimo e silenciou qualquer um que ousasse dizer o contrário. Como proprietário de bordéis, bares e restaurantes, A boa fortuna de NAME continuou enquanto sua competição sofreu uma série de acidentes infelizes e inexplicáveis.</desc>
	</BusinessGangster83>
	<DisasterSurvivor58>
		<title>Sobreviven. de desastre</title>
		<titleShort>Sobrevivente</titleShort>
		<desc>NAME foi desarraigado quando os saqueadores atacaram sua fazenda da família, destruindo a maquinaria e matando fazendeiros e feras igualmente.

Depois da morte de tudo o que sabia, ele foi deixado nas ruínas para se defender sozinho.</desc>
	</DisasterSurvivor58>
	<ParamilitaryAgent3>
		<title>Agente paramilitar</title>
		<titleShort>Agente</titleShort>
		<desc>Depois de ralar por vários trabalhos sombrios, NAME se juntou a um grande grupo paramilitar para lutar uma guerra no seu mundo natal. O seu papel era a infiltração e a recolha de informações.</desc>
	</ParamilitaryAgent3>
	<HistoryStudent52>
		<title>Estudante de história</title>
		<titleShort>Estudante</titleShort>
		<desc>Quando criança, NAME passou a aprender muitas formas artísticas, incluindo música e romance escrito. À medida HE que cresceu, HE começou a estudar lendas de seu mundo natal - lendas dos seres semelhantes a lagartos no centro do folclore da sua cultura.</desc>
	</HistoryStudent52>
	<Storyteller68>
		<title>Contador de histórias</title>
		<titleShort>Fabulista</titleShort>
		<desc>NAME viajou em seu mundo contando as lendas que ele tinha estudado.

Obcecado com as lendas de seu povo, NAME procura alguém que possa lhe ajudar a crescer escamas em sua pele, para que ele também possa ser como os antigos foram.</desc>
	</Storyteller68>
	<NobleWard25>
		<title>Ala nobre</title>
		<titleShort>Ala</titleShort>
		<desc>NAME foi adotada por uma proeminente família nobre depois de ser deixada na porta deles por sua mãe.

HECAP rapidamente aprendeu segredos que passaram entre os nobres como vinho barato - de mundos para além dos seus, línguas, culturas e tecnologias, tanto novos como antigos.</desc>
	</NobleWard25>
	<InformationBroker88>
		<title>Corretora de informação</title>
		<titleShort>Corretora</titleShort>
		<desc>NAME pegou uma nave para o próximo sistema estelar e começou uma vida de viagens e aprendizado, rapidamente coletando um enorme banco de conhecimento de pessoas de todas as formas e tamanhos.

HECAP aprendeu a vender este conhecimento para grande, lucro e se tornou uma poderosa corretora de informação.</desc>
	</InformationBroker88>
	<FeralChild63>
		<title>Criança feroz</title>
		<titleShort>Feroz</titleShort>
		<desc>Abandonado em um planeta animal quando era uma criança pequena com nada exceto um cobertor com um nome bordado nele, NAME se fez um com a selvageria.

Quando ele tinha 13 anos, ele encontrou uma equipe de agrimensores minerais, que lhe "ofereceu" passagem para fora do planeta.</desc>
	</FeralChild63>
	<VersatileWorker37>
		<title>Trabalhador versátil</title>
		<titleShort>Trabalhador</titleShort>
		<desc>Passando seus últimos anos de adolescência em uma colônia de colonizadores, ele ofereceu as poucas habilidades que ele tinha para qualquer um que lhe levasse.

Sendo um aprendiz rápido, ele aperfeiçoou muitas de suas habilidades e, além de sua incapacidade paralisante para entender o fogo, é agora um adulto em pleno funcionamento.</desc>
	</VersatileWorker37>
	<SpoiledChild32>
		<title>Criança mimada</title>
		<titleShort>Mimado</titleShort>
		<desc>NAME cresceu como filha de um industrioso gerente de colônias. Nessa posição, a maioria das tarefas manuais e perigosas foram proibidas por seus pais, mas na borda todo mundo tem que sujar suas mãos.</desc>
	</SpoiledChild32>
	<TestSubject1>
		<title>Cobaia</title>
		<titleShort>Experimento</titleShort>
		<desc>Sequestrada quando adolescente, NAME foi uma cobaia relutante em terapias genéticas experimentais por seis anos. Laboratórios e cientistas assustam HE.</desc>
	</TestSubject1>
	<AmateurEngineer21>
		<title>Engenheiro amador</title>
		<titleShort>Engenheiro</titleShort>
		<desc>NAME cresceu em uma família com formação militar e engenharia. HECAP queria se juntar ao exército, mas seu pai não gostou da ideia, Assim o seu interesse se transformou em grandes máquinas voadoras e obras de engenharia. HECAP secretamente esperava que isto um dia lhe levaria a uma vida de exploração galáctica.</desc>
	</AmateurEngineer21>
	<AerospaceEngineer58>
		<title>Engenheiro aeroespacial</title>
		<titleShort>Engenheiro</titleShort>
		<desc>NAME era um engenheiro responsável pela produção de aeronaves e espaçonaves. HECAP se concentrou em melhorar as linhas de produção, e era conhecido por seu domínio de questões técnicas e de pesquisa.</desc>
	</AerospaceEngineer58>
	<WildChild8>
		<title>Criança selvagem</title>
		<titleShort>Criança selvagem</titleShort>
		<desc>NAME foi abandonado em um mundo tóxico coberto de vida vegetal hostil. HECAP se habituou cedo à queimadura fria da solidão.

HE aprendeu a lutar, mas comeu seu alimento cru e não cozido.</desc>
	</WildChild8>
	<AlcoholicTrucker38>
		<title>Camionista alcoólico</title>
		<titleShort>Alcoólico</titleShort>
		<desc>NAME era um camionista espacial trabalhando para a Industrias Arcknight quando ele matou sua esposa e filha em um acidente.

Seu corpo foi reparado com uma terapia nano-genética experimental. Agora seus músculos continuamente regeneram e endurecerem, e cada movimento rasga o tecido de novo. Ele suporta a dor em silêncio.</desc>
	</AlcoholicTrucker38>
	<HackerProdigy70>
		<title>Hacker prodígio</title>
		<titleShort>Hacker</titleShort>
		<desc>NAME foi criado como o único filho de cirurgiões ricos. Depois de ser pressionado a aceitar um aprendizado médico, ele estalou. Ele pegou sua herança e foi ao subterrâneo para aprender a explorar as redes de computadores. Ele rapidamente se tornou um dos mais temidos hackers em seu planeta natal.</desc>
	</HackerProdigy70>
	<IntelligenceAgent4>
		<title>Agente de inteligência</title>
		<titleShort>Agente</titleShort>
		<desc>Por causa de suas habilidades de hacker, NAME foi recrutado pelo corpo governante do seu planeta natal para servir como agente de inteligência. O governo lhe treinou em combate, mas ele prefere a guerra psicológica.

As regras do governo se mostraram muito estritas para ele, então ele foi desonroso. Suas atividades atuais são desconhecidas.</desc>
	</IntelligenceAgent4>
	<MadScientist38>
		<title>Cientista louco</title>
		<titleShort>Cientista</titleShort>
		<desc>NAME cresceu miserável nas planícies de um planeta neolítico. Ele encontrou a força para lutar sob os ensinamentos de um cientista velho e quebrado.

Ele rapidamente aprendeu a brincar com os medos das pessoas, e foi apelidado de "cientista louco".</desc>
	</MadScientist38>
	<WarChief54>
		<title>Chefe de guerra</title>
		<titleShort>Chefe</titleShort>
		<desc>NAME era um líder de gangue tribal em um planeta neolítico. Para ele, o campo de batalha é um jogo, e não há nada mais divertido do que os fogos da guerra.</desc>
	</WarChief54>
	<YouthDelinquent81>
		<title>Delinquente juvenil</title>
		<titleShort>Delinquente</titleShort>
		<desc>NAME era a única filha de sommeliers de celebridades. Seus pais esperavam que ela assumisse a profissão da família, mas depois de sua terceira admissão em um centro de detenção para jovens, este caminho de carreira se tornou improvável.

Enquanto estava em detenção, NAME se tornou hábil em descascar batatas e desenvolveu um interesse por ornitologia.</desc>
	</YouthDelinquent81>
	<InvoluntaryHermit72>
		<title>Eremita involuntária</title>
		<titleShort>Eremita</titleShort>
		<desc>A cápsula de escape de NAME foi largada em uma região inexplorada de um mundo de fronteira. Ela teve uma vida difícil e solitária com apenas um rebanho de múfalo como companhia.
 
Mais tarde, ela foi descoberta vestida em pele de vombate pigmeu, discutindo a importância da higiene do casco com um grupo de velhos múfalos.</desc>
	</InvoluntaryHermit72>
	<HillbillyProdigy33>
		<title>Caipira prodígio</title>
		<titleShort>Caipira</titleShort>
		<desc>Nascido em um planeta caipira frio habitado principalmente por xenohumans peludos, NAME cresceu ao som de lutas de bar e tiroteios. Embora sua infância foi gastada tocando o banjo e trabalhando como um mecânico, sua inteligência anormal lhe fez querer algo mais; ele entrou na faculdade de medicina aos vinte anos.</desc>
	</HillbillyProdigy33>
	<MedicalScientist25>
		<title>Cientista médico</title>
		<titleShort>Cientista</titleShort>
		<desc>NAME se alistou como doutor em uma nave de ciência de passagem. Vagueando as estrelas com uma grande tripulação de xenohumanos e transpássaros, Ele fez pesquisa genética sobre espécies encontradas. Ele desenvolveu uma amizade profunda com um transpássaro, mas foi forçado a deixar a nave quando o capitão demitiu todos os não-aviários.</desc>
	</MedicalScientist25>
	<UrbworldUrchin35>
		<title>Garoto(a) do m. urbano</title>
		<titleShort>Garoto(a) de rua</titleShort>
		<desc>Abandonado entre as imundas torres de concreto, NAME nunca conheceu seus pais. HECAP nunca recebeu uma educação formal, e muitas vezes recorreu a trabalhos humildes em troca de alimentos. Às vezes, mentiu, enganou e roubou para sobreviver.</desc>
	</UrbworldUrchin35>
	<VoidRaider31>
		<title>Invasor do vazio</title>
		<titleShort>Invasor</titleShort>
		<desc>Desejando aventura e glória, NAME se estabeleceu pelo vazio com um bando de invasores, jurando lealdade ao seu bando e irmãos, e espalhando sua glória através das estrelas com sua lâmina e pistola na mão.</desc>
	</VoidRaider31>
	<MidworldSketcher21>
		<title>Esboçador do m. médio</title>
		<titleShort>Esboçador</titleShort>
		<desc>NAME nasceu em uma família amorosa mas pobre.

HECAP descobriu que tinha um talento artístico que ele herdou de seu pai. A mãe da HISCAP lhe ensinou os benefícios do trabalho duro e da determinação. À medida ele que crescia, NAME desenvolveu um fascínio pela tecnologia e pela história militar.</desc>
	</MidworldSketcher21>
	<MidworldSailor20>
		<title>Marinheiro do m. médio</title>
		<titleShort>Marinheiro</titleShort>
		<desc>NAME se juntou à Marinha Real do seu país. Depois de anos como um suboficial, ele acabou rachando e usou as habilidades que tinha adquirido para iniciar um motim em seu navio.

No final, NAME foi o líder de um grande grupo de piratas treinados e perigosos. Ele sempre teve chefs para cozinhar para ele.</desc>
	</MidworldSailor20>
	<CoreWorldStudent4>
		<title>Estudante do m. núcleo</title>
		<titleShort>Estudante</titleShort>
		<desc>Nascido um homem chamado Alex, NAME não se encaixava bem com os outros meninos. Quando muito jovem, ela preferia atividades criativas, tais como elaboração de joias, que esportes. Ela sentia que tinha o corpo errado. Felizmente, sua família e amigos apoiaram sua reatribuição de sexo; quando adolescente, ela sofreu cirurgia para se tornar uma mulhere.</desc>
	</CoreWorldStudent4>
	<CoreWorldJeweler59>
		<title>Joalheira do m. núcleo</title>
		<titleShort>Joalheira</titleShort>
		<desc>Depois que NAME completou todas as suas cirurgias, descobriu que tinha muito tempo e energia para dedicar à sua paixão: elaboração de bugiganga. Ela passou anos aperfeiçoando sua arte como uma joalheira, então deixou seu mundo natal para vender seus produtos através da galáxia.</desc>
	</CoreWorldJeweler59>
	<MedievalSquire61>
		<title>Escudeiro medieval</title>
		<titleShort>Escudeiro</titleShort>
		<desc>NAME cresceu em um planeta medieval como um cavaleiro em treinamento. Ele treinou diretamente sob o conselheiro de guerra do rei durante a maior parte de sua juventude, e aprendeu a lutar com uma espada e escudo.</desc>
	</MedievalSquire61>
	<MedievalKnight71>
		<title>Cavaleiro medieval</title>
		<titleShort>Cavaleiro</titleShort>
		<desc>NAME lutou pelo rei e país no campo de batalha, onde ele aprimorou ainda mais sua habilidade como um espadachim. Sua maior glória foi levar uma carga em uma sala do tribunal inimigo e capturar o rei na ponta da espada.</desc>
	</MedievalKnight71>
	<StarSquire21>
		<title>Escudeiro estelar</title>
		<titleShort>Escudeiro</titleShort>
		<desc>Nascido em um mundo medieval, a primeira memória de NAME é de olhar para o céu da noite. 

Desde então, HE sonhou com escoltamento para um cavaleiro entre os céus cheios de estrelas. Seu foco nesta visão lhe deixou um pouco único de espírito.</desc>
	</StarSquire21>
	<StarKnight78>
		<title>Cavaleiro estelar</title>
		<titleShort>Cavaleiro</titleShort>
		<desc>Abduzido de seu mundo natal medieval, NAME escapou mais tarde de seus captores através de uma exibição impressionante de manejo de espada.

Por um momento, enquanto ele deslocou na cápsula de escape, seu sonho de infância de se tornar um cavaleiro entre as estrelas parecia tão real. Então ele aterrissou forçadamente.</desc>
	</StarKnight78>
	<DrugMule2>
		<title>Mula de drogas</title>
		<titleShort>Mula</titleShort>
		<desc>Criado em um orfanato, NAME se voltou para a vida das gangues aos dez anos de idade.

Ele foi explorado pela gangue local como uma mula de drogas para traficar "substância F" em território de gangues rivais. Ele levou um tiro ou dois.</desc>
	</DrugMule2>
	<TestSubject82>
		<title>Cobaia</title>
		<titleShort>Sujeito</titleShort>
		<desc>NAME se inscreveu em um estudo científico que prometeu que poderia lhe tornar mais inteligente. Infelizmente, os efeitos colaterais foram muito diferentes do que ele esperava. HE ficou louco e matou várias pessoas antes de escapar de seu mundo natal.</desc>
	</TestSubject82>
	<ArtisanFarmer56>
		<title>Fazendeiro artesanal</title>
		<titleShort>Fazendeiro</titleShort>
		<desc>NAME cresceu na fazenda do mundo brilhante de sua família. Eles eram uma das últimas fazendas do planeta que preferiam os métodos agrícolas tradicionais que tecnologia do mundo brilhante.</desc>
	</ArtisanFarmer56>
	<GeneticEngineer63>
		<title>Engenheiro genético</title>
		<titleShort>Geneticista</titleShort>
		<desc>NAME realizou suas primeiras experiências genéticas em animais de fazenda. HECAP logo cresceu para se tornar bastante qualificado em todas as formas de engenharia genética.

Um horrível acidente de laboratório lhe deixou com um medo mortal de roedores.</desc>
	</GeneticEngineer63>
	<Pampered62>
		<title>Mimada</title>
		<titleShort>Mimada</titleShort>
		<desc>Nascida em um mundo brilhante decadente, NAME recebeu todos os brinquedos caros.

Este estilo de vida mimada lhe fez perder muitas lições básicas da vida. HECAP desenvolveu uma aversão especial para cozinhar, e sempre ordenou a equipe para fazer o trabalho de cozinha.</desc>
	</Pampered62>
	<NinjaAssassin4>
		<title>Ninja assassina</title>
		<titleShort>Ninja</titleShort>
		<desc>NAME realizou assassinatos de estilete para um conglomerado interplanetário. HECAP recebeu as missões mais complexas envolvendo disfarce, engano, subterfúgio e violência eficiente.

Um incidente desagradável com um vaso de plantas e um assassinato que deu errado lhe deixou com uma aversão à vida vegetal.</desc>
	</NinjaAssassin4>
	<MilitaryChild84>
		<title>Criança militar</title>
		<titleShort>Militar</titleShort>
		<desc>NAME cresceu em uma família com um rico fundo militar. Seus anos de adolescência foram gastos em sistema de viagem para o sistema onde seus pais foram implantados.

Seguindo a tradição de sua família, HE se alistou na idade mais cedo possível.</desc>
	</MilitaryChild84>
	<LazyProgrammer84>
		<title>Programador preguiçoso</title>
		<titleShort>Programador</titleShort>
		<desc>NAME desenvolveu de forma independente software que tinha uma vantagem competitiva contra corporações do mundo urbano locais.

Seus métodos legalmente questionáveis levam a um número crescente de reivindicações não resolvidas de roubo de propriedade intelectual.</desc>
	</LazyProgrammer84>
	<GangMember82>
		<title>Membro de gangue</title>
		<titleShort>Capataz</titleShort>
		<desc>NAME cresceu desabrigado em um mundo urbano. HECAP foi forçado a lutar e se esforçar por tudo, lhe tornando duro e implacável muito antes da idade adulta.

NAME teria ficado nessas ruas, se HE não tivesse sido ferido em um tiroteio e tivesse seu corpo confiscado para uso por uma das corporações governantes da cidade mundial.</desc>
	</GangMember82>
	<MindwipedAssassin80>
		<title>Assassino sem memória</title>
		<titleShort>Sem memória</titleShort>
		<desc>A corporação tomou e refez NAME. Eles lhe treinaram em uma ferramenta de destruição e subversão. HE levou para sua nova vida, encontrando satisfação nos trabalhos que eles enviaram para HE.

Quando HE soube que eles planejavam se desfazer dHE, NAME se voltou contra seus mestres, matando vários e fugindo do planeta.</desc>
	</MindwipedAssassin80>
	<TestSubject90>
		<title>Cobaia</title>
		<titleShort>Sujeita</titleShort>
		<desc>Cobaia Nº 11,529,914 da experiência Nº 56,048 passou a sua infância em salas brancas realizando testes mentais e físicos.

Sua única companheira era uma voz que se chamava Mãe. Mãe recompensou o sucesso com louvor - e fracasso com castigo severo.</desc>
	</TestSubject90>
	<TestSubject6>
		<title>Cobaia</title>
		<titleShort>Sujeita</titleShort>
		<desc>Os testes de NAME passaram da geometria para física quântica, e NAME poderia executar a grande manopla sem um arranhão.

Um dia, Mãe disse que seu teste final estava além da porta vermelha, E que mesmo se NAME não pudesse ouvir sua voz, Mãe estaria sempre lá.</desc>
	</TestSubject6>
	<FireScarredChild32>
		<title>Criança cicatri. pelo fogo</title>
		<titleShort>Assustado</titleShort>
		<desc>NAME era uma criança ativa que viveu uma infância sem intercorrências até que ele caiu em um incêndio e sofreu horríveis queimaduras em suas mãos e braços. Embora as cicatrizes tenham desbotado, ele não pode suportar estar perto do fogo.</desc>
	</FireScarredChild32>
	<SpaceshipSalesman6>
		<title>Vendedor espaçonaves</title>
		<titleShort>Vendedor</titleShort>
		<desc>NAME tentou sua mão em vários trabalhos, incluindo a construção de gaiolas de coelho espacial e trabalhando em um projeto de pesquisa de trigo mutante. Finalmente, ele encontrou sua verdadeira vocação como um vendedor de naves espaciais. Especializado em nave espacial recreativa, sua conversa suave e natureza encantadora lhe serviu bem.</desc>
	</SpaceshipSalesman6>
	<TechEnthusiast65>
		<title>Entusiasta da tecnologia</title>
		<titleShort>Nerd tecnológico</titleShort>
		<desc>NAME tinha todas as geringonça mais recentes quando criança. Passou todo seu tempo jogando jogos com IAs ao invés de com outras crianças. Ele sempre se sentia estranho com novas pessoas.</desc>
	</TechEnthusiast65>
	<AIProgrammer5>
		<title>Programador de IA</title>
		<titleShort>Programador</titleShort>
		<desc>NAME se alistou na divisão de robótica militar, desenvolvendo IA de combate mais inteligente.

Durante todo o tempo em ele que esteve lá, ele nunca falou com outro ser humano. Ele passou todo o seu tempo conversando com a IA que ele estava desenvolvendo.</desc>
	</AIProgrammer5>
	<DiplomatsChild66>
		<title>Filho de diplomata</title>
		<titleShort>Diplomata</titleShort>
		<desc>NAME nasceu em família diplomática.

Viajando com frequência, HE era educado em casa e via o mundo principalmente através de um computador.</desc>
	</DiplomatsChild66>
	<WhiteHatHacker49>
		<title>Hacker chapéu branco</title>
		<titleShort>Hacker</titleShort>
		<desc>De seu computador, NAME ajudou a livrar o mundo online de pessoas más.</desc>
	</WhiteHatHacker49>
	<Winerunner96>
		<title>Corredor de vinho</title>
		<titleShort>Corredor de vinho</titleShort>
		<desc>Abandonado por seus pais, NAME foi criado pelos monges de Novo Mosteiro dos Jerónimos em Aracena VI.

Os monges lhe ensinaram disciplina e trabalho duro. Em troca, HE iria para a cidade e 'adquirir' vinhos exóticos para degustação noturna dos monges.</desc>
	</Winerunner96>
	<VinhoKing50>
		<title>Rei Vinho</title>
		<titleShort>Rei das bebidas</titleShort>
		<desc>Após a proibição vir a Aracena VI, NAME expandiu seu negócio de bebidas subterrâneas até dominar o mercado em dois continentes. Eles lhe chamaram de Rei Vinho.

Embora HE controlava principalmente sua competição por manobras políticas magistral, Ele não estava acima do assassinato ocasionais de abatimento ou de estilete.</desc>
	</VinhoKing50>
	<StreetChild49>
		<title>Criança de rua</title>
		<titleShort>Rua</titleShort>
		<desc>A mãe viciada em drogas de NAME morreu, deixando HE órfão em uma idade jovem. Para permanecer vivo, HE recorreu ao roubo, e quando necessário, a prostituição. Quando NAME foi pego roubando de uma igreja, a sacerdotisa viu uma criança ferida mas esperta, e lhe levou para dar uma segunda chance na vida.</desc>
	</StreetChild49>
	<SlaveChemist35>
		<title>Químico escravo</title>
		<titleShort>Químico</titleShort>
		<desc>NAME se tornou um talentoso cientista farmacêutico, mas foi capturado por escravizadores. HECAP foi vendido a um senhor da guerra e forçado a criar drogas para testar em outros escravos. Isto deixou HIM com questões profundas e preocupantes sobre a ética da pesquisa científica e da medicina.</desc>
	</SlaveChemist35>
	<SlaveFarmer49>
		<title>Fazendeira escrava</title>
		<titleShort>Escrava</titleShort>
		<desc>Abandonado quando menina, NAME foi encontrada por um fazendeiro. Como era infértil, o fazendeiro mantinha ela como escrava. As batidas constantes lhe deixaram marcada e incapaz de lidar com a violência. Depois de muitos anos, ela fugiu.</desc>
	</SlaveFarmer49>
	<RocketEngineer75>
		<title>Engenheira de foguetes</title>
		<titleShort>Engenheira</titleShort>
		<desc>NAME ganhou uma bolsa para uma escola superior e obteve um diploma em engenharia de foguetes. Depois de vários anos trabalhando para uma empresa de mineração espacial ela saiu para viajar e ver o universo.</desc>
	</RocketEngineer75>
	<MedievalSlave34>
		<title>Escravo medieval</title>
		<titleShort>Escravo</titleShort>
		<desc>Nascido na escravidão, NAME nunca conheceu seus pais. Ele eventualmente escapou de seus mestres e embarcou em uma nave de carga militar, onde ele foi pressionado para o serviço militar.</desc>
	</MedievalSlave34>
	<SpaceMarine27>
		<title>Fuzileiro espacial</title>
		<titleShort>Fuzileiro</titleShort>
		<desc>NAME se juntou a um esquadrão de fuzileiros espaciais conhecido pela brutal eficiência deles em matar. Seu sobrenome e sua falta de emoção durante o combate inspiraram seu apelido: Grim.</desc>
	</SpaceMarine27>
	<FoundryApprentice81>
		<title>Aprendiz de fundição</title>
		<titleShort>Fundidor</titleShort>
		<desc>NAME cresceu como aprendiz nas fundições de um mundo industrial. Esta experiência deu a HE habilidades metalúrgicas e músculos fortes, mas retardou o seu desenvolvimento artístico.</desc>
	</FoundryApprentice81>
	<CombatEngineer42>
		<title>Engenheira de combate</title>
		<titleShort>Engenheira</titleShort>
		<desc>NAME se tornou uma engenheira de combate. HE construiu bases, consertou armas de fogo e reparou veículos para o exército - isso é, quando HE não estava atirando em pessoas.</desc>
	</CombatEngineer42>
	<PrivilegedProdigy5>
		<title>Prodígio privilegiado</title>
		<titleShort>Prodígio</titleShort>
		<desc>NAME foi reconhecido como dotado no início de sua educação do mundo brilhante. Felizmente, sua família estava em posição de cultivar este gênio através da educação avançada. Seu treinamento incluiu ciência, liderança, e artes.</desc>
	</PrivilegedProdigy5>
	<PlanetaryDiplomat42>
		<title>Diplomata planetário</title>
		<titleShort>Diplomata</titleShort>
		<desc>A paixão e profissão de NAME foi política interplanetária. HE foi um mestre da manipulação social e da negociação e se dedicou a trabalhar para a paz, compromisso e benefício mútuo.</desc>
	</PlanetaryDiplomat42>
	<ChildProdigy22>
		<title>Criança prodígio</title>
		<titleShort>Prodígio</titleShort>
		<desc>Depois de se formar na faculdade aos doze anos, NAME dedicou sua vida a se tornar imortal. No entanto sua pesquisa cruzou a linha quando ele tentou modificar seu corpo usando terapia genética e aumento mecânico. Ele foi preso e condenado para um planeta prisional.</desc>
	</ChildProdigy22>
	<RenegadeEngineer33>
		<title>Engenheiro renegado</title>
		<titleShort>Engenheiro</titleShort>
		<desc>Depois de uma ousada fuga do planeta prisional com uma pequena tripulação de prisioneiros, NAME fixou seu olhar em seu mundo natal.

Ele viajou para lá, recrutou mais seguidores, sequestrou um cruzador espacial e se lançou para o vazio.</desc>
	</RenegadeEngineer33>
	<BoneCollector51>
		<title>Coletor de ossos</title>
		<titleShort>Aluno</titleShort>
		<desc>Nascido de uma família de caçadores de fortunas, NAME sempre teve uma paixão pela história antiga.

Embora nunca um menino duro ou social, HE gostava de cavar através de livros de história como também em pilhas de sujeira.</desc>
	</BoneCollector51>
	<Osteologist68>
		<title>Osteologista</title>
		<titleShort>Erudito</titleShort>
		<desc>Depois de se formar na universidade no topo de sua turma, NAME rapidamente se tornou um bem conhecido e atlético professor universitário.

Com sua nova fama encontrada e aptidão veio uma súbita relutância em pré-formar o trabalho servil - tais tarefas são melhor deixadas para os estudantes de pós-graduação.</desc>
	</Osteologist68>
	<GNomeSculptor81>
		<title>Escultor G-nome</title>
		<titleShort>Escultor</titleShort>
		<desc>NAME foi projetado em um laboratório como parte do Projeto G-nome. Ele foi implantado no nascimento com conhecimento enciclopédico de todos os aspectos da xenobiologia.

Os cientistas do G-nome lhe apelidaram de Gizmo e lhe ocuparam com esculpimento. Ele desenvolveu um amor de esculpir gnomos e acessórios gnomo.</desc>
	</GNomeSculptor81>
	<Gnomebiologist56>
		<title>Gnomobiologista</title>
		<titleShort>Biólogo</titleShort>
		<desc>NAME foi professor de xenobiologia em uma universidade do mundo brilhante. Ele foi a conferências e gerenciou uma galeria de arte.

No entanto, ele nunca parou de esculpir gnomos de quintal, e considera que esta é a sua verdadeira profissão.</desc>
	</Gnomebiologist56>
	<CircusPerformer69>
		<title>Artista de circo</title>
		<titleShort>Artista</titleShort>
		<desc>Crescendo em um circo, NAME aprendeu muitas coisas interessantes. Mais interessante que as bolas que ele fez malabarismo foram os bolsos ele escolheu entre shows.

Um erro com alguns bastões de fogo lhe fez desenvolver um medo mortal de fogo.</desc>
	</CircusPerformer69>
	<CriminalKingpin63>
		<title>Chefe criminoso</title>
		<titleShort>Chefe</titleShort>
		<desc>NAME descobriu seu dom - as pessoas faziam o que ele disse, quando ele disse isto. Se aproveitando disto, ele partiu para os planetas dos mundos isolados para fazer um nome para si mesmo no submundo criminoso.

Ter pessoas fazendo coisas para ele lhe ensinou a evitar o trabalho manual a todo custo.</desc>
	</CriminalKingpin63>
	<VatgrownSlavegirl4>
		<title>Escrava transgênica</title>
		<titleShort>Escrava</titleShort>
		<desc>NAME foi cultivada em um laboratório ilegal como uma escrava do mundo urbano. Quando criança, ela foi ensinada apenas para cozinhar, limpar e servir seus mestres. Durante a maior parte de sua infância, ela não sabia mais nada.</desc>
	</VatgrownSlavegirl4>
	<UrbworldSexSlave3>
		<title>Escra. sexual m. urbano</title>
		<titleShort>Escrava sexual</titleShort>
		<desc>NAME foi vendida à escravidão sexual. Tendo sido projetada para ser desumanamente atraente e fraca demais para se rebelar contra seus mestres, ela foi passada entre dezenas de proprietários e nada sabia da liberdade.</desc>
	</UrbworldSexSlave3>
	<GunKid57>
		<title>Menino armado</title>
		<titleShort>Menino armado</titleShort>
		<desc>Crescendo em um mundo urbano, NAME nunca teve nada fácil. Cada dia era uma luta e poluição, fome, e gangues de crianças mais velhas.

No pequeno espaço que ele tinha para si, ele estudou sua paixão - armas de fogo, táticas de combate e história de guerra.</desc>
	</GunKid57>
	<UrbworldSergeant87>
		<title>Sargento do m. urbano</title>
		<titleShort>Sargento</titleShort>
		<desc>A paixão de NAME por todas as coisas militaristas se manteve com ele todo o caminho até a idade adulta.

Depois de se matricular como policial local, ele logo foi promovido a sargento.</desc>
	</UrbworldSergeant87>
	<FeudalLordling43>
		<title>Pequeno lorde feudal</title>
		<titleShort>Pequeno lorde</titleShort>
		<desc>NAME cresceu em um mundo feudal que fazia parte de um império multi-planetário. Como filho de um grande lorde, HE desfrutava de muitos privilégios.

HECAP aprendeu a manobrar tanto na paisagem política como em combate de perto.</desc>
	</FeudalLordling43>
	<SystemLord49>
		<title>Lorde do sistema</title>
		<titleShort>Lorde</titleShort>
		<desc>Para NAME, governar um país, ou mesmo um planeta, não era bom o suficiente. HECAP procurou expandir sua influência através do sistema - por meios legais ou extralegais.</desc>
	</SystemLord49>
	<FeudalFarmBoy31>
		<title>Menino de fazen. feudal</title>
		<titleShort>Escravo</titleShort>
		<desc>NAME era o filho de um fazendeiro medieval, e era esperado para seguir seus passos. Ele foi criado como um tipo de menino de fazenda bem treinado

Ele viveu em um reino feudal incomum que coexistia com uma sociedade do mundo médio que era bem conhecida por manipulação genética.</desc>
	</FeudalFarmBoy31>
	<HunterOfTheKing3>
		<title>Caçador do rei</title>
		<titleShort>Guarda de pragas</titleShort>
		<desc>NAME foi forçado a proteger sua colônia em nome do rei após um surto misterioso de vida selvagem geneticamente modificada.

Apesar de seus melhores esforços, seu reino foi destruído. NAME desenvolveu TEPT, um ódio aos animais e um caso ruim de tecnofobia. HECAP foi nomeado para o lugar onde lhe encontraram.</desc>
	</HunterOfTheKing3>
	<SpaceFanboy24>
		<title>Fanboy espacial</title>
		<titleShort>Fanboy</titleShort>
		<desc>NAME sonhou com viagens espaciais. Ele construiu sua própria espaçonave de mentira de uma velha caixa da polícia e foi ver o grande desconhecido.</desc>
	</SpaceFanboy24>
	<Castaway19>
		<title>Náufrago</title>
		<titleShort>Náufrago</titleShort>
		<desc>NAME era um passageiro em um trânsito interestelar rotineiro. Quando sua nave foi destruída, ele viveu como um náufrago em um planeta desabitado por vários anos.</desc>
	</Castaway19>
	<GlitterworldNerd52>
		<title>Nerd do m. brilhante</title>
		<titleShort>Nerd</titleShort>
		<desc>NAME adora tecnologia desde o dia em que HE nasceu. HECAP teve um companheiro mechanoide que HE tentou modificar quando HE era 10.

Sua obsessão com a tecnologia significava que HE nunca apreciava artes ou cultura.</desc>
	</GlitterworldNerd52>
	<EnergyResearcher46>
		<title>Pesquisadora de energia</title>
		<titleShort>Pesquisadora</titleShort>
		<desc>NAME estava trabalhando em uma ideia para comunicação rápida em longas distâncias. Cometeu um erro que destruiu o seu laboratório e a maior parte da cidade. HECAP fugiu do planeta para escapar das autoridades.</desc>
	</EnergyResearcher46>
	<WarChild73>
		<title>Criança de guerra</title>
		<titleShort>Criança de guerra</titleShort>
		<desc>Os pais de NAME foram recrutados para uma guerra civil em seu país de origem. Crescendo rodeado de luta e morte, ele se tornou bem acostumados a tragédia e resistente como os pregos. Seu lado expressivo, no entanto, nunca se desenvolveu.</desc>
	</WarChild73>
	<BountyHunter22>
		<title>Caçador de recompensa</title>
		<titleShort>Caçador</titleShort>
		<desc>Quando a guerra civil terminou, NAME teve que encontrar uma nova maneira de usar suas habilidades de luta. Ele decidiu caçar criminosos de guerra e logo percebeu que ele gostava de capturar bandidos por qualquer meio necessário.</desc>
	</BountyHunter22>
	<UpperUrbworlder20>
		<title>Superior do m. urbano</title>
		<titleShort>Alto urber</titleShort>
		<desc>NAME teve uma infância privilegiada em um grande mundo urbano. Vivendo em um apartamento muito acima da densa pobreza da cidade, HE passou a maior parte de seu tempo lendo ou desenhando a paisagem urbana que viu através de sua janela.</desc>
	</UpperUrbworlder20>
	<Missionary23>
		<title>Missionário</title>
		<titleShort>Missionário</titleShort>
		<desc>NAME decidiu dedicar sua vida ao serviço religioso. HE fez um voto de paz e passou vários anos pregando e servindo comida em cozinhas de sopa para os sem-teto.</desc>
	</Missionary23>
	<IdealisticCadet35>
		<title>Cadete idealista</title>
		<titleShort>Cadete</titleShort>
		<desc>Criado nas tradições militares de seus antepassados, NAME foi ensinado desde uma idade jovem que ele seria um grande líder e o herói da família Dichter.

Ele se destacou em seus estudos e se formou na academia com honras.</desc>
	</IdealisticCadet35>
	<MercenaryPilot69>
		<title>Piloto mercenário</title>
		<titleShort>Mercenário</titleShort>
		<desc>NAME convenceu seu esquadrão a fugir com suas naves e fazer um curso para os mundos isolados. Lá eles poderiam lutar pelas causas em eles que acreditavam.

Seus homens eram leais e lutaram duro, mas seus ideais logo desapareceram e suas causas se tornaram da oferta mais elevada.</desc>
	</MercenaryPilot69>
	<ChildOfGlass96>
		<title>Criança de vidro</title>
		<titleShort>Sobrevivente</titleShort>
		<desc>NAME foi criado no subsolo em um planeta de "mármore" - um terreno baldio radioativo e precipitação tóxica.

Para sobreviver em um planeta desprovido de vida, HE teve de aprender a cultivar no subterrâneo e como lutar sem desperdiçar balas.</desc>
	</ChildOfGlass96>
	<LoneTraveler73>
		<title>Viajante solitário</title>
		<titleShort>Viajante</titleShort>
		<desc>Depois de escapar de seu mundo natal em uma nave improvisada, NAME viajou para novos mundos para experimentar a beleza deles.

HECAP se uniu a grupos de resistência e aplicou as habilidades que HE cultivou em seu mundo natal. HECAP frequentemente advertiu do horror nuclear que HE viu quando criança.</desc>
	</LoneTraveler73>
	<AmateurBotanist14>
		<title>Botânico amador</title>
		<titleShort>Botânico</titleShort>
		<desc>Passando muitos verões rastejando através da sujeira, NAME descobriu que gostava muito de plantas. Em vez de aprender a cozinhar a comida que cultivava, só cultivou mais e mais.</desc>
	</AmateurBotanist14>
	<Undertaker50>
		<title>Agente funerário</title>
		<titleShort>Agente funerário</titleShort>
		<desc>NAME percorreu a galáxia oferecendo assistência de dor para aqueles que tiveram uma perda recente. Embora ele nunca se esquivou do confronto físico, ele prefere enfrentar situações difíceis com uma palavra calma.</desc>
	</Undertaker50>
	<ChildSlave6>
		<title>Escravo infantil</title>
		<titleShort>Escravo</titleShort>
		<desc>NAME nasceu para uma família pobre em um mundo isolado. Seu pai lhe vendeu para a escravidão em uma idade jovem e ele foi negociado muitas vezes. Um magnata lhe comprou como parte de uma força de trabalho infantil e foi enviado para minas para cuidar de máquinas e trabalhar com elas.</desc>
	</ChildSlave6>
	<Mercenary75>
		<title>Mercenário</title>
		<titleShort>Mercenário</titleShort>
		<desc>Depois de escapar de uma tripulação de escravos do mundo isolado, NAME desenvolveu uma falta de respeito pela vida. Ele passou a assinar em um grupo mercenário, onde desenvolveu habilidades usando armas de fogo e técnicas de sobrevivência. NAME fez trabalho sujo onde o ele encontrou, e viajou a muitos mundos.</desc>
	</Mercenary75>
	<AdventuringChild56>
		<title>Criança aventureira</title>
		<titleShort>Aventureiro</titleShort>
		<desc>NAME foi criado para se tornar um engenheiro. Durante anos, ele planejou arrumar uma nave de carga e começar uma vida nova, e mais aventureira.

Uma noite, depois que seus pais adormeceram, ele conseguiu se esgueirar a bordo de uma nave de carga pouco antes de sair do porto.</desc>
	</AdventuringChild56>
	<HiredAssassin2>
		<title>Assassino contratado</title>
		<titleShort>Assassino</titleShort>
		<desc>NAME era um mestre ladrão, trabalhando principalmente para o crime organizado. Ao longo do tempo, ele fez um nome para si mesmo e mudou seu negócio para a "remoção" paga de ameaças humanas.</desc>
	</HiredAssassin2>
	<VideoGamer91>
		<title>Jogador de videogame</title>
		<titleShort>Jogador</titleShort>
		<desc>NAME foi criado em um mundo brilhante. Tudo que ele queria veio a ele. Na escola, ele era uma borboleta social. Em casa, ele passou seu tempo procurando as mais novas geringonças e jogando seus videogames favoritos.</desc>
	</VideoGamer91>
	<SpaceshipChef34>
		<title>Chef de espaçonave</title>
		<titleShort>Chef</titleShort>
		<desc>NAME conseguiu um lugar em uma nave se tornando cozinheiro da nave. Ele gostava de cozinhar e ajudar o doutor a limpar as feridas, mas nunca se acostumou a limpar os pratos.</desc>
	</SpaceshipChef34>
	<DreadedBaby55>
		<title>Bebê temido</title>
		<titleShort>Bebê mano</titleShort>
		<desc>NAME foi encontrado quando bebê em uma espaçonave acidentada. De acordo com os registros de dados da nave, HE inventou o dispositivo nuclear que alimentava sua nave. Aparentemente, ele também inventou o céu e o hambúrguer, e é dito ter gerado uma raça de gatinhos dourados saborosos.</desc>
	</DreadedBaby55>
	<DreadedDude3>
		<title>Cara temido</title>
		<titleShort>Mano</titleShort>
		<desc>Alguns seguidores dizem que NAME e sua tripulação de desajustados encontraram a Fonte da Juventude, muitos, muitos séculos atrás, e que eles causaram a extinção dos dinossauros em muitos planetas.

Há até uma religião sobre eles, em algum lugar, envolvendo macarrão e almôndegas.</desc>
	</DreadedDude3>
	<Tinkerer87>
		<title>Funileiro</title>
		<titleShort>Funileiro</titleShort>
		<desc>NAME cresceu em um ferro-velho de um planeta - o depósito de lixo de outros planetas no sistema. Ele aprendeu a fazer novas máquinas a partir das partes mortas das antigas. Com alguns amigos, ele finalmente escapou em uma nave recuperada e reparada.</desc>
	</Tinkerer87>
	<Engineer9>
		<title>Engenheiro</title>
		<titleShort>Engenheiro</titleShort>
		<desc>NAME encontrou um emprego como engenheiro de manuseio no centro do planeta de comércio Irithir. Os duros comerciantes locais lhe forçaram a aprender habilidades da negociação, e ele fez bons lucros vendendo armas e ferramentas remodeladas.</desc>
	</Engineer9>
	<DisplacedNoble82>
		<title>Nobre deslocada</title>
		<titleShort>Nobre</titleShort>
		<desc>Nascida em um mundo urbano para o governante de três megacidades, as perspectivas da NAME pareciam boas - Até que uma insurreição violenta derrubou sua família. O exílio introduziu NAME ao trabalho árduo e ao combate, mas alguns escrúpulos elevados nascidos permanecem.</desc>
	</DisplacedNoble82>
	<Minister38>
		<title>Ministro</title>
		<titleShort>Ministro</titleShort>
		<desc>NAME conseguiu garantir uma posição importante no governo de um mundo brilhante menor. HECAP se acostumou com a opulência, enquanto tentava manter seus cidadãos contentes. Tinha tempo suficiente para o prazer e indulgência - embora HE nunca se esqueceu de como fazer o trabalho duro.</desc>
	</Minister38>
	<ChessMaster23>
		<title>Mestre do xadrez</title>
		<titleShort>Cabeça do xadrez</titleShort>
		<desc>NAME adorava jogar xadrez. HECAP ainda ganhou o apelido de NAME por alguns de seus movimentos astutos. 

HECAP nunca se meteu em problemas - principalmente porque ele era bom em não ser pego.</desc>
	</ChessMaster23>
	<Pirate65>
		<title>Pirata</title>
		<titleShort>Pirata</titleShort>
		<desc>Como um líder pirata, NAME era conhecido por seus planos astutos e armadilhas parecidas com xadrez. HECAP nunca teve medo de sacrificar alguns peões para capturar um alvo importante.

Seu nome tem sido associado mais de uma vez a estratégias que superaram esmagadora probabilidade.</desc>
	</Pirate65>
	<Orphan62>
		<title>Órfão</title>
		<titleShort>Órfão</titleShort>
		<desc>Nascido em uma estação espacial profunda, NAME ficou órfão em uma idade jovem. No orfanato, ele se levantou para as crianças mais fracas e lutou contra os valentões.</desc>
	</Orphan62>
	<BountyHunter14>
		<title>Caçador de recompensa</title>
		<titleShort>Caçador</titleShort>
		<desc>NAME é um caçador de recompensas por conta própria. HECAP passou seus dias caçando piratas espaciais e coletando recompensas em dinheiro.</desc>
	</BountyHunter14>
	<Straggler99>
		<title>Retardatário</title>
		<titleShort>Retardatário</titleShort>
		<desc>Apesar de ter sido abençoado com amor paternal, NAME mal conhecia seus pais.

HECAP foi deixado frequentemente a seus próprios dispositivos que significou mais tempo dedicado a explorar seus interesses…e entrar em problemas.</desc>
	</Straggler99>
	<Spiceminer98>
		<title>Mineiro de especiaria</title>
		<titleShort>Mineiro de especiaria</titleShort>
		<desc>NAME fez sua marca no universo como um mineiro de especiarias atribuído para a lucrativa colônia mineira de Rural Pen'The.

Pouco ele sabia, mas estava prestes a embarcar em uma carreira que mudaria sua vida.</desc>
	</Spiceminer98>
	<BrutalThief33>
		<title>Ladrão brutal</title>
		<titleShort>Ladrão</titleShort>
		<desc>Crescendo em uma gangue, NAME aprendeu a brutalidade das ruas.

Sabendo que mostrar fraqueza poderia ser fatal, ele se fechou para com os outros.</desc>
	</BrutalThief33>
	<CrimeLord40>
		<title>Lorde do crime</title>
		<titleShort>Lorde do crime</titleShort>
		<desc>Através de brutalidade e crueldade, NAME subiu para o posto de lorde do crime.

Ele confiava menos em seus punhos e mais em suas armas de fogo. Sua reputação se espalhou mais rápido devido à seu sangue-frio e métodos impiedosos.</desc>
	</CrimeLord40>
	<BoySoldier18>
		<title>Menino soldado</title>
		<titleShort>Soldado</titleShort>
		<desc>A guerra nunca pode mudar - mas o elenco de personagens pode.

Nascido em um mundo urbano violento, NAME foi treinado desde uma idade jovem para lutar as guerras de outros, e se tornou bastante bom nisto.</desc>
	</BoySoldier18>
	<MarbleDoctor3>
		<title>Doutor de mármore</title>
		<titleShort>Doutor</titleShort>
		<desc>Em um mundo bombardeado, primeiros socorros é muitas vezes a única ajuda.

NAME usou suas habilidades médicas para ajudar os feridos e os doentes. HECAP acreditava que embora armas de fogo e máquinas possam ser poderosas, um doutor é ainda mais.</desc>
	</MarbleDoctor3>
	<ApocalypseChild97>
		<title>Criança de apocalipse</title>
		<titleShort>Apocalipse</titleShort>
		<desc>NAME passou sua infância em um mundo pós-apocalíptico. Ele lutou pela sobrevivência desde uma idade jovem, em um planeta onde a confiança não existia.

Ele disse a todos que ele não tinha sorte.</desc>
	</ApocalypseChild97>
	<MobHenchman44>
		<title>Capanga de quadrilha</title>
		<titleShort>Capanga</titleShort>
		<desc>Depois de ser "salvo" de seu mundo natal por uma nave de escravidão, NAME foi vendido para um lorde do crime do mundo urbano, onde ele foi usado como um capanga. Ele se especializou em baixa-tecnologia de abatimento e intimidação.</desc>
	</MobHenchman44>
	<OrphanOfWar96>
		<title>Órfão de guerra</title>
		<titleShort>Órfão</titleShort>
		<desc>NAME perdeu sua família e casa cedo na vida. Sua vida se tornou emocionalmente oca, mas suas memórias dolorosas lhe levaram a sobreviver.

HECAP teve vários empregos, mas nunca alcançou mais do que uma educação básica.</desc>
	</OrphanOfWar96>
	<MechWarVeteran90>
		<title>Veter. de guerra mech</title>
		<titleShort>Veterano</titleShort>
		<desc>NAME lutou contra enxames de mechanoides desonestos desde que ele tinha idade suficiente para se alistar. Sangrou em meia dúzia de mundos e perdeu mais do que se importa recordar. Estas experiências lhe deixaram endurecido, tanto mentalmente como fisicamente.</desc>
	</MechWarVeteran90>
	<ImperialStudent92>
		<title>Estudante imperial</title>
		<titleShort>Estudante</titleShort>
		<desc>NAME estudou em um mundo médio imperial onde armas de fogo foram proibidas e estudo de auto-defesa foi encorajado. A relativa segurança permitiu que HE se concentrasse em sua pesquisa botânica.</desc>
	</ImperialStudent92>
	<PoisonGardener85>
		<title>Jardineiro de veneno</title>
		<titleShort>Botânico</titleShort>
		<desc>NAME passou quase todo o seu tempo tendendo para um jardim de veneno e ficou afastado da sociedade.

Nesse tempo HE aprendeu alguns usos culinários seguros e medicinais para as plantas de outra forma mortais.</desc>
	</PoisonGardener85>
	<PowerMadScholar58>
		<title>Erudito louco por poder</title>
		<titleShort>Erudito</titleShort>
		<desc>"Conhecimento é poder." Estas palavras provocaram algo dentro de NAME, e vieram a formar sua unidade central. Quando não enterrado dentro das bibliotecas, HE desmontaria coisas para ver em primeira mão como elas trabalharam, com pouca consideração para a fronteira entre mecânica e orgânica.</desc>
	</PowerMadScholar58>
	<ArtificerRampant50>
		<title>Artificante desenfreado</title>
		<titleShort>Artificante</titleShort>
		<desc>Abastecido pela emoção da descoberta e sua própria megalomania, NAME começou a inventar novos dispositivos e melhorar os já existentes, quebrando as leis e costumes se necessário.

HECAP formou uma tripulação para coletar materiais para o seu trabalho - e para lidar com pessoas de fora que poderiam interferir.</desc>
	</ArtificerRampant50>
	<TechHead78>
		<title>Cabeça de tecnologia</title>
		<titleShort>Cabeça de tecnologia</titleShort>
		<desc>Permanente no casco da nave com seu pai em uma traje EVA de tamanho infantil, NAME adorou o espaço desde uma idade jovem.

HECAP foi colocado em um Programa Acadêmico Civil. Enquanto fingindo ser como o seu pai, HE passou seu tempo cuidando de plantas em sua sala bagunçada. Seu apelido foi dado por seu amor de círculos.</desc>
	</TechHead78>
	<SystemsEngineer27>
		<title>Engenheiro de sistemas</title>
		<titleShort>Engenheiro</titleShort>
		<desc>Como SEU pai, NAME era um engenheiro de sistemas. HECAP foi qualificado em sistemas de colônias e naves.

Quando não está trabalhando, ele iria fazer figuras mecânicas, ler livros antigos, ou ocasionalmente viajar para mundos inexplorados. Sendo introvertido, HE fez estas coisas principalmente sozinho.</desc>
	</SystemsEngineer27>
	<Orphan91>
		<title>Órfão</title>
		<titleShort>Órfão</titleShort>
		<desc>Deixado sozinho no mundo sem pais, NAME fez o melhor que pôde para se adaptar.

Tendo que cuidar de si mesmo e de crianças mais novas no orfanato, ele aprendeu muito sobre seres humanos e como interagir com eles.</desc>
	</Orphan91>
	<NeuroScientist84>
		<title>Neuro cientista</title>
		<titleShort>Cientista</titleShort>
		<desc>NAME trabalhou por um longo tempo para melhorar a compreensão do mundo do cérebro humano.

Depois de ter conseguido mapear todo o cérebro, NAME se juntou a uma equipe de cientistas em uma missão para mapear os cérebros de espécies de xeno.</desc>
	</NeuroScientist84>
	<Abductee39>
		<title>Abduzido</title>
		<titleShort>Abduzido</titleShort>
		<desc>NAME foi abduzido em uma idade jovem e forçado a fazer trabalho servil em uma nave pirata.</desc>
	</Abductee39>
	<PirateCaptain0>
		<title>Capitão pirata</title>
		<titleShort>Capitão</titleShort>
		<desc>NAME trabalhou seu caminho através das fileiras de uma nave pirata, eventualmente se tornando capitão. Ele lidera sua tripulação entre mundos, fazendo um nome para lembrar.</desc>
	</PirateCaptain0>
	<BlackjackPlayer50>
		<title>Jogador de blackjack</title>
		<titleShort>Jogador</titleShort>
		<desc>A única habilidade útil que NAME aprendeu com sua escola militar era a contagem de cartas. Ele acumulou muitos inimigos trapaceando em casinos, se tornando cada vez mais intenso e violento enquanto a ameaça de retaliação cresceu.

Quando ele finalmente foi pego, eles queimaram metade de sua pele fora. Ele nunca será capaz de enfrentar o fogo ou a violência novamente.</desc>
	</BlackjackPlayer50>
	<HedgeFundManager27>
		<title>Gerente de fundo cobert.</title>
		<titleShort>Banqueiro</titleShort>
		<desc>Um gerente de fundo de cobertura superior em um repleto mundo urbano, O portfólio de NAME cresceu rapidamente enquanto ele encantou os clientes com uma voz doce e intenção desonesta. Quando o negócio acabou por ser bom demais para ser verdade, ele foi forçado a fugir do planeta com uma recompensa pela sua cabeça.

Como teve que viajar pelas estrelas, NAME achou nas artes uma paixão, fazendo retoques em obras-primas para os clientes da alta sociedade.</desc>
	</HedgeFundManager27>
	<AcademyStudent52>
		<title>Estudante de academia</title>
		<titleShort>Estudante</titleShort>
		<desc>NAME foi para a escola como um bom cadete espacial deveria. Ele era muito alto e era conhecido por sua boa aparência.

Embora ele se preocupasse mais com seu penteado do que com suas notas, ele de alguma forma passou nos exames finais.</desc>
	</AcademyStudent52>
	<ComputerEngineer28>
		<title>Engenhe. de informática</title>
		<titleShort>Cabeça de tecnologia</titleShort>
		<desc>Entediado de seu trabalho de escritório de código-macaco e sentindo falta dos dias de glória da Academia, NAME viu um comercial sobre a fronteira onde "apenas os fortes sobrevivem".

Com sua esposa Morgan, NAME empreendeu uma viagem ao desconhecido.</desc>
	</ComputerEngineer28>
	<AspiringEngineer42>
		<title>Aspirante de engenheiro</title>
		<titleShort>Funileiro</titleShort>
		<desc>NAME tinha um fascínio com geringonças e gizmos. HECAP desmontou e montou quase tudo o que HE poderia encontrar.

HECAP se acostumou a reparar brinquedos trazidos a ele por outras crianças, e até mesmo consertou alguns dispositivos de seus anciões.</desc>
	</AspiringEngineer42>
	<ExpertHandyman95>
		<title>Faz-tudo experiente</title>
		<titleShort>Faz-tudo</titleShort>
		<desc>NAME trabalhou como engenheiro viajante. HECAP consertou as coisas que variam de uma disposição simples de comunicações ao arnês software intrincado na IA núcleo-meta de sua nave. Nada está além de reparação para HE.</desc>
	</ExpertHandyman95>
	<MedicalStudent18>
		<title>Estudante de medicina</title>
		<titleShort>Estudante</titleShort>
		<desc>NAME cresceu em um mundo brilhante em uma família de doutores e optou por manter a tradição.

HECAP teve poucos amigos, mas se deu bem com seus irmãos.</desc>
	</MedicalStudent18>
	<MedicSoldier37>
		<title>Soldado médico</title>
		<titleShort>Médico</titleShort>
		<desc>NAME se inscreveu no seu exército planetário como médico de linha de frente. Ele logo conheceu os horrores da guerra e foi profundamente marcado por eles.

HECAP deixou as forças armadas e seu mundo natal e começou a pesquisar medicina e a ajudar aqueles que ele encontrou.</desc>
	</MedicSoldier37>
	<HighBaroness49>
		<title>Alta baronesa</title>
		<titleShort>Nobre</titleShort>
		<desc>NAME nasceu como realeza de baixo escalão em uma grande família imperial.

Ela ficou encarregada de executar seu planeta natal desde uma idade precoce, e aprendeu habilidades políticas e culturais importantes neste papel.</desc>
	</HighBaroness49>
	<ExiledResearcher36>
		<title>Pesquisadora exilada</title>
		<titleShort>Exilada</titleShort>
		<desc>O amor de NAME pela robótica não foi apreciado em seu império tecnófobo. O Alto Cardeal do sistema lhe excomungou, e ela nunca foi autorizada a retornar.</desc>
	</ExiledResearcher36>
	<WorldSlider50>
		<title>Deslizador do mundo</title>
		<titleShort>Deslizador</titleShort>
		<desc>NAME foi criado por um bando mundial de criminosos. HECAP aprendeu a não deixar evidências de sua presença no caso de o grupo ter que sair com pressa. HECAP também aprendeu sobre medicina e combate mão-a-mão de seus companheiros criminosos.</desc>
	</WorldSlider50>
	<Villain66>
		<title>Vilão</title>
		<titleShort>Vilão</titleShort>
		<desc>Depois de subir para o topo de seu bando criminoso, NAME foi ensinado as artes da vilania, Desde o manejo de armas de fogo até o desenvolvimento de novas tecnologias de armas. Ele se destacava em inclinar os outros para sua vontade.</desc>
	</Villain66>
	<MedicalStudent71>
		<title>Estudante de medicina</title>
		<titleShort>Estudante</titleShort>
		<desc>Nascida em uma longa linha de doutores, NAME foi orientada em todos os campos da medicina, de pomadas de ervas às modernas drogas sintéticas. HECAP também pegou um desdém saudável para o trabalho de classe inferior.</desc>
	</MedicalStudent71>
	<SpaceNavyDoctor40>
		<title>Doutora marinha espac.</title>
		<titleShort>Doutora</titleShort>
		<desc>NAME serviu vários passeios como doudora em um das poucas naves de guerra que defendem o seu mundo natal. HECAP aprendeu habilidades de combate enquanto lutava com ocasionais embarque de piratas, e se tornou uma especialista em tratar horríveis ferimentos de combate.</desc>
	</SpaceNavyDoctor40>
	<AspergersRebel96>
		<title>Rebelde asperger</title>
		<titleShort>Rebelde</titleShort>
		<desc>NAME cresceu como um rebelde em um mundo isolado anteriormente-avançado devastado pela guerra.

Sua síndrome de Aspergers significava que ele lutava com situações sociais e era incapaz de cuidar, mas HE aprendeu habilidades duras como pesquisa e tiro muito rapidamente.</desc>
	</AspergersRebel96>
	<GovernmentAgent80>
		<title>Agente de governo</title>
		<titleShort>Agente</titleShort>
		<desc>NAME trabalhou para o governo contra grupos rebeldes e se destacou nesta capacidade. Durante seu treinamento, HE foi ensinado com armas de fogo, combate corpo a corpo e habilidades médicas.

Tendo crescido em uma cidade devastada pela guerra, sujeira, sangue e os corpos mortos não lhe incomodam e HE não vê razão para limpá-los.</desc>
	</GovernmentAgent80>
	<ShootingComa31>
		<title>Coma de tiro</title>
		<titleShort>Criança em coma</titleShort>
		<desc>NAME caiu em um coma em uma idade jovem e passou anos sonhando sobre atirar. Quando ele acordou, ele era inútil na maioria das tarefas - mas ele sabia mirar muito bem.</desc>
	</ShootingComa31>
	<SelflessHunter57>
		<title>Caçador altruísta</title>
		<titleShort>Caçador</titleShort>
		<desc>NAME era um caçador de criaturas misteriosas que muitos nem sequer acreditavam que existiam. Às vezes as pessoas estavam certas - e às vezes estavam erradas.

Ao longo do caminho, ele ajudou pessoas em necessidade.</desc>
	</SelflessHunter57>
	<PsychologyStudent88>
		<title>Estudante de psicologia</title>
		<titleShort>Estudante</titleShort>
		<desc>NAME pesquisou novas religiões e tradições e muitas vezes sonhou com estrelas distantes. 

Seus sonhos lhe levaram a perguntar o que estava além das luzes no céu.</desc>
	</PsychologyStudent88>
	<AcolyteOfStars66>
		<title>Acólito das estrelas</title>
		<titleShort>Sacerdote</titleShort>
		<desc>Sempre o sonhador, NAME percorreu o universo para encontrar a coisa que ele sentia lhe chamar.

HECAP se tornou cada vez mais pobre, mas usou todos os meios possíveis para continuar.</desc>
	</AcolyteOfStars66>
	<SpaceSmuggler10>
		<title>Contrabandista espacial</title>
		<titleShort>Contrabandista</titleShort>
		<desc>Os pais de NAME lhe usaram para ajudar a contrabandear o contrabando entre um conjunto de mundos isolados.

Ajudado por seu pequeno tamanho, NAME se tornou muito hábil em realizar as missões de seus pais, aprendendo armamento, negociações, e sobretudo contrabando.</desc>
	</SpaceSmuggler10>
	<SpaceRaider65>
		<title>Assaltante espacial</title>
		<titleShort>Assaltante</titleShort>
		<desc>NAME era o líder de uma tripulação de pirata espacial. Saltando entre os mundos isolados, ele se tornou o inimigo temido de muitos assentamentos.</desc>
	</SpaceRaider65>
	<Abductee2>
		<title>Abduzido</title>
		<titleShort>Abduzido</titleShort>
		<desc>NAME foi abduzido por xenohumanos quando HE ainda era um bebê. Eles experimentaram nele para entender sua estrutura genética.

Quando HE cresceu, NAME cresceu um pouco grande demais e forte para seus captores e eventualmente escapou.</desc>
	</Abductee2>
	<Spy40>
		<title>Espião</title>
		<titleShort>Espião</titleShort>
		<desc>NAME foi treinado pelo seu governo em infiltração e espionagem. HECAP aprendeu a manter a cabeça fria e a falar da sua saída de situações difíceis. Quando falar não funcionava, HE era capaz de ação direta mais violenta.</desc>
	</Spy40>
	<BlessedChild86>
		<title>Criança abençoada</title>
		<titleShort>Abençoada</titleShort>
		<desc>NAME nasceu sob circunstâncias auspiciosas para um grupo espiritual do mundo médio e mantida em reverência durante toda a sua infância.

HECAP aprendeu a cuidar dos pobres e dar socorro aos fiéis desde a mais desde uma idade precoce.</desc>
	</BlessedChild86>
	<WanderingHealer6>
		<title>Curandeira errante</title>
		<titleShort>Curandeira</titleShort>
		<desc>NAME estudou para ser uma doutora, mas estava insatisfeita com a sua prática em um mundo médio de outra forma pacífico.

Em vez disto, HE escolheu puxar para cima as raízes e viajar para os mundos isolados para cuidar de pessoas que precisavam dHE mais.</desc>
	</WanderingHealer6>
	<YouthSoldier99>
		<title>Soldado juvenil</title>
		<titleShort>Soldado</titleShort>
		<desc>NAME nasceu em uma longa linha de soldados. Ele seguiu esta herança, se juntando a um programa de treinamento militar.

Ele se destacou em todos os programas de treinamento físico em seu curso de Marinha, e até passou na maioria dos exames intelectuais. Enquanto ele nunca foi particularmente brilhante ou ágil, NAME aprendeu o valor do trabalho duro e sofrimento.</desc>
	</YouthSoldier99>
	<VeteranSoldier2>
		<title>Soldado veterano</title>
		<titleShort>Soldado</titleShort>
		<desc>NAME lutou em muitas excursões contra piratas, rebeldes, e xenos. Ele suportou a glória e os horrores da guerra.

Desgastado por exercícios, guerras e cicatrizes de batalha, NAME "se aposentou" para a vida soldado fácil de aplicação da civilidade colonial. Ele passou seus dias polindo suas medalhas de guerra, sabendo que tinha feito sua linhagem orgulhosa.</desc>
	</VeteranSoldier2>
	<GlitterworldKid84>
		<title>Criança de m. brilhante</title>
		<titleShort>Criança brilhante</titleShort>
		<desc>O filho de um "companheiro perfeito" geneticamente modificado em um mundo brilhante, NAME era muito mais tímido, retraído e nervoso do que seus pais. HECAP manteve principalmente para si mesmo, estudando ciência e medicina e tendo a jardinagem como um passatempo. 

Em sua adolescência, HE fugiu de casa, procurando uma vida mais tranquila.</desc>
	</GlitterworldKid84>
	<CosmeticReject89>
		<title>Cosmético rejeitado</title>
		<titleShort>Rejeitado</titleShort>
		<desc>Vivendo nas ruas, NAME se submeteu a um laboratório de cosméticos antiético em troca de comida e abrigo.

Depois de algumas modificações cosméticas dolorosas, NAME mal se assemelha ao seu antigo eu. Tendo sido forçado a trabalhar para o laboratório até que ele foi resgatado, NAME agora está com muito medo de atacar alguém.</desc>
	</CosmeticReject89>
	<FeralChild73>
		<title>Criança feroz</title>
		<titleShort>Sobrevivente</titleShort>
		<desc>NAME e sua família viveram uma vida dura mas próspera junto com seus companheiros colonos em um mundo isolado distante.

Um dia, um grupo de mechanoides atacou, matando todos com exceção de NAME. Ele viveu sozinho no deserto até que um grupo de assaltantes lhe encontraram.</desc>
	</FeralChild73>
	<RaiderKing70>
		<title>Rei assaltante</title>
		<titleShort>Assaltante</titleShort>
		<desc>Começando como nada mais do que um escravo, NAME subiu rapidamente entre as fileiras de assaltantes até que todos soubessem seu nome e sua crueldade.</desc>
	</RaiderKing70>
	<Scout86>
		<title>Escoteiro</title>
		<titleShort>Escoteiro</titleShort>
		<desc>NAME adorava estar ao ar livre. Seus pais lhe inscreveram em um programa que ensinou habilidades de escoltamento militares. Ele prosperou quando foi deixado sozinho na selvageria.

Devido a esta educação, no entanto, NAME não aprendeu as habilidades tecnológicas básicas que são tidas como garantidas por muitos outros.</desc>
	</Scout86>
	<FrontierMarshal75>
		<title>Marechal de fronteira</title>
		<titleShort>Marechal</titleShort>
		<desc>NAME era o marechal de sua colônia. Ele tentou honrosamente defender a lei, mas o prefeito corrupto local matou sua família e lhe deixou por morto.

Depois de recuperar sua saúde, NAME prendeu o prefeito. HECAP deixou seu mundo natal e começou uma nova vida trabalhando para fazer a diferença no universo.</desc>
	</FrontierMarshal75>
	<TraineeAlchemist98>
		<title>Estagiário alquimista</title>
		<titleShort>Alquimista</titleShort>
		<desc>NAME cresceu em um mundo medieval. Ele aprendeu os conceitos básicos da alquimia e da medicina em uma das poucas escolas monásticas em seu planeta.</desc>
	</TraineeAlchemist98>
	<ReligiousHierarch42>
		<title>Hierarca religioso</title>
		<titleShort>Hierarca</titleShort>
		<desc>Ordenado como um sacerdote em sua comunidade local, NAME usou intriga e diplomacia para subir ao escalão mais alto do clero. Ele teve vários títulos e terras.

Um dia, um comerciante pousou sua espaçonave perto da casa de NAME. HECAP decidiu acompanhar o comerciante em busca de novos mundos e desafios.</desc>
	</ReligiousHierarch42>
	<Pickpocket96>
		<title>Batedor(a) de carteiras</title>
		<titleShort>Ladrão(a)</titleShort>
		<desc>NAME testemunhou o assassinato de seus pais em uma idade jovem. Sem orientação, HE teve de se defender por si mesmo(a) de qualquer maneira possível. Se juntando a um pequeno grupo de desajustados, HE fez o que era necessário para sobreviver.</desc>
	</Pickpocket96>
	<CriminalSurgeon8>
		<title>Cirurgiã(o) criminoso(a)</title>
		<titleShort>Cirurgiã(o)</titleShort>
		<desc>Estando perto de muitos criminosos companheiros feridos, o NAME tomou para si mesmo(a) para trabalhar neles.

Embora muitas pessoas morreram, HE ficou melhor no uso de facas.</desc>
	</CriminalSurgeon8>
	<SpaceCadet12>
		<title>Cadete espacial</title>
		<titleShort>Cadete</titleShort>
		<desc>Crescendo em uma fazenda rural do mundo deixa pouca oportunidade para a emoção e aventura, assim quando a Frota Real começou um programa de recrutamento em seu planeta natal, NAME jogou fora sua enxada e aguilhão para pegar em armas para a coroa.

Ele serviu no super-destruidor interplanetário HMS Criança-Trovão.</desc>
	</SpaceCadet12>
	<SanitationCaptain28>
		<title>Capitão de saneamento</title>
		<titleShort>Zelador </titleShort>
		<desc>Depois de graduar na escola de treinamento de oficiais, NAME foi designado para o principal campo de batalha no Criança-Trovão. Ele serviu lá por um ano antes de suas ações "galantes" lhe virem reatribuído ao corpo de manutenção.

Foi com o corpo de manutenção que foi apelidado de Table por conta de suas pernas.</desc>
	</SanitationCaptain28>
	<Naturalist25>
		<title>Naturalista</title>
		<titleShort>Naturalista</titleShort>
		<desc>NAME cresceu em um planeta remanso com educação mínima. Ele teve que caçar e cultivar comida para sobreviver.

A casa de sua família foi frequentemente invadida por comida por catadores. Isto fez NAME muito desconfiado e lento para confiar em alguém que ele não conhece.</desc>
	</Naturalist25>
	<OverwatchSniper73>
		<title>Franco-at. de sobrepos.</title>
		<titleShort>Franco-atirador</titleShort>
		<desc>NAME não sabe por que ele se juntou ao exército, mas ele ficou para proteger seus companheiros soldados.

A vida do exército lhe quebrou e lhe construiu de volta. Foi ensinado a ele pontaria, combate mão a mão e como remendar uma ferida de bala com pressa.</desc>
	</OverwatchSniper73>
	<Drudge47>
		<title>Burro de carga</title>
		<titleShort>Burro de carga</titleShort>
		<desc>NAME nunca teve certeza do que HE queria fazer com a sua vida. HECAP passou a maior parte de seu tempo fazendo trabalhos de baixo salário e se perguntando que seu futuro seria como.

HECAP SE divertiu com sims espaciais e jogos de sobrevivência, sonhando com um dia em algum lugar mais interessante.</desc>
	</Drudge47>
	<GalacticSightseer55>
		<title>Turista galáctico</title>
		<titleShort>Turista</titleShort>
		<desc>NAME viajou pelas estrelas. HECAP mal conseguia pagar os custos de viagem fazendo trabalhos estranhos esporádicos nas estações, mas tudo valeu a pena. Foi vendo as maravilhas da galáxia que HE encontrou seu chamado.

HECAP adora acampar em mundos exóticos e aprender os padrões de vida selvagem estranha. As maravilhas do universo lhe inspiraram como nada mais poderia.</desc>
	</GalacticSightseer55>
	<ChildOfDrifters15>
		<title>Criança de andarilhos</title>
		<titleShort>Andarilho</titleShort>
		<desc>Desde que HE era muito pequeno, NAME nunca tinha conhecido uma casa além da nave de seu pai. Eles eram uma família de nômades cujos meandros proporcionavam uma constante mudança de cenário. Sua vida era muitas vezes perigosa, mas nunca maçante, e HE herdou a desejo de viajar de seus pais em uma idade jovem.</desc>
	</ChildOfDrifters15>
	<WanderingCrafter28>
		<title>Artesão errante</title>
		<titleShort>Artesão</titleShort>
		<desc>NAME continuou a seguir os caminhos nômades de seus pais, se apoiando com suas habilidades de artesanato. Mas vagar é uma vida difícil, e muitas vezes HE pensou em encontrar um lugar para se estabelecer e colocar suas habilidades para um bom uso.</desc>
	</WanderingCrafter28>
	<TribalThunderer25>
		<title>Trovejador tribal</title>
		<titleShort>Trovejador</titleShort>
		<desc>Anos atrás, a tribo de NAME tropeçou em cima de uma abóbada de armas de fogo abandonada. Acreditando que as armas são presentes sagrados, o xamã selecionaria uma criança nascida sob circunstâncias supersticiosas e lhe atribuiria a honra de ter uma para defender a aldeia. NAME é tal criança.</desc>
	</TribalThunderer25>
	<MutinousCaptain49>
		<title>Capitão amotinado</title>
		<titleShort>Capitão</titleShort>
		<desc>NAME foi levado para as estrelas por escravos depois que sua tribo foi dizimada em um assalto. Ao longo dos anos, HE aprendeu o idioma de seus captores, eventualmente trabalhando para eles como intérprete e diplomata.

O capitão só soube da verdadeira astúcia de NAME quando a vingança foi tomada por forma de motim.</desc>
	</MutinousCaptain49>
	<CorpBredStudent62>
		<title>Estudan. criado em corp</title>
		<titleShort>Estudante</titleShort>
		<desc>NAME foi criado para se tornar um executivo para a corporação de exploração espacial que possuía seu planeta natal. Sua família estava trabalhando para esta corporação por quatro gerações.

Aos cinco anos, se matriculou na academia corporativa onde ele aprendeu lealdade e crueldade. NAME se destacou em encontrar soluções diplomáticas onde outros precisariam de violência.</desc>
	</CorpBredStudent62>
	<CorpResearcher37>
		<title>Pesquisador do corp</title>
		<titleShort>Pesquisador</titleShort>
		<desc>NAME foi um dos principais pesquisadores de uma enorme corporação de exploração espacial.</desc>
	</CorpResearcher37>
	<EarthColonist29>
		<title>Colono da Terra</title>
		<titleShort>Colono</titleShort>
		<desc>NAME nasceu na Terra. Quando criança, HECAP foi lançado no espaço como parte de um programa de colonização interestelar.</desc>
	</EarthColonist29>
	<SoleSurvivor46>
		<title>Único sobrevivente</title>
		<titleShort>Sobrevivente</titleShort>
		<desc>NAME viveu em uma colônia remota. Quando centipedes mechanoides atacou sua casa e matou seu povo, ele foi o último sobrevivente.</desc>
	</SoleSurvivor46>
	<MilitaryTrainee74>
		<title>Estagiário militar</title>
		<titleShort>Menino soldado</titleShort>
		<desc>NAME foi criado em uma base militar no sistema Xennoa. HECAP foi exposto a muitas atividades extenuantes diferentes e cresceu forte em uma idade precoce. A HECAP também aprendeu negociação, táticas médicas e militares.</desc>
	</MilitaryTrainee74>
	<AWOLSoldier46>
		<title>Soldado ASLO</title>
		<titleShort>Soldado</titleShort>
		<desc>NAME era um soldado de infantaria.

Quando HECAP foi informado de sua atribuição para a Guerra de Xennoa-Zartza, HECAP decidiu que não queria ser um soldado. Ele foi capaz de escapar via jato espacial militar.</desc>
	</AWOLSoldier46>
	<Bookworm75>
		<title>Devorador de Livros</title>
		<titleShort>Devorador de Livros</titleShort>
		<desc>NAME passou sua juventude na biblioteca, lendo todos os livros que pôde sobre as maravilhas técnicas de viagens espaciais, a engenharia engenhosa dos pioneiros do espaço, e as histórias horríveis mas fascinantes das raças mechanoide. Ele prometeu que um dia, ele veria essas coisas por si mesmo.</desc>
	</Bookworm75>
	<Explorer36>
		<title>Explorador</title>
		<titleShort>Explorador</titleShort>
		<desc>NAME viajou de planeta para planeta, coletando amostras, histórias e pesquisas. Ele esperava um dia compilar um registro de cada animal, planta, mineral, e máquina e dispositivo no espaço conhecido: O Guia Completo do Viajante para os Mundos Isolados.</desc>
	</Explorer36>
	<ColonyKid89>
		<title>Criança de colônia</title>
		<titleShort>Criança de colônia</titleShort>
		<desc>NAME nasceu filho de dois doutores em uma pequena colônia. Por causa de seus pais, HE sempre esteve interessado em ciência e medicina.

NAME nunca realmente se deu bem com outras crianças, e como resultado se tornou retirado e insociável.</desc>
	</ColonyKid89>
	<StarshipDoctor78>
		<title>Doutor de nave espacial</title>
		<titleShort>Doutor</titleShort>
		<desc>NAME foi um doutor em uma nave espacial. Ele era um cirurgião brilhante e se envolveu em pesquisa própria. Contudo, era bastante recluso e nunca teve jeito para cuidar dos pacientes.</desc>
	</StarshipDoctor78>
	<CaravanChild53>
		<title>Criança de caravana</title>
		<titleShort>Criança</titleShort>
		<desc>NAME nasceu em uma nave mercante do mundo urbano para uma mãe empreendedora e a um pai ausente. Nascido masculino, ela não gostava de coisas de menino, e começou a ter as coisas de sua mãe o tempo todo.

Eventualmente, ela viajou com sua mãe para um mundo brilhante e gastou suas economias em um corpo que ela estava feliz.</desc>
	</CaravanChild53>
	<BountyHunter28>
		<title>Caçadora de recompen.</title>
		<titleShort>Caçadora</titleShort>
		<desc>NAME era uma caçadora de recompensas em um enorme mundo brilhante. HECAP trabalhou atribuições sensíveis para clientes extremamente ricos, e era conhecida por execução silenciosa e total discrição.</desc>
	</BountyHunter28>
	<ReEducatedYouth32>
		<title>Jovem reeducado</title>
		<titleShort>Reeducado</titleShort>
		<desc>NAME viveu em um mundo médio onde o governo se preocupava com a juventude. 

HECAP foi uma das muitas crianças que foram tiradas de seus pais e forçadas para os novos programas de educação.</desc>
	</ReEducatedYouth32>
	<FallenOfficial20>
		<title>Oficial caído</title>
		<titleShort>Oficial</titleShort>
		<desc>NAME era um funcionário de um governo autocrático.

Quando seus superiores exigiram que HE participasse de atrocidades, NAME se demitiu e escapou de seu mundo natal com nada além das roupas em suas costas.</desc>
	</FallenOfficial20>
	<AccursedChild43>
		<title>Criança amaldiçoada</title>
		<titleShort>Amaldiçoado</titleShort>
		<desc>NAME nasceu no auge de um eclipse lunar. Os anciãos declararam que HE era um filho da escuridão que lhe trouxe sob seus cuidados.

Sua infância inteira foi gasta estudando o conhecimento e os rituais de suas pessoas - até o dia da chamada.</desc>
	</AccursedChild43>
	<ShamanOfShadows30>
		<title>Xamã das sombras</title>
		<titleShort>Xamã</titleShort>
		<desc>Quando os monstros de fogo vieram do céu, NAME foi chamado por sua tribo para guiá-los na batalha.

NAME fez uso de medicinas e rituais para inspirar e guiar os guerreiros de muitas tribos contra os invasores. Os piratas foram forçados a recuar sem capturar um único escravo.</desc>
	</ShamanOfShadows30>
	<AmateurAstronomer76>
		<title>Astrônomo amador</title>
		<titleShort>Astrônomo</titleShort>
		<desc>NAME ficou fascinado com a astronomia. HECAP passava horas contemplando planetas e nebulosas através de seu telescópio.

HECAP é creditado com a descoberta de um pequeno cometa que, anos mais tarde, atingiria uma lua nas proximidades e interromperia as operações de mineração lá.</desc>
	</AmateurAstronomer76>
	<StationSecurity1>
		<title>Segurança de estação</title>
		<titleShort>Segurança</titleShort>
		<desc>NAME foi comissionado como um condestável especial em uma rede de estações espaciais. Lá ele impediu o tráfico ilegal de seres humanos.

Uma vez, o fogo estourou na estação, e HE salvou muitos das chamas. Desde então, HE evitou incêndios.</desc>
	</StationSecurity1>
	<FarmHand94>
		<title>Mão de fazenda</title>
		<titleShort>Mão de fazenda</titleShort>
		<desc>NAME nasceu em uma fazenda em um mundo de colônia pequena.

Tudo foi cuidado por alguns membros da fazenda, incluindo NAME. Isto lhe ajudou a construir independência, espírito, e um caráter bem-arredondado.</desc>
	</FarmHand94>
	<SpaceTrafficker87>
		<title>Traficante espacial</title>
		<titleShort>Traficante</titleShort>
		<desc>NAME descobriu que HE herdeiro do negócio de comércio de armas de seu tio distante.

Para proteger o futuro da empresa HE passou por um treinamento militar extensivo, em caso de qualquer "circunstâncias imprevistas".</desc>
	</SpaceTrafficker87>
	<EnergeticPopIdol4>
		<title>Ídolo pop energético</title>
		<titleShort>Ídolo pop</titleShort>
		<desc>NAME cresceu em um mundo brilhante, treinada nas artes de florete e canto. Ela passou vários anos como uma ídolo pop adolescente energética.

No entanto, ela decidiu que as indústrias de música e modelagem não estavam lhe prestando atenção suficiente, então ela saiu.</desc>
	</EnergeticPopIdol4>
	<PopIdolPirate25>
		<title>ídolo pop pirata</title>
		<titleShort>Pirata</titleShort>
		<desc>NAME e seus fãs se apresentaram como um grupo de piratas espaciais. Ela invadiu as corporações por dinheiro e encenou apresentações para espalhar seu nome.

NAME ficou com medo do fogo quando um rival queimou seu palco. Ela confiou em seus fãs para fazer o trabalho ela achou desagradável.</desc>
	</PopIdolPirate25>
	<IcePlanetChild56>
		<title>Criança de planeta gelo</title>
		<titleShort>Criança de gelo</titleShort>
		<desc>Crescendo nas águas geladas de uma lua de oceano, NAME só tinha animais e alguns marinheiros obstinados como companheiros.

A falta de interação social fez com que ele desenvolvesse um interesse na engenharia - mas ele nunca desenvolveu grande afeição pelos seres humanos.</desc>
	</IcePlanetChild56>
	<Roboticist87>
		<title>Roboticista</title>
		<titleShort>Roboticista</titleShort>
		<desc>Os marinheiros morreram frequentemente nas águas perigosas do planeta de oceano de NAME. HECAP criou robôs para substituí-los.

Ao longo do tempo, ele coletou uma pequena equipe de robôs para fazer a sua licitação. A HECAP se tornou proficiente em mecânica e engenharia, mas perdeu o gosto pelo trabalho manual.</desc>
	</Roboticist87>
	<ToxicChild59>
		<title>Criança tóxica</title>
		<titleShort>Tóxica</titleShort>
		<desc>Crescendo em um planeta industrial, NAME começou a trabalhar em uma fábrica de produtos químicos aos seis anos de idade. Anos de exposição a toxinas industriais lhe deixaram com cicatrizes mentais.

Ele acabou explodindo a instalação e escapou do planeta em uma nave de carga roubada.</desc>
	</ToxicChild59>
	<StalwartFarmer91>
		<title>Fazendeiro robusto</title>
		<titleShort>Fazendeiro</titleShort>
		<desc>Com a fazenda sob constante ameaça de bandoleiros, HECAP aprendeu a se defender com o fuzil de caça de seu pai. HECAP também dominou como construir cercas para manter o gado e a vida selvagem local fora.

Ele uma vez tentou pintar um retrato de sua casa, Mas descobriu que ele só podia desenhar rabiscos e patos.</desc>
	</StalwartFarmer91>
	<BoyScout19>
		<title>Menino escoteiro</title>
		<titleShort>Escoteiro</titleShort>
		<desc>NAME esteve em uma tropa de meninos escoteiros em um mundo médio.

Ele aprendeu muitas habilidades de sobrevivência, incluindo como prosperar no exterior e como cuidar de ferimentos básicos.</desc>
	</BoyScout19>
	<UrbworldPimp46>
		<title>Proxeneta do m. urbano</title>
		<titleShort>Proxeneta</titleShort>
		<desc>No início, NAME fez um pequeno lucro com a venda de drogas. Então, ele mudou para venda de mulheres e fez uma fortuna.

HECAP desenvolveu grandes habilidades com seus punhos. Ele também aprendeu a corrigir os ferimentos que HE infligia nas meninas.</desc>
	</UrbworldPimp46>
	<ScienceProdigy96>
		<title>Prodígio da ciência</title>
		<titleShort>Prodígio</titleShort>
		<desc>NAME foi o topo de sua classe em química, física, exobiologia, astronomia e ópera.

Um infeliz acidente de laboratório lhe deixou com um medo mortal de fogo.</desc>
	</ScienceProdigy96>
	<ParticlePhysicist6>
		<title>Física de Partículas</title>
		<titleShort>Física</titleShort>
		<desc>NAME realizou pesquisas de ponta em física. Ela queria ajudar a construir um futuro melhor e mais pacífico.</desc>
	</ParticlePhysicist6>
	<SpeederRacer68>
		<title>Corredor de alta velocid.</title>
		<titleShort>Corredor</titleShort>
		<desc>NAME era filho de um fazendeiro de samambaias nas florestas altas de Khalderia.

Ele encontrou seu primeiro amor em corridas de altas velocidade, entrando e saindo de copa maciças e vistas deslumbrantes de sua terra natal. O infame submundo da corrida também lhe forçou a aprender a se defender com uma palavra rápida ou um tiro mais rápido.</desc>
	</SpeederRacer68>
	<DefenseLawyer2>
		<title>Advogado de defesa</title>
		<titleShort>Advogado</titleShort>
		<desc>NAME descobriu que HE poderia ganhar mais dinheiro com uma palavra rápida do que um cabo de fogo. Procurando um emprego onde sua língua prateada pudesse ser útil, HE se voltou para a lei.

HECAP defendeu frequentemente os corredores ilegais de alta velocidade que HE cresceu junto.</desc>
	</DefenseLawyer2>
	<MercenaryRecruit61>
		<title>Recruta mercenário</title>
		<titleShort>Recruta</titleShort>
		<desc>Nascido em uma longa linha de mercenários fora do mundo, NAME cresceu em um movimentado centro comercial. Em uma idade jovem, HE foi recrutado para uma das equipes de mercenários.</desc>
	</MercenaryRecruit61>
	<Ranger8>
		<title>Guarda-florestal</title>
		<titleShort>Guarda-florestal</titleShort>
		<desc>NAME vivia sozinho, no fundo de uma floresta. HECAP protegia a fauna selvagem contra caçadores furtivos, E aprendeu a satisfazer suas próprias necessidades materiais sem ajuda externa.</desc>
	</Ranger8>
	<YoungPsychologist60>
		<title>Psicólogo jovem</title>
		<titleShort>Psicó</titleShort>
		<desc>NAME nasceu e cresceu em um mundo médio pobre, no banco de passageiro da cabine de sua mãe.

Assistindo pedestres e ouvindo os passageiros de táxi o dia inteiro, HE logo se tornou muito bom em descobrir o verdadeiro propósito de alguém.</desc>
	</YoungPsychologist60>
	<FactionLeader69>
		<title>Líder de facção</title>
		<titleShort>Líder</titleShort>
		<desc>No início de sua vida adulta, NAME se encontrou cercado por um bando de delinquentes. 

Por diversão, HE os reuniu e os levou a uma certa morte. HECAP sabia então que HE tinha o talento para perceber suas ambições de liderança.</desc>
	</FactionLeader69>
	<LabGrownChild20>
		<title>Criança nascida em lab.</title>
		<titleShort>Nascida em laboratório</titleShort>
		<desc>NAME nasceu em um laboratório como parte de uma tentativa altruísta mas fracassada de criar uma nova classe de seres humanos.

Sua infância estava cheia de livros e tutoria um-por-um. Ele era estranho, tímido e ingênuo para a verdadeira natureza da humanidade.</desc>
	</LabGrownChild20>
	<CorpResearcher9>
		<title>Pesquisador do corp</title>
		<titleShort>Pesquisador</titleShort>
		<desc>NAME foi vendido a uma corporação e posto para trabalhar como um escravo corporativo fazendo pesquisa científica.

Incapaz de se adaptar às políticas sociais de seu local de trabalho, ele se enterrou em seu trabalho e não conseguiu progredir na escada corporativa. Todos os dias, ele desejava ser deixado sozinho.</desc>
	</CorpResearcher9>
	<TechScholar7>
		<title>Erudito de tecnologia</title>
		<titleShort>Erudito</titleShort>
		<desc>NAME foi um jovem erudito do mundo da ciência e da tecnologia.

HECAP se esforçava todos os dias para expandir suas habilidades intelectuais.</desc>
	</TechScholar7>
	<TechnologyDoctor90>
		<title>Doutor de tecnologia</title>
		<titleShort>Doutor de tecnologia</titleShort>
		<desc>NAME realizou pesquisa sobre combustíveis propulsivos e geração de energia.

HECAP adorava a pesquisa de tecnologia e esperava melhorar a vida humana fazendo isto.</desc>
	</TechnologyDoctor90>
	<PitGladiator18>
		<title>Gladiador de poço</title>
		<titleShort>Gladiador</titleShort>
		<desc>NAME foi escravizado quando criança e forçado a lutar criaturas e outras pessoas em uma arena de luta subterrânea.

HECAP mostrou uma afinidade para o esporte, e eventualmente comprou sua própria liberdade. No entanto, seu tempo no poço nunca lhe trouxe muita estimulação intelectual.</desc>
	</PitGladiator18>
	<PirateTrooper88>
		<title>Soldado pirata</title>
		<titleShort>Soldado</titleShort>
		<desc>NAME se juntou a uma organização criminosa interestelar de renome, e era frequentemente parte dos partidos de embarque de assalto de choque durante assaltos de naves espaciais.

Embora sua experiência de combate lhe tenha feito um bom lutador, a crueldade do trabalho lhe deixou de coração frio e sem entusiasmo sobre a interação social.</desc>
	</PirateTrooper88>
	<FactoryWorker58>
		<title>Operário de fábrica</title>
		<titleShort>Trabalhador</titleShort>
		<desc>NAME cresceu em uma grande cidade de fábrica em um mundo industrial.

Como a pobreza era desenfreada e a comida escassa, ele trabalhava para qualquer salário que pudesse obter. Esta não era uma vida fácil, mas NAME nunca se esquivou de um árduo dia de trabalho.</desc>
	</FactoryWorker58>
	<CombatMedic16>
		<title>Médico de combate</title>
		<titleShort>Médico</titleShort>
		<desc>Depois que seu país entrou em uma guerra de larga escala, NAME foi recrutado para o exército como um médico de combate.

Seus poucos anos nas trincheiras tentando manter seus companheiros soldados vivos lhe deram um sentido agudo para primeiros socorros. Perder muitos amigos fez dele estoico e reservado.</desc>
	</CombatMedic16>
	<RichBoy51>
		<title>Menino rico</title>
		<titleShort>Menino rico</titleShort>
		<desc>NAME cresceu em um mundo médio com pais amorosos, um animal de estimação fofo e um monte de dinheiro - mas sem amigos.

HECAP sempre foi dito por seu pai que "os camponeses só querem o seu dinheiro". Então, ele passou a maior parte de seu tempo sozinho, ou lutando outras crianças.</desc>
	</RichBoy51>
	<HiredGun99>
		<title>Pistoleiro contratado</title>
		<titleShort>Pistoleiro contratado</titleShort>
		<desc>NAME sempre quis provar que HE poderia ganhar a vida sem a ajuda de seus pais. HECAP fez trabalhos obscuros que muitas vezes envolviam apontar armas para pessoas inocentes.

Ele acabou ganhando dinheiro suficiente para embarcar em um cargueiro barato. Ele descobriu por que era tão barato quando colidiu.</desc>
	</HiredGun99>
	<Athlete75>
		<title>Atleta</title>
		<titleShort>Atleta</titleShort>
		<desc>NAME foi atleta profissional em uma idade precoce. Graças a suas habilidades, ela foi capaz de deixar seu mundo natal e se matricular em uma universidade do mundo brilhante de ciência e tecnologia.

Por causa de seu horário exigente e natureza introvertida, ela se tornou socialmente inepta.</desc>
	</Athlete75>
	<StilettoAssassin10>
		<title>Assassina de estilete</title>
		<titleShort>Assassina</titleShort>
		<desc>Por causa de suas habilidades, NAME desenvolveu um senso de superioridade. Com o tempo, ela perdeu seu senso de empatia. Ela frequentemente se envolvia em brigas, e descobriu como é fácil para matar uma pessoa.

Depois de perceber seus talentos, ela se tornou um dos assassinos mais eficientes do sistema.</desc>
	</StilettoAssassin10>
	<SoleSurvivor99>
		<title>Único sobrevivente</title>
		<titleShort>sobrevivente</titleShort>
		<desc>Toda a tribo de NAME foi dizimada por uma doença misteriosa.

Se encontrado sozinho e adotado por outro bando, ele nunca se aproximou dos outros membros da tribo. Ele preferia ficar longe de sua nova casa, vagando pelos bosques e cuidando dos animais.</desc>
	</SoleSurvivor99>
	<Hunter7>
		<title>Caçador</title>
		<titleShort>Caçador</titleShort>
		<desc>NAME era um mestre caçador.

Ele aprendeu a rastrear e capturar qualquer animal nos lugares mais perigosos, E tinha o conhecimento profundo de muitos métodos engenhosos para derrubar animais grandes específicos.</desc>
	</Hunter7>
	<MechanoidHacker35>
		<title>Mechanoide hacker</title>
		<titleShort>Mechacker</titleShort>
		<desc>O único filho de um respeitado inventor mechanoide, NAME teve acesso aos materiais para subverter e modificar as criações de seu pai.

HECAP usou drogas para aumentar sua produtividade. Infelizmente, os efeitos colaterais Incluíndo delírios persistentes de ser mecanizado, o que limitou sua vida social.</desc>
	</MechanoidHacker35>
	<BattlefieldTech63>
		<title>Tec. de campo de batal.</title>
		<titleShort>Técnico</titleShort>
		<desc>NAME recebeu treinamento com armas de fogo, mas seu trabalho foi focado na adaptação técnica e manipulação de mechanoides de combate no campo de batalha.

HECAP desenvolveu TEPT depois de escapar por pouco de um ataque de bomba de fogo primitiva em um campo de trigo. O exército medicamente lhe dispensou do serviço.</desc>
	</BattlefieldTech63>
	<ProjectSubject48>
		<title>Sujeito de projeto</title>
		<titleShort>Sujeito</titleShort>
		<desc>NAME foi escolhido por agentes do governo para o misterioso "Projeto Quadro".

Devido a bloqueios de memória, no entanto, ele se lembra muito pouco sobre este projeto ou sua verdadeira agenda - apenas que havia poucos sobreviventes.</desc>
	</ProjectSubject48>
	<MasterTrader3>
		<title>Comerciante mestre</title>
		<titleShort>Comerciante</titleShort>
		<desc>NAME era um mestre na negociação. HECAP ganhou seu apelido ajudando uma aldeia através um tempo difícil.</desc>
	</MasterTrader3>
	<HexCellArtist19>
		<title>Artista de células hexad.</title>
		<titleShort>Artista</titleShort>
		<desc>NAME criou esculturas de células hexadecimais e as negociou para um museu local por comida.

Depois que sua popularidade cresceu, HE foi abordado por um pirata e abduzido. O pirata lhe manteve prisioneiro e lhe forçou a criar esculturas para venda.</desc>
	</HexCellArtist19>
	<ExoticChef84>
		<title>Chef exótico</title>
		<titleShort>Chef</titleShort>
		<desc>NAME sempre foi ao mar quando se trata de comida. HECAP está sempre procurando ingredientes novos e exóticos.

Sua busca de ingredientes lhe trouxe em algumas chamadas próximas com flora e fauna locais.</desc>
	</ExoticChef84>
	<PlagueProdigy12>
		<title>Prodígio de praga</title>
		<titleShort>Prodígio</titleShort>
		<desc>A infância de NAME foi interrompida quando uma misteriosa praga atingiu seu mundo natal.

HECAP assistiu seus amigos morrer, e sua compaixão pela humanidade morreu com eles. Em seu lugar surgiu uma nova sede de conhecimento.</desc>
	</PlagueProdigy12>
	<MadScientist79>
		<title>Cientista louco</title>
		<titleShort>Cientista</titleShort>
		<desc>A ânsia de conhecimento de NAME foi apenas acompanhada de seu desdém por qualquer pessoa que se interponha no caminho de sua pesquisa.

Viajando de mundo para mundo, ele buscou respostas para perguntas que poucos ousaram perguntar.</desc>
	</MadScientist79>
	<Dreamer11>
		<title>Sonhador</title>
		<titleShort>Sonhador</titleShort>
		<desc>NAME era uma criança expressiva. HECAP cantava com frequência, fazia amigos com muita facilidade, jovens ou velhos, homens ou mulheres.

HECAP odiava lutar, mas quando fica irritado, ele pode ser perigoso. Seu temperamento era rápido.</desc>
	</Dreamer11>
	<SpaceExplorer81>
		<title>Explorador espacial</title>
		<titleShort>Explorador</titleShort>
		<desc>NAME uma vez passou dez anos preso, sozinho em um planeta alienígena. HECAP rapidamente se adaptou ao ambiente local, e aprendeu a se comunicar com seus inimigos locais.

Este longo período sozinho lhe deixou sem amigos íntimos. Seu coração é sensível, mas ele aprendeu a esconder suas emoções muito bem.</desc>
	</SpaceExplorer81>
	<UrbworldUrchin13>
		<title>Diabrete do m. urbano</title>
		<titleShort>Diabrete</titleShort>
		<desc>NAME nasceu nas favelas mais escuras de seu mundo natal urbano. Negligenciada por sua mãe, ela aprendeu a sobreviver sozinha, lutando por cada pedaço de comida que ela viu.

Eventualmente, como seu talento excedeu seus pares, ascendeu das profundezas para as ruas de superfície e deixou sua mãe atrás.</desc>
	</UrbworldUrchin13>
	<Smuggler62>
		<title>Contrabandista</title>
		<titleShort>Contrabandista</titleShort>
		<desc>Como uma pilota de contrato, NAME tinha um talento especial para roubar bens e traficar contrabando sem ser pega.

Ela eventualmente economizou suficiente para comprar sua própria nave, e a usou para viajar de mundo a mundo lidando seus bens em pessoa.</desc>
	</Smuggler62>
	<MilitaryRecruit62>
		<title>Recruta militar</title>
		<titleShort>Recruta</titleShort>
		<desc>NAME nasceu em um mundo médio dirigido por uma ditadura intensamente militarista.

Desde uma idade jovem, HE foi treinado para ser um bom soldado. Eles lhe ensinaram como usar uma arma de fogo e como lutar com armas corpo a corpo.</desc>
	</MilitaryRecruit62>
	<DestroyerGeneral40>
		<title>General-destruidor</title>
		<titleShort>General</titleShort>
		<desc>NAME ocupou o posto de General-Destruidor em um poderoso mundo médio militar.

HECAP era conhecido por seu domínio de armas, e também era um bom piloto de nave.</desc>
	</DestroyerGeneral40>
	<StreetUrchin51>
		<title>Diabrete de rua</title>
		<titleShort>Diabrete</titleShort>
		<desc>Nascido em uma família pobre em um mundo urbano, NAME foi abandonado nas ruas em uma idade jovem.

Ele aprendeu a roubar e matar para sobreviver nas ruas implacáveis, ganhando habilidades em combate corpo a corpo e à distância. Havia pouco tempo para conversar em sua vida.</desc>
	</StreetUrchin51>
	<SerialMurderer52>
		<title>Homicida em série</title>
		<titleShort>Homicida</titleShort>
		<desc>NAME começou a desfrutar de matar pessoas, assim ele fez com mais frequência e aperfeiçoou seus métodos. Ele espreitava nas ruas mais escuras, perseguindo presas por horas.

Ele desfrutava de fazer obras de arte de suas vítimas, e era conhecido por deixar sua assinatura nos corpos dos que ele matou.</desc>
	</SerialMurderer52>
	<MedievalThief74>
		<title>Ladrão medieval</title>
		<titleShort>Ladrão</titleShort>
		<desc>NAME cresceu pobre e faminto em um planeta medieval, aprendendo a se defender sozinho.

No início, ele só levou o que precisava. Em seguida, ele aprendeu a tomar o que ele queria.</desc>
	</MedievalThief74>
	<HumanTrafficker69>
		<title>Traficante humano</title>
		<titleShort>Traficante</titleShort>
		<desc>NAME roubou crianças de suas casas para vendê-las a compradores interessados.

Com o tempo, ele perdeu o pouco sentido moral que lhe restava.</desc>
	</HumanTrafficker69>
	<TraumatizedYouth62>
		<title>Jovem traumatizado(a)</title>
		<titleShort>Trauma</titleShort>
		<desc>NAME viveu em um mundo médio agradável.

Sua mãe Prostefóbica adoeceu com doença cardíaca. Em desespero, o pai de NAME abduziu pessoas inocentes e colheu seus corações. O pai de NAME foi preso, mas a criança permaneceu marcada pela experiência.</desc>
	</TraumatizedYouth62>
	<MentalPatient64>
		<title>Paciente mental</title>
		<titleShort>Paciente</titleShort>
		<desc>NAME foi colocado(a) em um hospital psiquiátrico. Lá, HE passou seu tempo envolvido(a) nas atividades calmantes do asilo.

HECAP foi eventualmente libertado(a), mas HE manteve sua distância emocional, sua curiosidade sobre a anatomia humana, e seu homônimo riso maníaco.</desc>
	</MentalPatient64>
	<GalacticPage15>
		<title>Pajem galáctico</title>
		<titleShort>Pajem</titleShort>
		<desc>NAME serviu o alto almirante de uma frota espacial. HECAP aprendeu as maneiras da corte, incluindo a etiqueta e ofício de discurso.

Em sua sociedade feudal, considerou uma grande honra servir a um homem de tal prestígio.</desc>
	</GalacticPage15>
	<EnvoyOfTheStars91>
		<title>Emissário das estrelas</title>
		<titleShort>Emissário</titleShort>
		<desc>NAME entrou no corpo diplomático. Honra e tradição foram os valores que ele levou com ele em cada missão.

Sua posição de prestígio lhe distanciou do trabalho manual árduo, lhe permitindo se concentrar em suas habilidades de artesão da palavra. Ele deixou o ferraria para outros.</desc>
	</EnvoyOfTheStars91>
	<ApprenticeSmith9>
		<title>Aprendiz de ferreiro</title>
		<titleShort>Aprendiz</titleShort>
		<desc>NAME cresceu ajudando na forja de seu pai.

Eles foram alguns dos últimos ferreiros do planeta a usarem métodos tradicionais de ferraria. Eles até mesmo coletaram alguns materiais eles mesmos.

Às vezes, após o trabalho, NAME praticava usando as suas espadas forjadas.</desc>
	</ApprenticeSmith9>
	<Blacksmith32>
		<title>Ferreiro</title>
		<titleShort>Ferreiro</titleShort>
		<desc>Como um ferreiro em um mundo medieval, NAME ganhou uma reputação pela alta qualidade de seu trabalho. HECAP não era ruim em usar as espadas que HE forjou também.</desc>
	</Blacksmith32>
	<CloneFarmed43>
		<title>Clone-cultivado</title>
		<titleShort>Descartável</titleShort>
		<desc>As crianças clones são disseminadas em wombvats ricos em orgânicos e rapidamente crescidas em um universo simmed. Elas são colhidas mais tarde, às vezes para alimentar, às vezes para órgãos, às vezes para os trabalhadores - mas elas são sempre chamadas de 'Descartáveis'.</desc>
	</CloneFarmed43>
	<CloneFarmer72>
		<title>Cultivador de clone</title>
		<titleShort>Clonador</titleShort>
		<desc>A colheita dos produtos das fazendas de clones é feita principalmente pelos próprios clones, em particular aqueles cujos sims tendiam em direção ao social. Este clone foi um tal, que escapou das fazendas e se dirigiu para as estrelas.</desc>
	</CloneFarmer72>
	<GangMember12>
		<title>Membro de gangue</title>
		<titleShort>Criança de gangue</titleShort>
		<desc>NAME cresceu sem os pais. Toda a sua vida foi passada sozinha, lutando pela sobrevivência nas ruas.

Não importa o quão difícil se tornou para sobreviver, ele nunca desistiu.</desc>
	</GangMember12>
	<GangBoss0>
		<title>Chefe de gangue</title>
		<titleShort>Chefe</titleShort>
		<desc>Para sobreviver, a gangue de NAME frequentemente teve que roubar comerciantes interestelares por comida e suprimentos. Às vezes ele tinha que matar os guardas. Às vezes ele tinha que matar a polícia que chegou para lhe deter.

Depois de anos disto, ele se tornou um dos criminosos mais procurados no império estelar local.</desc>
	</GangBoss0>
	<MilitantChild30>
		<title>Criança militante</title>
		<titleShort>Soldado</titleShort>
		<desc>A família militar de NAME lhe forçou a treinar em combate mão-a-mão e táticas de combate.

Em seu próprio tempo, ele construiu pequenas invenções. Isto afiou sua mente.</desc>
	</MilitantChild30>
	<LostMarine68>
		<title>Fuzileiro perdido</title>
		<titleShort>Traidor</titleShort>
		<desc>Pouco depois de ser promovido a uma posição respeitada nas forças armadas do seu planeta, NAME desapareceu sem deixar vestígios.

Mais tarde, reapareceu à frente de sua própria força militar. Ninguém sabe por que ele se tornou quem ele era.</desc>
	</LostMarine68>
	<Killer70>
		<title>Matadora</title>
		<titleShort>Matadora</titleShort>
		<desc>NAME era uma criança sanguinária. Os aldeões pensavam que ela era o produto de um demônio cobra e acoplamento humano.

Depois de assistir como seu pai humano traiu e assassinou sua mãe, ela ansiava por ver quantos mais humanos ela poderia obter para cair em suas mãos.</desc>
	</Killer70>
	<Healer46>
		<title>Curandeira</title>
		<titleShort>Curandeira</titleShort>
		<desc>NAME aproveitou o tempo para admirar a beleza do mundo.

Sua agressividade passiva surgiu de vez em quando, mas ela tentou se adaptar à sua vida em mudança.</desc>
	</Healer46>
	<ProfessionalGamer86>
		<title>Jogador profissional</title>
		<titleShort>Jogador pro</titleShort>
		<desc>NAME estava obcecado com os videogames, já que suas mãos eram grandes o suficiente para segurar um joystick.

Conseguiu acabamentos médios em vários torneios locais durante a era de 16-bits. Ninguém notou quando ele se aposentou no início de sua adolescência.</desc>
	</ProfessionalGamer86>
	<ToasterRepairman81>
		<title>Reparador de torradeira</title>
		<titleShort>Reparador</titleShort>
		<desc>Bom com as mãos e apaixonado pela tecnologia, NAME aspirava a inventar geringonças e máquinas que mudariam o seu mundo natal para sempre.

Algumas criações fracassadas e ocasionalmente desastrosas mais tarde, ele desistiu de seu sonho e assumiu um trabalho mais adequado ao seu conjunto de habilidades.</desc>
	</ToasterRepairman81>
	<WolfPackMember79>
		<title>Membro de alcate. lobos</title>
		<titleShort>Feroz</titleShort>
		<desc>NAME foi descartado(a) por sua família. Criado(a) por lobos, HE correu, caçou e defendeu sua alcateia.

HECAP aprendeu a lutar eficientemente por dente e garra. HECAP também aprendeu estratégias de caça primal brutalmente eficazes.</desc>
	</WolfPackMember79>
	<BehaviourResearch99>
		<title>Pesquisad. comportame.</title>
		<titleShort>Cientista</titleShort>
		<desc>Capturado(a) como uma criança feroz, NAME foi forçado(a) para os caminhos da sociedade moderna. HECAP rapidamente se adaptou e se tornou um(a) pesquisador(a) comportamental, eventualmente possuindo uma instalação privada.

HECAP se especializou em caninos, mas aprendeu muito sobre todos os animais. HECAP nunca teve interesse em plantas, no entanto.</desc>
	</BehaviourResearch99>
	<RebelStudent39>
		<title>Estudante rebelde</title>
		<titleShort>Estudante</titleShort>
		<desc>NAME cresceu em uma família modesta mas privilegiada que lhe incentivou a jogar xadrez e tiro ao prato em uma idade jovem.

Como um estudante entediado, HE encontrou alegria em desafiar seus professores sobre as contradições entre os valores oficiais do seu planeta e as políticas do governo deles.</desc>
	</RebelStudent39>
	<PoliticalActivist61>
		<title>Ativista político</title>
		<titleShort>Ativista</titleShort>
		<desc>NAME estava envolvido com uma facção política radical que trabalhou contra o governo de seu mundo natal.

O treinamento de táticas de guerrilha que NAME recebeu de seus associados lhe deu as habilidades para lutar, mas também lhe levou a comprometer suas próprias crenças.</desc>
	</PoliticalActivist61>
	<Cadet99>
		<title>Cadete</title>
		<titleShort>Cadete</titleShort>
		<desc>Nascido no planeta Nova China, O pai de NAME era um chefe de polícia e mantinha uma vigilância extremamente rigorosa sobre seu filho.

NAME tinha que fazer exercícios de estilo militar todos os dias e manter seu quarto impecavelmente limpo, sempre prontos para inspeção. HECAP veio a abominar a violência.</desc>
	</Cadet99>
	<Flaneur73>
		<title>Vadio</title>
		<titleShort>Vadio</titleShort>
		<desc>NAME passeava e provou seu caminho através das ruas e cafés de seu mundo, perseguindo a liberdade em cada turno, nunca se anexou.

Durante todo este tempo, Ele permaneceu desconfiado dos outros. E nunca tomou uma ordem de ninguém.</desc>
	</Flaneur73>
	<ShipTechnician62>
		<title>Técnica de nave</title>
		<titleShort>Técnica</titleShort>
		<desc>NAME era uma aprendiz de técnico em naves de comércio que servem suas rotas entre as estações e os planetas de seu sistema natal. Neste trabalho, ela aprendeu a consertar e melhorar muitas máquinas.

Às vezes, sua nave era designada para passeios exploratórios curtos em regiões perigosas do espaço.</desc>
	</ShipTechnician62>
	<ChiefEngineer74>
		<title>Engenheira chefe</title>
		<titleShort>Engenheira</titleShort>
		<desc>Como engenheira chefe a bordo de uma grande espaçonave, NAME era uma especialista em todas as coisas complicadas e complexas.

Ela dependia de outros membros da tripulação para algumas das necessidades básicas da vida. Ela e sua nave eventualmente desapareceram em uma longa viagem de exploração.</desc>
	</ChiefEngineer74>
	<BlacksmithsSon72>
		<title>Filho de ferreiro</title>
		<titleShort>Ferreiro</titleShort>
		<desc>O pai de NAME era dono da loja de ferreiros em um antigo distrito degradado da cidade. NAME ajudaria seu pai sempre que pudesse.

Mais tarde, seu pai olhe tomou como aprendiz de ferreiro e lhe criou como um homem. NAME também atirava como um passatempo.</desc>
	</BlacksmithsSon72>
	<BlacksmithShooter88>
		<title>Ferreiro atirador</title>
		<titleShort>Armeiro</titleShort>
		<desc>Quando jovem ferreiro, a loja da família NAME foi invadida pela polícia. HECAP atirou em dois policiais antes que lhe nocauteassem e lhe prenderam.

Condenado à prisão perpétua, NAME aprendeu sobre viajar e invadir de outros criminosos.</desc>
	</BlacksmithShooter88>
	<JoywireAddict67>
		<title>Viciado(a) ara. da alegria</title>
		<titleShort>Viciado(a)</titleShort>
		<desc>Os pais ricos de NAME forneceram tudo o que HE sempre quis. Depois de descobrir arames da alegria, HE ficou obcecado(a). Quando seus pais perceberam o que aconteceu, eles lhe cortaram fora.

Indiferente e muitas vezes violenta(a), HE procurou seu próximo arame da alegria fixo por qualquer meio possível.</desc>
	</JoywireAddict67>
	<AddictionCounsel61>
		<title>Conselhei. de dependên.</title>
		<titleShort>Conselheiro(a)</titleShort>
		<desc>Depois de se recuperar de um vício de arame de alegria, NAME adotou um estilo de vida não-violento e prometeu ajudar os outros.

Viajando entre as comunidades, HE usou medicina, artes, e artesanato para ajudar outros que lutaram com seus próprios vícios.</desc>
	</AddictionCounsel61>
	<ChildKnave65>
		<title>Criança servente</title>
		<titleShort>Servente</titleShort>
		<desc>NAME era uma criança servente do Rei Loteric. HECAP apreciou o treinamento com varas de madeira e envolvendo outros em combate corpo a corpo. HECAP se adaptou rapidamente ao calor da batalha e era bom em espalhar fogo.

HECAP serviu bem a seu lorde, até que o rei morreu em um acidente infeliz.</desc>
	</ChildKnave65>
	<BloodgameSurvivor96>
		<title>Sobreviv. de jogo sangue</title>
		<titleShort>Jogador de sangue</titleShort>
		<desc>NAME foi vendido para a Companhia de Entretenimento Corestars e usado como participante em um dos jogos de sobrevivência da empresa com transmissão para todo o sistema.
 
A natureza manipuladora dHE fez com que fizesse coisas horríveis, mesmo para a visão do público. Ele foi expulso e exilado para um planeta cheio de animais mortais, criminosos e câmera-drones armados.</desc>
	</BloodgameSurvivor96>
	<WastelandWanderer2>
		<title>Errante de terreno baldio</title>
		<titleShort>Errante</titleShort>
		<desc>Nascido em uma família rica em um mundo deserto, NAME foi expulso depois que um esquadrão de ataque contratado destruiu sua casa ancestral.

O menino conseguiu se esconder em um duto de refrigeração sob a casa de campo de sua família. Jurando vingança contra os assassinos e quem havia contratado eles, Lucas se lançou para o terreno baldio, sozinho.</desc>
	</WastelandWanderer2>
	<VoidspaceRaider8>
		<title>Assaltante espaço vazio</title>
		<titleShort>Assaltante</titleShort>
		<desc>Após anos de busca do assassino que separou sua família, NAME foi oferecido a um lugar com um grupo de assaltantes de navegação espacial. Ele aceitou, esperando encontrar o assassino que ele buscava.

Devido à sua capacidade aparentemente interminável de fugir escassamente do perigo, ele ganhou o apelido de "Blackjack" em reconhecimento à sua sorte.</desc>
	</VoidspaceRaider8>
	<PyroAssistant17>
		<title>Assistente de piro</title>
		<titleShort>Assistente</titleShort>
		<desc>Em um mundo industrial, NAME aprendeu cedo que se HE quisesse comer, HE tinha que trabalhar. Então o trabalho HE fez. As crianças se encaixam em lugares onde os adultos não podem, e de onde HE era, as leis de segurança eram bastante flexíveis.

HECAP foi sempre um pouco de um piromaníaco, e foi banido da cozinha depois de um incidente infeliz.</desc>
	</PyroAssistant17>
	<MachineFixer97>
		<title>Consertador de máquina</title>
		<titleShort>Consertador</titleShort>
		<desc>NAME foi adepto em lidar com problemas mecânicos, desde que o problema não envolva a cozinha.

Depois de uma vida passada em torno de máquinas perigosas e produtos químicos inflamáveis, HE aprendeu a se remendar muito bem. Apesar da dor, HE nunca aprendeu a não gostar do fogo.</desc>
	</MachineFixer97>
	<StreetUrchin39>
		<title>Diabrete de rua</title>
		<titleShort>Vigarista</titleShort>
		<desc>Depois de fugir de casa, NAME teve de viver nas ruas.

Ela cresceu rápido, e aprendeu cedo que ela tinha que descobrir como enganar as pessoas para se conectarem com ela.</desc>
	</StreetUrchin39>
	<SpaceMerchant61>
		<title>Comerciante espacial</title>
		<titleShort>Comerciante</titleShort>
		<desc>Como parte de um estilo de vida interplanetário autônomo, NAME procurou dominar seus interesses românticos tanto quanto seus adversários de negócios. Quando ela não tinha o sua próprio nave para voar, ela trabalhou em naves fretadas para aluguer.</desc>
	</SpaceMerchant61>
	<ChildChemist73>
		<title>Químico(a) infantil</title>
		<titleShort>Químico(a)</titleShort>
		<desc>Uma criança do mundo médio, NAME foi fixado(a) em descobrir exatamente como tudo funcionava.

HECAP coletou objetos raros e realizou experimentos perigosos neles. Aprofundando nestas experiências, HE se tornou isolado(a) do resto do mundo. HECAP só deixou sua área de pesquisa para coletar mais materiais.</desc>
	</ChildChemist73>
	<BeastSlayer8>
		<title>Matador(a) de bestas</title>
		<titleShort>Matador(a)</titleShort>
		<desc>NAME viajou entre planetas, após notícias de ataques de animais. HECAP acampou no planeta por semanas, aprendendo sobre sua presa antes de golpear. HECAP gostava mais de caçar thrumbos.

Preferindo trabalhar sozinho, NAME apreciou a emoção da caça, e a carne da matança.</desc>
	</BeastSlayer8>
	<BrothelGofer60>
		<title>Faz-tudo de bordel</title>
		<titleShort>Faz-tudo</titleShort>
		<desc>Nascido em um mundo médio movido a vapor por um século de crises econômicas, NAME foi trabalhar em uma idade jovem. Pechincha, polimento de sapato, costura - ele fez tudo isso. Mas HE era mais conhecido como um faz-tudo de bordel, entregando todos os tipos de afrodisíacos e produtos químicos para as salas das meninas.</desc>
	</BrothelGofer60>
	<DrugLieutenant88>
		<title>Tenente de drogas</title>
		<titleShort>Traficante</titleShort>
		<desc>NAME trabalhou no comércio de drogas sob o governador Grady Loughman. Ele tinha seus homens para vender drogas quando era rentável, e lutar contra os outros cartéis quando o governo deu a volta.

Suas habilidades sociais lhe mantinham no topo do jogo político, e ele sempre tinha criados para cozinhar e limpar.</desc>
	</DrugLieutenant88>
	<LaborCampOrphan93>
		<title>Órfã de campo de trabal.</title>
		<titleShort>Órfã</titleShort>
		<desc>NAME perdeu seus pais em um acidente industrial e cresceu em um campo de trabalho de órfãos. Os superintendentes do campo trabalhavam em suas cargas sem piedade - mas pelo menos ela estava vestida e alimentada.</desc>
	</LaborCampOrphan93>
	<UrbworldEnforcer55>
		<title>Executora do m. urbano</title>
		<titleShort>Executora</titleShort>
		<desc>NAME foi uma executora da lei em um antigo mundo urbano.

Ela lidou com o pior da humanidade, de proteger a nobreza gananciosa do mundo urbano em seus seus palácios espirais a erradicar cultos canibais nos confins mais profundos da colmeia subterrânea.</desc>
	</UrbworldEnforcer55>
	<GameFanatic49>
		<title>Jogador fanático</title>
		<titleShort>Jogador</titleShort>
		<desc>NAME foi um jogador fanático que aprendeu a sobreviver em jogos de realidade virtual.

Uma vez, ao tentar provar suas habilidades no mundo real, HE foi sequestrado por um cientista criminal e experimentado. HECAP escapou, mas a experiência ficou com ele.</desc>
	</GameFanatic49>
	<ToolMechanic40>
		<title>Mecânico de ferrament.</title>
		<titleShort>Mecânico</titleShort>
		<desc>NAME era um mecânico de ferramentas famoso em um empoeirado mundo isolado.

Depois que sua empresa fechou devido ao escândalo, HE se juntou a uma tribo para sobreviver, elaborando facas finas e martelos, viajando, e negociando suas mercadorias entre assentamentos.</desc>
	</ToolMechanic40>
	<ClassClown20>
		<title>Palhaço de classe</title>
		<titleShort>menino malandro</titleShort>
		<desc>Nos ambientes ultra-competitivos de sua escola do mundo brilhante, NAME sempre se ofereceu para brincar o palhaço de classe para difundir a tensão.

HECAP desenvolveu um sentimento de desespero social a partir disto, como também uma apreciação para o lado artístico da comédia.</desc>
	</ClassClown20>
	<CraftShaper11>
		<title>Artesão Modelador</title>
		<titleShort>Modelador</titleShort>
		<desc>NAME se trancou em seu estúdio por anos, encomendando comida de entrega para economizar tempo na culinária.

Eventualmente, suas criações lhe trouxeram a mais alta honra no Mundo Semântico: Permissão para materializar qualquer projeto em minutos usando as tecnologias mais avançadas.</desc>
	</CraftShaper11>
	<CrimeBossChild12>
		<title>Crian. de chefe do crime</title>
		<titleShort>Criança do crime</titleShort>
		<desc>NAME foi uma criança adotada de um notório chefe do crime. HECAP foi ensinado(a) todas as facetas do negócio da família, do contrabando para maneiras inventivas de matar.

Quando a família foi atacada, seu pai ordenou a HE que se escondesse em uma cripta secreta de longo-sono.</desc>
	</CrimeBossChild12>
	<MercenaryLeader48>
		<title>Líder mercenário</title>
		<titleShort>Mercenário(a)</titleShort>
		<desc>Sozinho(a), NAME começou a reconstruir o trabalho da vida de seu pai. HECAP desafiou o líder de um pequeno bando de mercenários e assumiu o controle, em seguida, liderou o bando enquanto sequestraram naves de comércio e roubavam carga valiosa.

Seus homens se amotinaram. HECAP foi abandonado(a), preso(a) e condenado(a) à morte.</desc>
	</MercenaryLeader48>
	<SentimentalChild27>
		<title>Criança sentimental</title>
		<titleShort>Menino agradável</titleShort>
		<desc>NAME era uma criança agradável. Quando alguém tinha um problema, HE tentava consertá-lo. Mas, sendo uma criança, HEnem sempre teve sucesso. Isto magoou sua alma sensível.

HECAP sonhou em ser um soldado que lutava com assaltantes e alienígenas.</desc>
	</SentimentalChild27>
	<SpecialForces72>
		<title>Forças especiais</title>
		<titleShort>Especialista</titleShort>
		<desc>Me dê uma razão para matar - uma boa razão!

NAME era um soldado tão hábil que entrou nas forças especiais para combater militantes e xenohumanos assaltantes. HECAP nunca se imaginou um herói solitário, mas ele desempenhou seu papel no grupo bem.</desc>
	</SpecialForces72>
	<HackerKid65>
		<title>Criança hacker</title>
		<titleShort>Hacker</titleShort>
		<desc>Nascido em um mundo de alta tecnologia, NAME aprendeu a hackear computadores em uma idade jovem. 

Passar muitas horas mexendo sozinho fez dHE muito bom com máquinas, mas muito ruim com os humanos.</desc>
	</HackerKid65>
	<BattleMechanic79>
		<title>Mecânico de batalha</title>
		<titleShort>Mecânico</titleShort>
		<desc>NAME era um mercenário obcecado pela tecnologia em um antigo sistema de era de fusão.

HECAP foi anormalmente obcecado com a recolha do equipamento certo, e muitas vezes personalizava seu próprio equipamento com modificações originais.</desc>
	</BattleMechanic79>
	<VideoGamer94>
		<title>Jogador de videogame</title>
		<titleShort>Jogador</titleShort>
		<desc>NAME cresceu em um mundo médio, principalmente fechado em seu cômodo, jogando videogames. HECAP era caloroso, com um profundo carinho por animais.

À medida que HE cresceu, ele se voltou para as drogas para melhorar sua realidade. Durante estes tempos difíceis HE encontrou paixão e refúgio na academia.</desc>
	</VideoGamer94>
	<DischargedSoldier36>
		<title>Soldado descarregado</title>
		<titleShort>Soldado</titleShort>
		<desc>NAME se prostituiu para financiar seus hábitos de drogas. Como uma fuga, HE se juntou às forças armadas e aprendeu a lutar.

Muito esperto para o exército, HE questionava e muitas vezes discordava das decisões de seus superiores. Isto eventualmente levou a sua dispensa desonrosa lhe deixou com um chip em seu ombro.</desc>
	</DischargedSoldier36>
	<Student1>
		<title>Estudante</title>
		<titleShort>Estudante</titleShort>
		<desc>NAME estudou química e mecânica quântica por entretenimento.

HECAP era muito bom em convencer outros a fazer seu trabalho físico, e fez disto um objetivo na vida para evitar o trabalho manual.</desc>
	</Student1>
	<Chemist38>
		<title>Químico</title>
		<titleShort>Químico</titleShort>
		<desc>NAME foi um químico de pesquisa. HECAP trabalhou com produtos químicos, desde farmacêuticos a explosivos, para desenvolver novas substâncias e tratamentos.</desc>
	</Chemist38>
	<SuperSoldier19>
		<title>Super soldado</title>
		<titleShort>Soldado</titleShort>
		<desc>O governo do NAME realizou um programa experimental de desenvolvimento de super-soldado. Eles sequestraram milhares de crianças, condicionaram suas mentes com drogas e máquinas e as treinaram para lutar.

A maioria das crianças morreu, mas NAME não. Ele matou seu primeiro homem aos seis anos, e estava lutando em operações de campo não muito tempo depois.</desc>
	</SuperSoldier19>
	<SuperSoldier81>
		<title>Super soldado</title>
		<titleShort>Soldado</titleShort>
		<desc>Produto de um programa de super soldado executado por um governo agora deposto, NAME estava perdido. HECAP sobreviveu ao ataque suicida final na nave-mãe inimiga. E agora?

Pela primeira vez em sua vida, ele não tinha ordens, nem objetivos. HECAP se levantou dos destroços e se esforçou para a incerteza, para a liberdade.</desc>
	</SuperSoldier81>
	<HeadjackAddict49>
		<title>Viciado em Headjack</title>
		<titleShort>Headjacker</titleShort>
		<desc>Conectado ao computador através de head-jack por dias em um momento, NAME descobriu que ele preferia a companhia de computadores que de pessoas ou animais domésticos.</desc>
	</HeadjackAddict49>
	<CorporateBuilder80>
		<title>Construtor corporativo</title>
		<titleShort>Construtor</titleShort>
		<desc>Mesmo enquanto ele cozinhava em seu próprio potencial desperdiçado, NAME descobriu que ele tinha uma habilidade para mover objetos rapidamente. Foi exatamente o que o mega-corpo planetário queria em suas divisões de construção.

Infelizmente, o trabalho monótono apagou seus impulsos criativos remanescentes.</desc>
	</CorporateBuilder80>
	<UrbworldArmyBrat71>
		<title>Pirr. do exér. m. urbano</title>
		<titleShort>Pirralho do exército</titleShort>
		<desc>NAME cresceu em uma base militar do mundo urbano. HECAP era muito jovem para lutar, mas aprendeu a se fazer útil de outras maneiras.

HECAP se tornou familiar com armas e equipamentos militares, mas nunca realmente entrou em contato com o mundo natural.</desc>
	</UrbworldArmyBrat71>
	<MechanicsEngineer7>
		<title>Engenheiro mecânico</title>
		<titleShort>Engenheiro</titleShort>
		<desc>NAME adorava de resolver problemas e, com suas mãos firmes e uma reputação de trabalho de qualidade, ganhou um emprego como engenheiro mecânico. HECAP construiu e redesenhou dispositivos de todas as formas e tamanhos.

Eventualmente, HE foi capaz de escolher seus clientes corporativos. HECAP fez vários amigos ricos, como também alguns inimigos poderosos.</desc>
	</MechanicsEngineer7>
	<CaravanTraveler5>
		<title>Viajante de caravana</title>
		<titleShort>Viajante</titleShort>
		<desc>Nascido em uma família de comerciantes viajantes, NAME foi orientado por seu pai nas maneiras de ser um comerciante. HECAP foi muitas vezes encarregado de cuidar dos animais de carga. Devido ao seu estilo de vida nômade, ele caçava e trocava por sua comida.</desc>
	</CaravanTraveler5>
	<Caravaneer77>
		<title>Caravaneiro</title>
		<titleShort>Caravaneiro</titleShort>
		<desc>NAME era o líder de uma caravana. HECAP era responsável pela segurança de sua caravana e foi o principal negociador em inúmeras negociações comerciais.

HECAP e seu povo prosperaram, mas sua riqueza fez deles um alvo para bandoleiros. Eles muitas vezes tinham que pegar em armas para afastar bandidos e bandidos de estrada.</desc>
	</Caravaneer77>
	<Punk70>
		<title>Punk</title>
		<titleShort>Punk</titleShort>
		<desc>NAME passou a sua infância vendendo imitação de cigarros para jovens de 15 anos. Os cigarros eram muitas vezes cheios de recortes de relva.</desc>
	</Punk70>
	<GameDeveloper59>
		<title>Desenvolvedor de jogos</title>
		<titleShort>Desenv. de jogos</titleShort>
		<desc>NAME foi um desenvolvedor de jogos independente.

Após um sucesso inicial, a carreira de NAME rapidamente degenerou em um circo de ideias equivocadas, ofertas que deram errado, e desesperado, golpe publicitário fracassado.</desc>
	</GameDeveloper59>
</BackstoryTranslations>