<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>

  <TheRichExplorer.label>O Explorador Rico</TheRichExplorer.label>
  <TheRichExplorer.description>As pessoas te chamam de louco por você sair de seu mundo natal no mundo brilhante, mas você sempre desejou explorar as estrelas - fora do neurosimulador. Agora você está no final de sua longa jornada em cripto-sono, pousando em um mundo isolado desconhecido para ver como ele é.</TheRichExplorer.description>
  <TheRichExplorer.scenario.name>O Explorador Rico</TheRichExplorer.scenario.name>
  <TheRichExplorer.scenario.description>As pessoas te chamam de louco por você sair de seu mundo natal no mundo brilhante, mas você sempre desejou explorar as estrelas - fora do neurosimulador. Agora você está no final de sua longa jornada em cripto-sono, pousando em um mundo isolado desconhecido para ver como ele é.</TheRichExplorer.scenario.description>
  <TheRichExplorer.scenario.summary>Um rico explorador sai para experimentar o universo.</TheRichExplorer.scenario.summary>
  <TheRichExplorer.scenario.parts.12.text>Os neurosimuladores, jogos de holograma, e livre orgias nunca lhe foram o suficiente. Você queria mais - o grão e a consequência da vida real, como eles falam nos livros de história. Você queria conhecer o verdadeiro desafio e sentir as consequências. \n\nAgora, após um percurso de décadas no cripto-sono, você está pousando sobre este mundo isolado desconhecido. consequências reais lhe aguardam.</TheRichExplorer.scenario.parts.12.text>

  <LostTribe.label>Tribo Perdida</LostTribe.label>
  <LostTribe.description>Sua tribo foi destruída por grandes máquinas sanguinárias enviadas pelos deuses. Cinco de vocês conseguiram escapar. Agora, é hora de construir um novo lar.</LostTribe.description>
  <LostTribe.scenario.name>Tribo Perdida</LostTribe.scenario.name>
  <LostTribe.scenario.description>Sua tribo foi destruída por grandes máquinas sanguinárias enviadas pelos deuses. Cinco de vocês conseguiram escapar. Agora, é hora de construir um novo lar.</LostTribe.scenario.description>
  <LostTribe.scenario.summary>Cinco membros perdidos da tribo tentam reconstruir.</LostTribe.scenario.summary>
  <LostTribe.scenario.parts.14.text>Os deuses estavam muito irritados. As máquinas sanguinárias vieram à noite. Elas varreram a sua aldeia, cortando e queimando o seu povo com suas lâminas e fogo infernal. \n\nSomente uma parte de seu povo escapou. Agora, depois de uma viagem angustiante a pé, sem amigos a quem recorrer, você deve construir uma nova casa na região selvagem, como seus antepassados fizeram.</LostTribe.scenario.parts.14.text>
  
</LanguageData>
