<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: deathrest -->
  <Deathrest.label>descanso da morte</Deathrest.label>
  <!-- EN: People with the deathrest gene must deathrest every few days or quadrums. Deathresting means entering a regenerative coma for several days, during which the rester appears dead.\n\nA variety of special buildings can connect to a deathresting person and give them bonuses upon waking.\n\nGoing too long without deathrest will cause deathrest exhaustion, which massively degrades a person's physical capacities. -->
  <Deathrest.description>Pessoas com o gene descanso da morte devem entar neste estado a cada poucos dias ou quadrums. Descanso da morte significa entrar em coma regenerativo por vários dias, durante os quais o indivíduo parece morto.\n\nUma variedade de construções especiais podem se conectar a uma pessoa em descanso da morte e dar a ela bônus ao acordar.\n\nFicar muito tempo sem o descanso da morte causará exaustão do descanso da morte, que degrada maciçamente as capacidades físicas de uma pessoa.</Deathrest.description>
  
  <!-- EN: kill satiety -->
  <KillThirst.label>saciedade de matança</KillThirst.label>
  <!-- EN: Kill satiety fulfills a built-in desire to do violence at close range to human victims. If it isn't satiated, the person will become very unhappy. -->
  <KillThirst.description>Saciedade de matar cumpre um desejo embutido de fazer violência de perto às vítimas humanas. Se não estiver saciado, a pessoa ficará muito infeliz.</KillThirst.description>
  
  <!-- EN: learning -->
  <Learning.label>aprendizagem</Learning.label>
  <!-- EN: Children need new lessons and experiences to grow up well, and will become unhappy without them.\n\nChildren will only do learning activities when their schedule is set to Recreation or Anything.\n\nActivities that fulfill a child's desire to learn include:\n{ACTIVITIES}\n\nA satisfied learning need helps children gain growth tiers faster, giving them more passions and choices during growth moments. -->
  <Learning.description>As crianças precisam de novas lições e experiências para crescer bem e ficarão infelizes sem elas.\n\nAs crianças só farão atividades de aprendizagem quando o cronograma estiver definido para Recreação ou Livre.\n\nAs atividades que atendem ao desejo de uma criança de aprender incluem: \n{ACTIVITIES}\n\nUma necessidade de aprendizado satisfeita ajuda as crianças a crescer mais rapidamente, dando a elas mais paixões e opções durante os momentos de crescimento.</Learning.description>
  
  <!-- EN: energy -->
  <MechEnergy.label>energia</MechEnergy.label>
  <!-- EN: A reserve of bioelectric energy needed for a mechanoid to function. It can be recharged at a charging station. If it reaches zero, the mech will go into dormant self-charging mode and recharge very slowly. -->
  <MechEnergy.description>Uma reserva de energia bioelétrica necessária para o funcionamento de um mecanóide. Pode ser recarregado em uma estação de carregamento. Se chegar a zero, o mecanóide entrará no modo de auto-carregamento inativo e recarregará muito lentamente.</MechEnergy.description>
  
  <!-- EN: play -->
  <Play.label>brincar</Play.label>
  <!-- EN: Babies need to be played with by adults. If they aren't played with, they will become unhappy. -->
  <Play.description>Os bebês precisam brincar com os adultos. Se eles não brincarem, ficarão infelizes.</Play.description>
  
</LanguageData>