<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<LanguageData><Colony.label>colonização</Colony.label><Colony.description>Sua colonização.</Colony.description><Colony.pawnsPlural>Colonistas</Colony.pawnsPlural><Spacer.label>Moradores do espaço</Spacer.label><Spacer.description>Gente vinda dos confins do Espaço</Spacer.description><Spacer.pawnsPlural>Moradores do Espaço</Spacer.pawnsPlural><SpacerHostile.label>Moradores do Espaço</SpacerHostile.label><SpacerHostile.description>Gente vinda dos confins do Espaço</SpacerHostile.description><SpacerHostile.pawnsPlural>Moradores do Espaço</SpacerHostile.pawnsPlural><Outlander.label>Cidade forasteira</Outlander.label><Outlander.description> Uma pequena comunidade de sobreviventes.\n\nEssas pessoas vivem aqui há décadas. Perderão a maior parte da tecnologia que lhes trouxe aqui. Normamelnte trabalham com estruturas únicas e ferramentas mecânicas. Se defendem com armas avançadas de pólvora.\n\nEmbora não sejam agressivos e nem fracos por natureza, se preocupam com temas práticos como o comércio, a confiança e a sobrevivência. </Outlander.description><Outlander.pawnsPlural>Forasteiros</Outlander.pawnsPlural><Outlander.leaderTitle>Prefeito</Outlander.leaderTitle><Pirate.label>Grupo de piratas</Pirate.label><Pirate.description> Um grupo de bandidos.\n\nOs piratas não semeiam, não constroem e raramente comercializam. Enriquecem geralmente saqueando ou realizando excursões contra os grupos da zona que consideram mais rentável.\n\nSeu nível tecnológico depende principalmente de quem conseguiram saquear. Normalmente portam armas de fogo, embora os mais sucedidos possam ter armas de energia e outros podem ser que simplesmente gostem de apunhalar as pessoas.</Pirate.description><Pirate.pawnsPlural>Piratas</Pirate.pawnsPlural><Pirate.leaderTitle>Líder</Pirate.leaderTitle><Tribe.label>Indígenas</Tribe.label><Tribe.description>Estas pessoas tem estado aqui durante muito tempo. Talvez seus antepassados colidiram aqui há milhares de anos. Pode ser que conseguiram sobreviver á uma catástrofe que acabou com a civilização tecnológica deste planeta. Seja como for, os indígenas são nômades que vivem do cultivo usando técnicas e armas primitivas. \n\nAlgumas tribos são mais agressivas que outras; algumas estão dispostas ao comércio e á diplomacia, inclusive com povos tão estranhos como você. O trabalho em equipe ou o recrutamento serão muito complicados devido a dificuldade de comunicação e diferença sócio-tecnológica entre os indígenas e você.\n\nApesar de sua aparente inferioridade tecnológica, os indígenas podem ser perigosos inimigos ou valiosos amigos graças a sua destreza em táticas de guerra primitiva, seus números e sua dureza.</Tribe.description><Tribe.pawnsPlural>Indígenas</Tribe.pawnsPlural><Tribe.leaderTitle>Chefe</Tribe.leaderTitle><Mechanoid.label>Colméia de mechanóides</Mechanoid.label><Mechanoid.description>Una colméia de antigas máquinas auto-replicantes.</Mechanoid.description><Mechanoid.pawnsPlural>Mechanóides</Mechanoid.pawnsPlural><Mechanoid.fixedName>Uma colméia de mechanóides</Mechanoid.fixedName></LanguageData>