<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
    
    <Outlander.label>união fora-da-lei</Outlander.label>
    <Outlander.description>Uma pequena comunidade de sobreviventes.\n\nEstas pessoas viveram aqui durante décadas ou séculos, e perderam a maior parte da tecnologia que lhes trouxe a este mundo. Elas costumam trabalhar com ferramentas mecânicas simples e se defendem com armas avançadas de pólvora.\n\nElas estão preocupadas com as questões práticas do comércio, confiança e sobrevivência.</Outlander.description>
    <Outlander.pawnsPlural>fora-da-lei</Outlander.pawnsPlural>
    <Outlander.leaderTitle>prefeito</Outlander.leaderTitle>
    
    <Tribe.label>tribo</Tribe.label>
    <Tribe.description>Estas pessoas estão aqui há muito tempo. Talvez seus antepassados caíram aqui há milhares de anos. Talvez eles sobreviveram a algum cataclismo que destruiu uma civilização tecnológica aqui. Em qualquer caso, as tribos são pessoas na sua maioria nômades que vivem fora da terra usando ferramentas primitivas e armas.\n\nAlgumas tribos são mais agressivas do que outras; muitas estão abertas ao comércio e alianças, mesmo com pessoas estranhas, como vocês. A cooperação ou recrutamento irá ser muito difícil por causa da grande diferença sócio tecnológico e linguístico entre as tribos e vocês.\n\nApesar de sua fraqueza tecnológica aparente, as tribos podem ser perigosos inimigos e valiosos aliados por causa de sua habilidade com a guerra de baixa tecnologia, seus números e sua resistência.</Tribe.description>
    <Tribe.pawnsPlural>nativos</Tribe.pawnsPlural>
    <Tribe.leaderTitle>cacique</Tribe.leaderTitle>
    
    <Pirate.label>bando de piratas</Pirate.label>
    <Pirate.description>Uma gangue de bandidos.\n\nOs piratas não semeiam, eles não constroem, e raramente fazem comércio. Eles se enriquecem principalmente invadindo e roubando os grupos mais produtivos da área.\n\nOs seus níveis de tecnologia depende principalmente do que eles conseguiram roubar recentemente. Maior parte deles carregam armas de pólvora, embora os sortudos podem ter armas avançadas de energia, e alguns podem apenas gostar de esfaquear as pessoas de perto.</Pirate.description>
    <Pirate.pawnsPlural>piratas</Pirate.pawnsPlural>
    <Pirate.leaderTitle>chefe</Pirate.leaderTitle>
    
</LanguageData>
