<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
    
    <Silver.label>prata</Silver.label>
    <Silver.description>Este metal é usado principalmente como moeda de comércio. Ele também pode ser usado para fazer decorações atraentes.</Silver.description>
    <Silver.stuffProps.stuffAdjective>prata</Silver.stuffProps.stuffAdjective>
    
    <Gold.label>ouro</Gold.label>
    <Gold.description>O metal mais sedutor de todos. Milhões de pessoas morreram na tentativa de alimentar a sede humana sem fim em busca do ouro. Este metal macio é de pouco uso por si só, mas é surpreendentemente bonito e muito raro.</Gold.description>
    <Gold.stuffProps.stuffAdjective>ouro</Gold.stuffProps.stuffAdjective>
    
    <Steel.label>aço</Steel.label>
    <Steel.description>Um metal formado de ferro e carbono usado para a construção de estruturas, ferramentas e armas.</Steel.description>
    <Steel.stuffProps.stuffAdjective>aço</Steel.stuffProps.stuffAdjective>
    
    <Plasteel.label>plastiaço</Plasteel.label>
    <Plasteel.description>Material estrutural espacial avançado. O plastiaço é extremamente forte, devido à sua estrutura molecular única.</Plasteel.description>
    <Plasteel.stuffProps.stuffAdjective>plastiaço</Plasteel.stuffProps.stuffAdjective>
    
    <WoodLog.label>madeira</WoodLog.label>
    <WoodLog.description>Madeira de árvores ou outras plantas fibrosas. É útil para construir estruturas, armas e até mesmo próteses simples. Uma vara de madeira pode ser usada como uma arma em uma emboscada.</WoodLog.description>
    <WoodLog.stuffProps.stuffAdjective>madeira</WoodLog.stuffProps.stuffAdjective>
    
    <Uranium.label>urânio</Uranium.label>
    <Uranium.description>Um metal extremamente duro e intenso. Embora seja mais conhecido por seu uso para alimentar reatores nucleares, suas propriedades físicas também o tornam excelente em alguns papéis como uma ferramenta, arma ou armadura.</Uranium.description>
    <Uranium.stuffProps.stuffAdjective>urânio</Uranium.stuffProps.stuffAdjective>
    
    <Jade.label>jade</Jade.label>
    <Jade.description>Uma pedra verde e dura. Devido a sua beleza e raridade, o jade é frequentemente usado para enfeites e decorações. A sua dureza e densidade também o torna um bom material para armas contundentes.</Jade.description>
    <Jade.stuffProps.stuffAdjective>jade</Jade.stuffProps.stuffAdjective>
    
    <Cloth.label>pano</Cloth.label>
    <Cloth.description>Pano tecelado de fibras orgânicas.</Cloth.description>
    <Cloth.stuffProps.stuffAdjective>pano</Cloth.stuffProps.stuffAdjective>
    
    <Synthread.label>fibra sintética</Synthread.label>
    <Synthread.description>Tecido sintético espacial concebido para fazer roupas comuns. É suave, leve, forte e isola bem.</Synthread.description>
    <Synthread.stuffProps.stuffAdjective>fibra sintética</Synthread.stuffProps.stuffAdjective>
    
    <DevilstrandCloth.label>fio do diabo</DevilstrandCloth.label>
    <DevilstrandCloth.description>Tecido fiado de microfibras de seda do cogumelo do diabo. Muito resistente, e isola melhor do que o pano.</DevilstrandCloth.description>
    <DevilstrandCloth.stuffProps.stuffAdjective>fio do diabo</DevilstrandCloth.stuffProps.stuffAdjective>
    
    <Hyperweave.label>híper tecido</Hyperweave.label>
    <Hyperweave.description>Nanofibras de alta tecnologia tecidas folheadas. É um pouco pesado, mas é incrivelmente difícil de quebrar. Os segredos de sua produção são conhecidas apenas nas mais avançadas culturas do Mundo Brilhante.</Hyperweave.description>
    <Hyperweave.stuffProps.stuffAdjective>híper tecido</Hyperweave.stuffProps.stuffAdjective>

    <MegaslothWool.label>lã de megapreguiça</MegaslothWool.label>
    <MegaslothWool.description>Embora um tanto grosso, fibras longas de lã megapreguiça torná-o muito forte. É muito quente.</MegaslothWool.description>
    <MegaslothWool.stuffProps.stuffAdjective>lã de megapreguiça</MegaslothWool.stuffProps.stuffAdjective>
    
    <MuffaloWool.label>lã de múfalo</MuffaloWool.label>
    <MuffaloWool.description>Macio, leve e fornece isolamento muito bom. Roupas de lã pode manter o corpo quente, mesmo em condições extremas.</MuffaloWool.description>
    <MuffaloWool.stuffProps.stuffAdjective>lã de múfalo</MuffaloWool.stuffProps.stuffAdjective>
    
    <CamelHair.label>pêlo de camelo</CamelHair.label>
    <CamelHair.description>Roupas de pêlo de camelo são normalmente usadas por viajantes do deserto para protegê-los do calor. Ela oferece excelente isolamento devido às suas propriedades termostáticas.</CamelHair.description>
    <CamelHair.stuffProps.stuffAdjective>pêlo de camelo</CamelHair.stuffProps.stuffAdjective>
    
    <AlpacaWool.label>lã de alpaca</AlpacaWool.label>
    <AlpacaWool.description>A lã notavelmente macia de uma alpaca. É muito quente.</AlpacaWool.description>
    <AlpacaWool.stuffProps.stuffAdjective>lã de alpaca</AlpacaWool.stuffProps.stuffAdjective>
    
</LanguageData>
