<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <!-- Misc -->

  <Milk.label>leite</Milk.label>
  <Milk.description>Leite de um animal.</Milk.description>

  <InsectJelly.label>geleia de inseto</InsectJelly.label>
  <InsectJelly.description>Geleia armazenada e utilizada como alimento por insetos de grandes dimensões. É suave, rica e muito gratificante. Devido às suas propriedades biológicas únicas, pode nutrir quase qualquer criatura e nunca apodrece.</InsectJelly.description>


  <!-- Chicken -->

  <EggChickenUnfertilized.label>ovo de galinha (não fert.)</EggChickenUnfertilized.label>
  <EggChickenUnfertilized.description>Ovo de galinha não fertilizado. Pode ser consumido cru, mas fica muito melhor cozinhado.</EggChickenUnfertilized.description>

  <EggChickenFertilized.label>ovo de galinha (fert.)</EggChickenFertilized.label>
  <EggChickenFertilized.description>Ovo de galinha fertilizados. Se tudo ocorrer bem, ele deve chocar em um pintinho. Pode ser consumido cru, mas fica muito melhor cozinhado.</EggChickenFertilized.description>


  <!-- Cobra -->

  <EggCobraFertilized.label>ovo de cobra (fert.)</EggCobraFertilized.label>
  <EggCobraFertilized.description>Ovo de cobra fertilizado. Se tudo ocorrer bem, ele deve chocar em uma cobrinha. Pode ser consumido cru, mas fica muito melhor cozinhado.</EggCobraFertilized.description>


  <!-- Iguana -->

  <EggIguanaFertilized.label>ovo de iguana (fert.)</EggIguanaFertilized.label>
  <EggIguanaFertilized.description>Ovo de iguana fertilizado. Se tudo ocorrer bem, ele deve chocar em uma iguana bebê. Pode ser consumido cru, mas fica muito melhor cozinhado.</EggIguanaFertilized.description>


  <!-- Tortoise -->

  <EggTortoiseFertilized.label>ovo de tartaruga (fert.)</EggTortoiseFertilized.label>
  <EggTortoiseFertilized.description>Ovo de tartaruga fertilizado. Se tudo ocorrer bem, ele deve chocar em uma tartaruga bebê. Pode ser comido cru, mas fica muito melhor cozinhado.</EggTortoiseFertilized.description>


  <!-- Cassowary -->

  <EggCassowaryFertilized.label>ovo de casuar (fert.)</EggCassowaryFertilized.label>
  <EggCassowaryFertilized.description>Ovo de casuar fertilizado. Se tudo ocorrer bem, ele deve chocar em um casuar bebê. Pode ser comido cru, mas fica muito melhor cozinhado.</EggCassowaryFertilized.description>


  <!-- Emu -->

  <EggEmuFertilized.label>ovo de ema (fert.)</EggEmuFertilized.label>
  <EggEmuFertilized.description>Ovo de ema fertilizado. Se tudo ocorrer bem, ele deve chocar em uma ema bebê. Pode ser comido cru, mas fica muito melhor cozinhado.</EggEmuFertilized.description>


  <!-- Ostrich -->

  <EggOstrichFertilized.label>ovo de avestruz (fert.)</EggOstrichFertilized.label>
  <EggOstrichFertilized.description>Ovo de avestruz fertilizado. Se tudo ocorrer bem, ele deve chocar em um avestruz bebê. Pode ser comido cru, mas fica muito melhor cozinhado.</EggOstrichFertilized.description>


  <!-- Turkey -->

  <EggTurkeyFertilized.label>ovo de peru (fert.)</EggTurkeyFertilized.label>
  <EggTurkeyFertilized.description>Ovo de peru fertilizado. Se tudo ocorrer bem, ele deve chocar em um peru bebê. Pode ser comido cru, mas fica muito melhor cozinhado.</EggTurkeyFertilized.description>


</LanguageData>
