<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
    
    <PlantPotato.label>plantação de batata</PlantPotato.label>
    <PlantPotato.description>Um tubérculo simples e altamente nutritivo. Cresce bem mesmo em solos um pouco pobres. Rapidamente colhível. Uma colheita forte e versátil.</PlantPotato.description>
    
    <PlantCorn.label>plantação de milho</PlantCorn.label>
    <PlantCorn.description>Uma planta de grãos de grande porte que produz espigas com sementes amarelas deliciosas. Leva um tempo relativamente longo para crescer, mas produz muita comida, e leva muito tempo para estragar. Precisa de solo fértil para crescer bem.</PlantCorn.description>
    
    <PlantRice.label>plantação de arroz</PlantRice.label>
    <PlantRice.description>Uma baixa planta de grão que prospera em solo rico e produz comida rápida, mas não é boa para se comer crua.</PlantRice.description>
    
    <PlantHaygrass.label>capim de feno</PlantHaygrass.label>
    <PlantHaygrass.description>Uma mistura de gramíneas ricas em nutrientes que produzem grandes quantidades de feno. O feno é comestível para os animais, mas não para os seres humanos.</PlantHaygrass.description>
    
    <PlantStrawberry.label>plantação de morango</PlantStrawberry.label>
    <PlantStrawberry.description>Uma fruta frágil mas saborosa. Deliciosa mesmo quando crua.</PlantStrawberry.description>
    
    <PlantCotton.label>plantação de algodão</PlantCotton.label>
    <PlantCotton.description>Produz algodão, uma fibra vegetal fina usada para fazer pano.</PlantCotton.description>
    
    <PlantDevilstrand.label>cogumelo do diabo</PlantDevilstrand.label>
    <PlantDevilstrand.description>Este frágil cogumelo foi geneticamente modificado para produzir uma seda do mais alto nível. Há antigos rumores de que tenha propriedades místicas, e seu nome foi baseado na cobiça nas pessoas.</PlantDevilstrand.description>
    
    <PlantHealroot.label>raiz medicinal</PlantHealroot.label>
    <PlantHealroot.description>Uma planta de crescimento lento que produz medicina herbal quando colhida.\n\nA raiz medicinal foi seletivamente cultivada durante séculos pelos colonizadores de assentamentos. Às vezes, é também chamada de "mão de curandeiro" pelas tribos - um apelido que tem para com os suas cinco principais virtudes medicinais.</PlantHealroot.description>
    
    <PlantHops.label>plantação de lúpulo</PlantHops.label>
    <PlantHops.description>Uma planta que produz lúpulo, um ingrediente essencial na cerveja.</PlantHops.description>

    <PlantPsychoid.label>plantação de psicóide</PlantPsychoid.label>
    <PlantPsychoid.description>Uma planta frondosa. Suas folhas podem ser refinadas em várias formas da droga psicóide.</PlantPsychoid.description>

    <PlantSmokeleaf.label>plantação de folha-de-fumo</PlantSmokeleaf.label>
    <PlantSmokeleaf.description>Uma planta frondosa cultivada por causa dos seus efeitos psicológicos. As folhas da folha-de-fumo podem ser preparadas em baseados no local de artesanato.</PlantSmokeleaf.description>

    
</LanguageData>
