<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<LanguageData><PlantPotato.label>Batata</PlantPotato.label><PlantPotato.description>Uma planta simples e altamente nutritiva. Cresce bem até em solos pobres.</PlantPotato.description><PlantCorn.label>Milho</PlantCorn.label><PlantCorn.description>Planta de cereal que produz vagens com sementes amarelas. Demora bastante para crescer mas produz bastante comida, demora para apodrecer e pode ser comida crua. Precisa de solos férteis para crescer bem.</PlantCorn.description><PlantRice.label>Arroz</PlantRice.label><PlantRice.description>Uma planta rasa de cereais que prospera em solos férteis comida e produz comida rapidamente, mas não é bom para comer crua.</PlantRice.description><PlantStrawberry.label>Morango</PlantStrawberry.label><PlantStrawberry.description>Uma fruta saborosa mas frágil. Muito saborosa até crua.</PlantStrawberry.description><PlantHops.label>Lúpulo</PlantHops.label><PlantHops.description>Uma planta cujas flores produzem frutos essenciais para elaboração da cerveja.</PlantHops.description><PlantCotton.label>Algodão</PlantCotton.label><PlantCotton.description>Produz algodão, uma fibra orgânica decente utilizada para fabricar roupa.</PlantCotton.description><PlantDevilstrand.label>Ervadiabo</PlantDevilstrand.label><PlantDevilstrand.description>Esse cogumelo frágil foi modificado geneticamente para produzir uma rede de fibra de grande qualidade. Há rumores antigos que possivelmente possua propriedades místicas. Deve seu nome á cobiça despertada nas pessoas.</PlantDevilstrand.description><PlantXerigium.label>Xerigium</PlantXerigium.label><PlantXerigium.description>Esta planta vem sendo cultivada por colonistas durante séculos. Também conhecida como "Mão-de-Curandeiro" por culturas indígenas – um apelido derivado das suas propriedades medicinais</PlantXerigium.description><PlantRose.label>Rosa</PlantRose.label><PlantRose.description>Uma bela flor de cultivo, símbolo do amor e do romance desde tempos antigos.</PlantRose.description><PlantDaylily.label>Lírio do dia</PlantDaylily.label><PlantDaylily.description>Uma bela flor de cultivo – ótimo para embelezar um lugar escuro. Deve ser replantada constantemente.</PlantDaylily.description></LanguageData>