<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<LanguageData><Muffalo.label>Múfalo</Muffalo.label><Muffalo.description>Um animal herbívoro de grande porte que se move em manadas, descendente do búfalo e adaptado a ambientes exóticos. Pacífico até se sentir ameaçado.</Muffalo.description><Muffalo_Leather.label>couro de múfalo</Muffalo_Leather.label><Muffalo_Meat.label>carne de múfalo</Muffalo_Meat.label><Deer.label>Cervo</Deer.label><Deer.description>Um animal herbívoro de tamanho médio que se move em manadas. Normalmente pacífico até se sentir ameaçado.</Deer.description><Deer_Leather.label>couro de cervo</Deer_Leather.label><Deer_Meat.label>carne de cervo</Deer_Meat.label><Squirrel.label>Esquilo</Squirrel.label><Squirrel.description>Uma das muita espécies de roedores, resistente e versáteis, que acompanham os humanos a qualquer lugar por onde se expandam.</Squirrel.description><Squirrel_Leather.label>couro de esquilo</Squirrel_Leather.label><Squirrel_Meat.label>carne de esquilo</Squirrel_Meat.label><Elk.label>Alce</Elk.label><Elk.description>Um animal de grande tamanho da família dos cervos, muito adaptados ao frio.</Elk.description><Elk_Leather.label>couro de alce</Elk_Leather.label><Elk_Meat.label>carne de alce</Elk_Meat.label><Alphabeaver.label>Alfacastor</Alphabeaver.label><Alphabeaver.description>Um grande castor modificado geneticamente para cortar madeira com uma eficiência similar á das máquinas. Na ausência de alimentos , estes animais entrarão em um estado frenético que os levará a comer árvores inteiras.</Alphabeaver.description><Alphabeaver_Leather.label>couro de alfacastor</Alphabeaver_Leather.label><Alphabeaver_Meat.label>carne de alfacastor</Alphabeaver_Meat.label><WildBoar.label>Javali</WildBoar.label><WildBoar.description>Embora sejam considerados impuros por algumas culturas, esta peluda espécie primitiva que descende do porco é apreciada pelo sabor forte de sua carne.</WildBoar.description><WildBoar_Leather.label>couro de javali</WildBoar_Leather.label><WildBoar_Meat.label>carne de javali</WildBoar_Meat.label><Rhinoceros.label>Rinoceronte</Rhinoceros.label><Rhinoceros.description>Este grande animal terrestre é geralmente bastante pacífico, mas irá atacar intrusos.</Rhinoceros.description><Rhinoceros_Leather.label>couro de rinoceronte</Rhinoceros_Leather.label><Rhinoceros_Meat.label>carne de rinoceronte</Rhinoceros_Meat.label><Dromedary.label>Dromedário</Dromedary.label><Dromedary.description>Adaptado para sobreviver ambientes áridos, este familiar parente do camelo pode passar semanas sem beber água.</Dromedary.description><Dromedary_Leather.label>couro de dromedário</Dromedary_Leather.label><Dromedary_Meat.label>carne de dromedário</Dromedary_Meat.label><Boomrat.label>Ratabum</Boomrat.label><Boomrat.description>Devido á uma modificação armamentista ou devido á um sistema de defesa curioso, estas criaturas semelhantes a roedores provocam una potente explosão incendiária ao morrer.</Boomrat.description><Boomrat_Leather.label>couro de ratabum</Boomrat_Leather.label><Boomrat_Meat.label>carne de ratabum</Boomrat_Meat.label><Hare.label>Lebre</Hare.label><Hare.description>Este pequeno e solitário herbívoro pode escapar de qualquer perigo saltando velozmente.</Hare.description><Hare_Leather.label>couro de lebre</Hare_Leather.label><Hare_Meat.label>carne de lebre</Hare_Meat.label><Iguana.label>Iguana</Iguana.label><Iguana.description>Estes grandes lagartos normalmente se alimentam de plantas. De qualquer forma, se ele fica com raiva, suas afiadas garras e sua pele grossa pode ser um grande perigo.</Iguana.description><Iguana_Leather.label>couro de iguana</Iguana_Leather.label><Iguana_Meat.label>carne de iguana</Iguana_Meat.label><Megascarab.label>Megaescaravelho</Megascarab.label><Megascarab.description>Um grande escaravelho modificado geneticamente. Antigamente foram uma das castas trabalhadoras dos eco sistemas insectóides artificiais que foram feitos para combater as invasões mechanóides. Agora só lhe sobre viver sem a companhia de seus insectóides mortíferos. Ainda sim, seu tamanho e sua casca dura podem se tonar um perigo.</Megascarab.description><Megascarab_Meat.label>carne de megaescaravelho</Megascarab_Meat.label><Tortoise.label>Tartaruga</Tortoise.label><Tortoise.description>Este blindado reptil terrestre é conhecido pela sua lenta velocidade de movimento e suas mordidas extremamente ferozes.</Tortoise.description><Tortoise_Leather.label>couro de tartaruga</Tortoise_Leather.label><Tortoise_Meat.label>carne de tartaruga</Tortoise_Meat.label><Cobra.label>Cobra</Cobra.label><Cobra.description>Una serpente grande. As cobras podem ser muito agressivas se ás provocar – é melhor ficar longe destas criaturas.</Cobra.description><Cobra_Leather.label>couro de cobra</Cobra_Leather.label><Cobra_Meat.label>carne de cobra</Cobra_Meat.label><Monkey.label>Macaco</Monkey.label><Monkey.description>Este macaco pode usar sua calda para se enrolar em galhos e deixar suas mãos livres para fazer outra coisa.</Monkey.description><Monkey_Leather.label>couro de macaco</Monkey_Leather.label><Monkey_Meat.label>carne de macaco</Monkey_Meat.label></LanguageData>