<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: babies -->
  <Babies.label>bebês</Babies.label>
  <!-- EN: Babies can't walk and must be taken care of. In the work tab, assign someone to childcare.\n\nYou can use the baby's 'feeding' tab to assign specific people to feed the baby. Alternatively, colonists assigned to childcare will feed babies food they can eat, such as baby food, milk, and insect jelly. You can produce baby food at a stove or campfire.\n\nBabies can sleep in beds or cribs. A high quality crib will make a baby happy. You can also place multiple cribs in a bedroom without turning it into a barracks.\n\nBabies become children at age 3. By default, babies age 4x faster than adults. You can adjust this in storyteller challenge settings. -->
  <Babies.helpText>Bebês não podem andar e precisam ser cuidados. na aba de trabalhos, designe algum colono para cuidar das crianças.\n\nUse a aba de "alimentar" o bebê para designar um colono específico para alimentá-lo. Caso contrário, os colonos designados para cuidar dos bebês alimentarão os bebês quando eles puderem comer, se alimentando de comida de bebês, leite e geleia de insetos. É possível cozinhar comida de bebês em um fogão ou em uma fogueira.\n\nBebês podem dormir em camas ou em berços. Um berço de alrta qualidade fará com que o bebê fique feliz. É possível colocar vários berços em um quarto sem precisar convertê-lo em quartéis.\n\nBebês se tornam crianças com 3 anos de idade. Por padrão, os bebês crescem 4x mais rápidos que os adultos. Pode-se ajustar esta opção nas configurações dos desafios dos contadores de história.</Babies.helpText>
  
  <!-- EN: children -->
  <Children.label>crianças</Children.label>
  <!-- EN: As they get older, children gain traits and passions, and become able to do more work types.\n\nChildren have a learning need which can be fulfilled several ways. You can see the learning activities that a child desires on their Needs tab. Children will only do learning activities when their schedule is set to Recreation or Anything. A satisfied learning need helps a child gain growth tiers faster, resulting in more passions and choices during growth moments.\n\nChildren can only wear special child-sized apparel.\n\nChildren become adults at age 13. By default, children age 4x faster than adults. You can adjust this in storyteller challenge settings. -->
  <Children.helpText>Conforme forem crescendo, as crianças ganham traços e paixões e se tornam aptas a realizarem mais tipos de trabalho.\n\Crianças possuem uma necessidade de aprendizado que pode ser tratada de várias maneiras. Você pode consultar as atividades de aprendizado que uma criança deseja realizar em sua aba de necessidades. As crianças somente irão realizar as atividades quando seu cronograma estiver marcado para Recreação ou Livre. Satisfazer as necessidades de aprendizado fará com que a criança ganha traços de crescimento mais rapidamente, resultando em mais paixões e escolhas durante o momento de crescimento.\n\nCrianças somente poderão utilizar roupas próprias à elas.\n\nAs crianças se tornam adultas com 13 anos. Por padrão, as crianças crescem 4x mais rápidos que os adultos. Pode-se ajustar esta opção nas configurações dos desafios dos contadores de história.</Children.helpText>
  
  <!-- EN: Deathrest -->
  <Deathrest.label>Descanso da morte</Deathrest.label>
  <!-- EN: Colonists with the deathrest gene must periodically regenerate themselves in a special coma called deathrest. This takes several days.\n\nSpecial machines placed near the casket can give bonuses to the deathrester. A person can only connect to a limited number of machines - this number is shown by their deathrest capacity.\n\nYou can increase deathrest capacity by injecting deathrest capacity serums. These can be purchased from traders. -->
  <Deathrest.helpText>Colonos com o gene descanso da morte devem regularmente se regenerar em um coma especial chamado descanso mortal. Isso pode levar vários dias.\n\nMáquinas especiais colocadas perto do sarcófago poderão conceder bonus ao descanso da morte. Uma pessoa pode conectar a si um número limitado de máquinas - este número aparece na capacidade de descanso da morte do colono.\n\nÉ possível aumentar a capacidade de descanso da morte injetando soros especializados em descanso da morte. Estes podem ser adquiridos com os comerciantes.</Deathrest.helpText>
  
  <!-- EN: Genes and xenotypes -->
  <GenesAndXenotypes.label>Genes e xenótipos</GenesAndXenotypes.label>
  <!-- EN: Some people have different genes from baseline humans. View a person's genes by opening their Bio tab and clicking the xenotype name near the top.\n\nA xenotype is a set of genes which defines a "species" of alternate human.\n\nThere are two types of genes: Germline genes are passed on to children, while xenogenes are not and must be implanted using xenogerms.\n\nCreate custom xenotypes by researching xenogenetics and building a gene assembler. -->
  <GenesAndXenotypes.helpText>Algumas pessoas possuem diferentes genes dos humanos padrão. Verifique os genes do indivíduo ao abrir a aba Perfil e clicando no nome do xenótipo próximo ao topo.\n\nUm xenótipo é uma combinação de genes que define uma "espécie" de um humano alternativo.\n\nExistem dois tipos de genes: Os genes de linhagem germinativa que são transmitidas às crianças, enquanto os xenogenes não são transmitidas e devem ser implantados usando xenogerminadores.\n\nCrie xenótipos personalizados pesquisando xenogenética e construindo um montador de genes.</GenesAndXenotypes.helpText>
  
  <!-- EN: Mechanitors -->
  <Mechanitors.label>Mecanizador</Mechanitors.label>
  <!-- EN: Mechanitors use a mechlink implant to control mechanoids.\n\nMechanoids are assigned to control groups. You can change the behavior mode for a control group by selecting the mechanoid or mechanitor, then clicking the behavior mode icon on the control group. Gear and implants can increase the number of control groups.\n\nMechanitors only have the bandwidth to control a certain number of mechanoids. Special mechanitor gear and band node buildings can increase a mechanitor's total bandwidth.\n\nThe MECHS tab provides an overview of your colony's mechanoids. Here, you can draft mechanoids, change their control group, set allowed areas, and more.\n\nMechanitors can also summon powerful enemy super-mechanoids. These super-mechanoids drop unique chips which can be used to advance your mechanoid technology and build special units. -->
  <Mechanitors.helpText>Mecanizadores usam um implante de conexão-meca para controlar os mecanóides.\n\nMecanóides são designados para controlar grupos. Você pode mudar este tipo de comportamento de controle de grupo selecionando o mecanóide ou o mecanizador e clicando no ícone do modo de comportamento do controle de grupo. Equipamentos e implantes aumentam o número do grupos controlados.\n\nMecanizadores somente possuem largura de frequência para controlar um certo número de mecanóides. Equipamentos especiais de mecanizadores e construções de nós de frequência podem aumentar a largura de frequência total do mecanizador.\n\nA aba MECA fornece uma visão geral dos mecanóides de sua colônia. Nesta aba, você pode alistar mecanóides, mudar o grupo de controles deles, autorizar o acesso de áreas e muito mais.\n\nOs mecanizadores podem também invocar poderosos super-mecanóides como inimigos. esses super-mecanóides deixam chips únicos que podem ser usados para desenvolver sua tecnologia mecanóide, assim como construir unidades especiais.</Mechanitors.helpText>
  
  <!-- EN: Mechs in caravans -->
  <MechsInCaravans.label>Mecanóides nas caravanas</MechsInCaravans.label>
  <!-- EN: While caravanning, mechanoids enter a semi-dormant long-travel state to preserve power. This allows them to travel long distances without losing energy. After arriving at their destination, mechanoids will automatically return to their previous work mode. -->
  <MechsInCaravans.helpText>Enquanto estiverem em caravanas, os mecanóides entram um estado semi-dormente para longes distâncias com o objetivo de preservar energia. Isso permite que eles possam viajar longas distâncias sem perder energia. Após chegar no destino, os mecanóides automaticamente retornarão ao modo de trabalho anterior.</MechsInCaravans.helpText>
  
  <!-- EN: polluted terrain -->
  <PollutedTerrain.label>Terreno poluído</PollutedTerrain.label>
  <!-- EN: Keep your colonists away from polluted terrain. Whenever they are on polluted terrain, they will continuously gain toxic buildup. This eventually becomes lethal.\n\nClean polluted terrain by placing a POLLUTION REMOVAL AREA. Colonists will convert the pollution into toxic wastepacks, which must be kept frozen.\n\nCertain apparel, implants and gene modifications can protect from toxic buildup.\n\nNormal crops cannot survive on polluted terrain. -->
  <PollutedTerrain.helpText>Deixe os seus colonos longe de terrenos poluídos. Quando estiverem em um terreno poluído, eles acumularão toxicidade continuamente. Eventualmente, isso será fatal.\n\nLimpe o terreno poluído colocando uma ZONA DE REMOÇÃO DE POLUIÇÃO. os colonos converterão a poluição em pacotes de lixos tóxicos, que devem ser congelados.\n\nCertos equipamentos, implantes e modificações de genes podem proteger contra o acúmulo tóxico.\n\nPlantações normais não sobrevivem em terrenos poluídos.</PollutedTerrain.helpText>
  
</LanguageData>