<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<LanguageData>
    <Ocean.label>oceano.</Ocean.label>
    <Ocean.description>Mar aberto. Ideal para os peixes – mas nem um pouco para você.</Ocean.description>
    <IceSheet.label>ártico</IceSheet.label>
    <IceSheet.description>A superfície está coberta de camadas de gelo com uma grossura que pode chegar a ser kilômetros. Não há acesso ao solo, logo não há plantas. Os únicos animais vistos estão migrando para outro lugar ou estão totalmente perdidos.</IceSheet.description>
    <AridShrubland.label>matagal árido</AridShrubland.label>
    <AridShrubland.description>Uma região seca, mas não suficiente para ser um verdadeiro deserto. Planícies abertas com grama e arbustos e também algumas árvores dispersas. As plantas são resistentes e tem uma densidade moderada de animais.</AridShrubland.description>
    <TemperateForest.label>floresta temperada</TemperateForest.label>
    <TemperateForest.description>Um bioma amigável dominado por florestas intercaladas com um solo fértil. Muitos tipos de animais andam entre essas florestas e esses solos.</TemperateForest.description>
    <Desert.label>deserto</Desert.label>
    <Desert.description>Uma área muito seca, quente e incapaz de sustentar muitos tipos de vida.</Desert.description>
    <TropicalRainforest.label>selva tropical</TropicalRainforest.label>
    <TropicalRainforest.description>Uma selva espessa e úmida. A vegetação densa e a fauna selvagem e hostil dificultam a sobrevivência e a construção.</TropicalRainforest.description>
    <BorealForest.label>floresta boreal</BorealForest.label>
    <BorealForest.description>Florestas do norte com árvores coníferas. Apesar dos invernos duros, as florestas boreais sustentam uma diversa população de animais grandes e pequenos.</BorealForest.description>
    <Tundra.label>tundra</Tundra.label>
    <Tundra.description>
        Este lugar quase congeladas suportam quase nenhuma árvore e pouca vegetação.Estas llanuras mayormente congeladas albergan escasos árboles y poca vegetación. Se encontram poucos animais pequenos entre as grandes manadas de animais pasto migrando e
        seus predadores.
    </Tundra.description>
</LanguageData>
