<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: large mech gestator -->
  <LargeMechGestator.label>grande gestador mecanóide</LargeMechGestator.label>
  <!-- EN: A tank of mechanite-rich fluid with support tubes for feeding in materials and nutrients. Mechanitors can use it to produce new mechanoids or to resurrect dead mechanoids. This tier of mech gestator is capable of generating medium, heavy, and ultraheavy mechs.\n\nThe process uses harsh chemicals which are stored in toxic wastepacks. Haulers must remove the wastepacks from time to time. -->
  <LargeMechGestator.description>Um tanque de fluido rico em mecanitos com tubos de suporte para alimentação de materiais e nutrientes. Os macanizadores podem usá-lo para produzir novos mecanóides ou ressuscitar mecanóides mortos. Este nível de gestador mecanóide é capaz de gerar mecanóide médios, pesados e ultrapesados.\n\nO processo usa produtos químicos agressivos que são armazenados em pacotes de resíduos tóxicos. Transportadores devem remover os resíduos de tempos em tempos.</LargeMechGestator.description>
  
  <!-- EN: mech gestator -->
  <MechGestator.label>gestador mecanóide</MechGestator.label>
  <!-- EN: A tank of mechanite-rich fluid with support tubes for feeding in materials and nutrients. Mechanitors can use it to produce new mechanoids or to resurrect dead mechanoids. This basic type of mech gestator is only capable of generating light-weight mechs.\n\nThe process uses harsh chemicals which are stored in toxic wastepacks. Haulers must remove the wastepacks from time to time. -->
  <MechGestator.description>Um tanque de fluido rico em mecanitos com tubos de suporte para alimentação de materiais e nutrientes. Os macanizadores podem usá-lo para produzir novos mecanóides ou ressuscitar mecanóides mortos. Este tipo básico de gestador mecanóide só é capaz de gerar mecanóide leves.\n\nO processo usa produtos químicos agressivos que são armazenados em pacotes de resíduos tóxicos. Transportadores devem remover os resíduos de tempos em tempos.</MechGestator.description>
  
  <!-- EN: subcore encoder -->
  <SubcoreEncoder.label>codificador de subnúcleo</SubcoreEncoder.label>
  <!-- EN: A work station where a mechanitor can produce basic-tier subcores. Subcores are the brains of mechanoids, and one is required to produce any mechanoid. Basic subcores can only be used in simple basic-tier mechs.\n\nHigher tier subcores can be created by building a subcore softscanner or a subcore ripscanner. -->
  <SubcoreEncoder.description>Uma estação de trabalho onde um mecanizador pode produzir subnúcleos de nível básico. Os subnúcleos são os cérebros dos mecanóides, e um deles é necessário para produzir qualquer mecanóide. Os subnúcleos básicos só podem ser usados em mecanóides simples de nível básico.\n\nSubnúcleos de nível superior podem ser criados construindo um escaner suave de subnúcleo ou um escaner rompedor de subnúcleo.</SubcoreEncoder.description>
  
  <!-- EN: subcore ripscanner -->
  <SubcoreRipscanner.label>escaner rompedor de subnúcleo</SubcoreRipscanner.label>
  <!-- EN: A pod with thousands of tissue probe injectors and an ultra-high-power vaporizing brain scanner. Once a person is inserted, the device will insert the probes into their body through the skin while the ripscanner chews through the brain, reading the reflected radiation and destroying the brain in the process. Ripscanning the mind generates a neuro-psychic pattern that the scanner can analog-transfer to a new high-tier mechanoid subcore.\n\nSubcores are mechanoid brains and producing any mechanoid requires one. High-tier subcores produced by this ripscanner can only power high-tier mechanoids. -->
  <SubcoreRipscanner.description>Uma cápsula com milhares de injetores de sonda de tecido e um escaner cerebral de vaporização de ultra-alta potência. Depois que uma pessoa é inserida, o dispositivo insere as sondas em seu corpo através da pele enquanto o escaner rasgador mastiga o cérebro, lendo a radiação refletida e destruindo o cérebro no processo. A varredura da mente gera um padrão neuropsíquico que o escaner pode transferir de forma analógica para um novo subnúcleo mecanóide de alto nível.\n\nOs subnúcleos são cérebros mecanóides e a produção de qualquer mecanóide requer um. Subnúcleos de alto nível produzidos por este escaner rompedor só podem energizar mecanóides de alto nível.</SubcoreRipscanner.description>
  
  <!-- EN: subcore softscanner -->
  <SubcoreSoftscanner.label>escaner suave de subnúcleo</SubcoreSoftscanner.label>
  <!-- EN: A pod with thousands of tiny tissue probes and a high-energy brain scanner. Once a person is inserted, the system uses the probes and scanner to sense a neuro-psychic pattern that it can analog-transfer to a new standard-tier mechanoid subcore. The person will be left temporarily sick, but unharmed.\n\nSubcores are mechanoid brains and producing any mechanoid requires one. Standard-tier subcores produced by this softscanner can only power standard-tier mechanoids.\n\nHigher tier subcores can be created by building a subcore ripscanner. -->
  <SubcoreSoftscanner.description>Uma cápsula com milhares de pequenas sondas de tecido e um escaner cerebral de alta energia. Depois que uma pessoa é inserida, o sistema usa as sondas e o escaner para detectar um padrão neuropsíquico que pode ser transferido de forma analógica para um novo subnúcleo mecanóide de nível padrão. A pessoa ficará temporariamente doente, mas ilesa.\n\nOs subnúcleos são cérebros mecanóides e a produção de qualquer mecanóide requer um. Os subnúcleos de nível padrão produzidos por este escaner suave de subnúcleo só podem energizar mecanoides de nível padrão.\n\nSubnúcleos de nível superior podem ser criados construindo um escaner rompedor de subnúcleo.</SubcoreSoftscanner.description>
  
</LanguageData>