<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: archite capsule -->
  <ArchiteCapsule.label>cápsula arquita</ArchiteCapsule.label>
  <!-- EN: A small capsule containing archites - microscopic machines produced by a superintelligent archotech. These devices are capable of physical and psychic feats which seem impossible to human scientists. As with all archotechnology, no human can create one. We can only try to scavenge the ones that archotechs create for their own unfathomable reasons.\n\nThis capsule is useless by itself, but it can be spent at a gene assembler to create a new archite-powered xenogerm. This requires researching archogenetics and a genepack that contains an archite gene. Archite genepacks can be obtained from traders. -->
  <ArchiteCapsule.description>Uma pequena cápsula contendo arquitas - máquinas microscópicas produzidas por um arquotécnico superinteligente. Esses dispositivos são capazes de feitos físicos e psíquicos que parecem impossíveis aos cientistas humanos. Tal como acontece com toda a arquotecnologia, nenhum ser humano pode criar uma. Nós só podemos tentar reutilizar os que os aquotécnicos criam por suas próprias razões insondáveis.\n\nEsta cápsula é inútil por si só, mas pode ser gasta em um montador de genes para criar um novo xenogerminador movido a arquita. Isso requer pesquisar arquogenética e um pacote de genes que contém um gene arquita. Pacotes de genes arquita podem ser obtidos de comerciantes.</ArchiteCapsule.description>
  
  <!-- EN: genepack -->
  <Genepack.label>pacote de genes</Genepack.label>
  <!-- EN: A small capsule containing a package of genetic information. To use a genepack, it must be placed in a gene bank near a gene assembler and combined into an implantable xenogerm.\n\nIf not kept in a powered gene bank, this genepack will slowly deteriorate. -->
  <Genepack.description>Uma pequena cápsula contendo um pacote de informação genética. Para usar um pacote de genes, ele deve ser colocado em um banco de genes próximo a um montador de genes e combinado em um xenogerminador implantável.\n\nSe não for mantido em um banco de genes energizado, esse pacote de genes se deteriorará lentamente.</Genepack.description>
  
  <!-- EN: embryo -->
  <HumanEmbryo.label>embrião</HumanEmbryo.label>
  <!-- EN: A human embryo which can be implanted in a mother to create a pregnancy. -->
  <HumanEmbryo.description>Um embrião humano que pode ser implantado em uma mãe para criar uma gravidez.</HumanEmbryo.description>
  
  <!-- EN: ovum -->
  <HumanOvum.label>óvulo</HumanOvum.label>
  <!-- EN: An extracted, unfertilized human ovum cell stored in a protective capsule. Once fertilized by a male, it becomes an embryo which can then be implanted into a human mother or growth vat. -->
  <HumanOvum.description>Uma célula de óvulo humano extraída e não fertilizada armazenada em uma cápsula protetora. Uma vez fertilizado por um homem, torna-se um embrião que pode ser implantado em uma mãe humana ou taque de crescimento.</HumanOvum.description>
  
  <!-- EN: mechanoid transponder -->
  <MechanoidTransponder.label>transponder mecanoide</MechanoidTransponder.label>
  <!-- EN: A transponder micro-organ that connects a mechanitor to a mechanoid, even over a great distance. Mechanitors are capable of controlling many mechanoids using a mix of psychic and electromagnetic signals.\n\nDecrypting the transponder will allow you to pinpoint the location of the last mechanitor who controlled the mechanoid. -->
  <MechanoidTransponder.description>Um micro-órgão transponder que conecta um mecanizador a um mecanoide, mesmo a uma grande distância. Os mecanizadores são capazes de controlar muitos mecanoides usando uma mistura de sinais psíquicos e eletromagnéticos.\n\nDescriptografar o transponder permitirá que você identifique a localização do último mecanizador que controlou o mecanoide.</MechanoidTransponder.description>
  <!-- EN: Decrypt transponder -->
  <MechanoidTransponder.comps.CompUseableDatacore.useLabel>Descriptografar transponder</MechanoidTransponder.comps.CompUseableDatacore.useLabel>
  <!-- EN: Can be decrypted at a research bench.\nSelect a colonist and right-click this to decrypt it. -->
  <MechanoidTransponder.comps.CompInspectString.inspectString>Pode ser descriptografado em uma bancada de pesquisa.\nSelecione um colono e clique com o botão direito para descriptografar.</MechanoidTransponder.comps.CompInspectString.inspectString>
  
  <!-- EN: xenogerm -->
  <Xenogerm.label>xenogerminador</Xenogerm.label>
  <!-- EN: A self-contained biological organ containing one or more implantable xenogenes.\n\nOnce implanted inside a host's body, the xenogerm modifies the host's genes, gene expression, and phenotypic development using viruses, hormones, bio-synthesized drugs, and possibly mechanites. Depending on the xenogerm, the host will develop any of a wide variety of exotic traits and abilities, transforming them into a different human xenotype.\n\nXenogerm implantation is a traumatic process. Once implanted with a xenogerm, a person will be bedridden for days as the transformation sets in.\n\nDuring storage and transport, xenogerms are kept safe in sealed containers. -->
  <Xenogerm.description>Um órgão biológico independente que contém um ou mais xenogenes implantáveis.\n\nUma vez implantado dentro do corpo de um hospedeiro o xenogerminador modifica seus genes, a expressão gênica e o desenvolvimento fenotípico usando vírus, hormônios, drogas biossintetizadas e possivelmente mecanitos. Dependendo do xenogerminador, o hospedeiro desenvolverá uma ampla variedade de características e habilidades exóticas, transformando-os em um xenotipo humano diferente.\n\nA implantação do xenogerminador é um processo traumático. Uma vez implantado com um xenogerminador, uma pessoa ficará acamada por dias enquanto a transformação ocorre.\n\nDurante o armazenamento e o transporte, os xenogerminadores são mantidos seguros em recipientes lacrados.</Xenogerm.description>
  
</LanguageData>