<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: acolyte -->
  <Acolyte.label>acólito</Acolyte.label>
  <!-- EN: The title of acolyte is the first title of noble duty, and encompasses a wide range of practical positions. Some acolytes are purely students, learning to lead troops, manage societies, or use psycasts in specialized schools. Others come from wealthy families and might own city buildings or farm complexes.\n\nDuring wartime, an acolyte might lead a platoon of troops, captain a small frigate, or serve their lord as an advisor.\n\nTheir low rank within the nobility makes them paradoxically less useful as diplomats than yeomen. Sending a low-ranked acolyte to a negotiation can itself be seen as an insult, whereas a non-noble yeoman negotiator is seen only as the mouthpiece of his lord. -->
  <Acolyte.description>O título de acólito é o primeiro título de dever nobre, e abrange uma ampla gama de posições práticas. Alguns acólitos são puramente estudantes, aprendendo a liderar tropas, administrar sociedades ou usar psinjurações em escolas especializadas. Outros vêm de famílias ricas e podem possuir prédios urbanos ou complexos agrícolas.\n\nDurante a guerra, um acólito pode liderar um pelotão de tropas, ser capitão de uma pequena fragata ou servir seu senhor como consultor.\n\nSua baixa patente dentro da a nobreza os torna paradoxalmente menos úteis como diplomatas do que mulheres. Enviar um acólito de baixo escalão para uma negociação pode ser visto como um insulto, enquanto um negociador yeoman não-nobre é visto apenas como o porta-voz de seu senhor.</Acolyte.description>
  
  <!-- EN: baron -->
  <Baron.label>barão</Baron.label>
  <!-- EN: The title of baron is the lowest of the middle nobility. While lower titles focus on personal service at war or commerce under a lord, barons hold title as semi-independent rulers. Each baron is subordinate to his liege lord, but his obligations are mostly in supplying wealth and troops, and not in personal service.\n\nIn the Empire, a baron will typically own a city sector, mining colony, or similar outfit. At wartime, a baron may captain a capital ship in name, or control a regiment of troops. -->
  <Baron.description>O título de barão é o mais baixo da nobreza média. Enquanto títulos inferiores se concentram no serviço pessoal em guerras ou comércio sob um senhor, os barões mantêm o título como governantes semi-independentes. Cada barão está subordinado ao seu senhor feudal, mas suas obrigações são principalmente fornecer riqueza e tropas, e não serviço pessoal.\n\nNo Império, um barão normalmente possui um setor de cidade, colônia de mineração ou equipamento semelhante. Em tempos de guerra, um barão pode liderar uma nave principal em seu nome ou controlar um regimento de tropas.</Baron.description>
  <!-- EN: baroness -->
  <Baron.labelFemale>baronesa</Baron.labelFemale>
  
  <!-- EN: consul -->
  <Consul.label>cônsul</Consul.label>
  <!-- EN: The Imperial title of consul is a lower level of high nobility.\n\nIn the Empire, consuls control planets. At war, a consul can usually field an army-sized force of multiple divisions, supported by several fleets. Some command from a super-capital ship or control space-based megastructures. -->
  <Consul.description>O título Imperial de cônsul é um nível baixo de alta nobreza.\n\nNo Império, cônsules controlam planetas. Em guerra, um cônsul geralmente pode posicionar uma força do tamanho de um exército de várias divisões, apoiada por várias frotas. Alguns comandam de uma nave imensa ou controlam mega estruturas espaciais.</Consul.description>
  
  <!-- EN: count -->
  <Count.label>conde</Count.label>
  <!-- EN: The title of count is the middle rank of middle nobility.\n\nIn peacetime, counts hold title to a city or colony, and might have a small personal fleet, possibly including capital ships. -->
  <Count.description>O título de conde é o rank intermediário da nobreza média.\n\nEm tempos de paz, os condes detêm o título de uma cidade ou colônia e podem ter uma pequena frota pessoal, incluindo, possivelmente, naves gigantes.</Count.description>
  <!-- EN: countess -->
  <Count.labelFemale>condessa</Count.labelFemale>
  
  <!-- EN: duke -->
  <Duke.label>duque</Duke.label>
  <!-- EN: The Imperial title of duke is the highest of the middle nobility.\n\nIn the Empire, dukes control provinces, mega-cities, or moons. At war, a duke can field a division-level force, or a fleet with capital ships and dozens of support craft. -->
  <Duke.description>O título Imperial de duque é o mais alto da nobreza média.\n\nNo Império, os duques controlam províncias, mega-cidades ou luas. Em guerra, um duque pode montar uma força no nível de divisão ou uma frota com naves gigantes e dezenas de naves de apoio.</Duke.description>
  <!-- EN: duchess -->
  <Duke.labelFemale>duquesa</Duke.labelFemale>
  
  <!-- EN: emperor -->
  <Emperor.label>imperador</Emperor.label>
  <!-- EN: The Imperial title of emperor indicates sovereign dominion over the entire Empire, all its peoples, planets, and fleets. All other lords swear fealty to a high lord, while the Emperor swears fealty to no one. However, even the Emperor depends on the support of lower nobles to remain in power. -->
  <Emperor.description>O título Imperial de imperador indica domínio soberano sobre todo o Império, todos os seus povos, planetas e frotas. Todos os outros senhores juram lealdade a um senhor supremo, enquanto o Imperador jura lealdade a ninguém. No entanto, mesmo o Imperador depende do apoio de nobres inferiores para permanecer no poder.</Emperor.description>
  <!-- EN: empress -->
  <Emperor.labelFemale>imperatriz</Emperor.labelFemale>
  
  <!-- EN: freeholder -->
  <Freeholder.label>proprietário livre</Freeholder.label>
  <!-- EN: The Imperial title of freeholder is used by the Empire to signifies a fully-respected individual. Most Imperial citizens earn it while young through volunteer work or military service. The title is also offered to outsiders who act with honor in the eyes of the Empire. -->
  <Freeholder.description>O título de proprietário livre é usado pelo Império para significar um indivíduo totalmente respeitado. A maioria dos cidadãos imperiais o conquistam quando jovem através de trabalho voluntário ou serviço militar. O título também é oferecido a pessoas de fora que agem com honra aos olhos do Império.</Freeholder.description>
  
  <!-- EN: knight -->
  <Knight.label>cavaleiro</Knight.label>
  <!-- EN: The title of knight is held by nobles who have largely passed their training, but who have not ascended to higher leadership roles. Many knights never advance further, and spend their lives as respected managers, advisors, or warriors.\n\nMost knights have some wealth, but a few remain quite poor while others may be very rich.\n\nIn peacetime, a knight may manage a factory complex, commercial district, or small farming region. In war, some knights lead troop companies and assault squadrons, while psychic-focused knights engage in espionage, sabotage, and battlefield psychic combat. -->
  <Knight.description>O título de cavaleiro é mantido por nobres que passaram em grande parte por seu treinamento, mas que não ascenderam a cargos de liderança mais elevados. Muitos cavaleiros não avançam além disso e passam a vida como respeitados gerentes, conselheiros ou guerreiros.\n\nA maioria dos cavaleiros tem alguma riqueza, mas alguns permanecem muito pobres, enquanto outros podem ser muito ricos.\n\nEm tempos de paz, um cavaleiro pode gerenciar um complexo fabril, distrito comercial ou pequena região agrícola. Na guerra, alguns cavaleiros lideram companhias de tropas e esquadrões de assalto, enquanto cavaleiros focados em concentração psíquica se envolvem em espionagem, sabotagem e combate psíquico no campo de batalha.</Knight.description>
  <!-- EN: dame -->
  <Knight.labelFemale>amazona</Knight.labelFemale>
  
  <!-- EN: praetor -->
  <Praetor.label>pretor</Praetor.label>
  <!-- EN: The title of praetor is a bridge between the service-oriented lower titles below and the power-holding nobility above.\n\nDuring peacetime, a prateor will usually manage a city district, asteroid sector, or agricultural region. During war, they take authority over the smallest combat units that fight independently - terrestrial troop cohorts, or space-borne destroyers or combat groups. -->
  <Praetor.description>O título de pretor é uma ponte entre os títulos inferiores orientados a serviços abaixo, e a nobreza do poder acima.\n\nDurante o tempo de paz, um pretor geralmente administra um distrito da cidade, setor de asteróides ou região agrícola. Durante a guerra, eles assumem a autoridade sobre as menores unidades de combate que lutam de forma independente - grupos de tropas terrestres ou destróieres, ou grupos de combate transportados pelo espaço.</Praetor.description>
  
  <!-- EN: stellarch -->
  <Stellarch.label>arquistelar</Stellarch.label>
  <!-- EN: The Imperial title of stellarch represents dominion over an entire star system.\n\nIn the Empire, since interstellar travel times are years long, stellarchs rule their systems with a great degree of independence. They each swear fealty to the Emperor, but since the Emperor may be many light-years away, a stellarch may go years or decades without interacting with him. -->
  <Stellarch.description>O título Imperial de arquistelar representa o domínio de todo um sistema estelar.\n\nNo Império, já que o tempo de viagem interestelar duram anos, os arquistelares governam seus sistemas com um alto grau de independência. Cada um deles jura lealdade ao Imperador, mas como o Imperador pode estar a muitos anos-luz de distância, um arquistelar pode passar anos ou décadas sem interagir com ele.</Stellarch.description>
  
  <!-- EN: yeoman -->
  <Yeoman.label>yeoman</Yeoman.label>
  <!-- EN: The Imperial title of yeoman is held by those who serve a noble lord in an important, specific way. While it is not a noble title, it does give the holder the right to use low-level psychic abilities.\n\nThis title is often held by senior soldiers, warskiff pilots, spies, advisors, diplomats, intrusion operatives, and other key individuals. Many important people spend their entire lives as yeomen, seeking success outside the strictures of nobility. -->
  <Yeoman.description>O título imperial de yeoman é detido por aqueles que servem a um nobre senhor de uma maneira importante e específica. Embora não seja um título nobre, ele concede ao detentor o direito de usar habilidades psíquicas de baixo nível.\n\nEste título geralmente é detido por soldados seniores, pilotos de guerra, espiões, conselheiros, diplomatas, agentes de intrusão e outros indivíduos importantes. Muitas pessoas importantes passam a vida inteira como yeomens, buscando sucesso fora das restrições da nobreza.</Yeoman.description>
  
</LanguageData>
