<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: acolyte -->
  <Acolyte.label>acólito</Acolyte.label>
  <!-- EN: The title of acolyte is the title of senior learners in the psychic cult, and encompasses a wide range of practical positions. Some acolytes are purely students, learning to lead troops, manage societies, or use psycasts in specialized schools. Others come from wealthy families and might own city buildings or farm complexes.\n\nDuring wartime, an acolyte might lead a platoon of troops, captain a small frigate, or serve their liege as an advisor. -->
  <Acolyte.description>O título de acólito é o título dado aos aprendizes mais experientes no culto psíquico e abrange uma ampla gama de posições práticas. Alguns acólitos são meros estudantes, aprendendo a liderar tropas, administrar sociedades ou usar conjurações psíquicas em escolas especializadas. Outros vêm de famílias ricas e podem possuir prédios na cidade ou complexos agrícolas.\n\nEm tempos de guerra, um acólito pode liderar um pelotão de tropas, capitanear uma pequena fragata ou servir ao seu suserano como conselheiro.</Acolyte.description>
  
  <!-- EN: baron -->
  <Baron.label>barão</Baron.label>
  <!-- EN: The title of baron is the lowest of the psychic lords who can act as a semi-independent ruler. Most barons are subordinate to a higher lord. The baron is obliged to provide both personal service as a warrior or advisor, and economic support like money and troops.\n\nIn the Empire, a baron will typically own a city sector, mining colony, or similar outfit. At wartime, a baron may captain a capital ship in name, or control a regiment of soldiers. -->
  <Baron.description>O título de barão é o mais baixo dos lordes psíquicos que podem atuar como governantes semi-independentes. A maioria dos barões é subordinado a um lorde superior. O barão é obrigado a prestar serviços pessoais como guerreiro ou conselheiro, além de apoio econômico, como dinheiro e tropas. No Império, um barão normalmente possui um setor da cidade, uma colônia de mineração ou um empreendimento similar.\n\nEm tempos de guerra, um barão pode capitanear uma nave capital nominalmente ou controlar um regimento de soldados.</Baron.description>
  <Baron.labelFemale>baronesa</Baron.labelFemale>
  
  <!-- EN: consul -->
  <Consul.label>cônsul</Consul.label>
  <!-- EN: The Imperial title of consul is a lower level of high nobility.\n\nIn the Empire, consuls control planets. At war, a consul can usually field an army-sized force of multiple divisions, supported by several fleets. Some command from a super-capital ship or control space-based megastructures. -->
  <Consul.description>O título Imperial de cônsul é um nível baixo de alta nobreza.\n\nNo Império, cônsules controlam planetas. Em guerra, um cônsul geralmente pode posicionar uma força do tamanho de um exército de várias divisões, apoiada por várias frotas. Alguns comandam de uma nave imensa ou controlam mega estruturas espaciais.</Consul.description>
  
  <!-- EN: archon -->
  <Count.label>arconte</Count.label>
  <!-- EN: The title of archon is middle rank among the independent members of the psychic cult.\n\nIn peacetime, an archon may rule to a city or colony. A successful archon might have a small personal fleet, possibly including capital ships. -->
  <Count.description>O título de arconte é de nível médio entre os membros independentes do culto psíquico.\n\nEm tempos de paz, um arconte pode governar uma cidade ou colônia. Um arconte bem-sucedido pode ter uma pequena frota pessoal, possivelmente incluindo naves capitais.</Count.description>
  <Count.labelFemale>arcontessa</Count.labelFemale>
  
  <!-- EN: dominus -->
  <Duke.label>dominus</Duke.label>
  <!-- EN: The Imperial title of dominus is the highest of the middle-ranked independent rulers.\n\nIn the Empire, domini control provinces, mega-cities, or moons. At war, a dominus can field a division-level force, or a fleet with capital ships and dozens of support craft. -->
  <Duke.description>O título imperial de dominus é o mais alto entre os governantes independentes de nível médio.\n\nNo Império, os dominus controlam províncias, megacidades ou luas. Em guerra, um dominus pode mobilizar uma força de nível divisional ou uma frota com naves capitais e dezenas de embarcações de apoio.</Duke.description>
  
  <!-- EN: emperor -->
  <Emperor.label>imperador</Emperor.label>
  <!-- EN: The Imperial title of emperor indicates sovereign dominion over the entire Empire, all its peoples, planets, and fleets. All other lords swear fealty to a high lord, while the Emperor swears fealty to no one. However, even the Emperor depends on the support of lower nobles to remain in power. -->
  <Emperor.description>O título Imperial de imperador indica domínio soberano sobre todo o Império, todos os seus povos, planetas e frotas. Todos os outros senhores juram lealdade a um senhor supremo, enquanto o Imperador jura lealdade a ninguém. No entanto, mesmo o Imperador depende do apoio de nobres inferiores para permanecer no poder.</Emperor.description>
  <!-- EN: empress -->
  <Emperor.labelFemale>imperatriz</Emperor.labelFemale>
  
  <!-- EN: freeholder -->
  <Freeholder.label>proprietário livre</Freeholder.label>
  <!-- EN: The Imperial title of freeholder is used by the Empire to signifies a fully-respected individual. Most Imperial citizens earn it while young through volunteer work or military service. The title is also offered to outsiders who act with honor in the eyes of the Empire. -->
  <Freeholder.description>O título de proprietário livre é usado pelo Império para significar um indivíduo totalmente respeitado. A maioria dos cidadãos imperiais o conquistam quando jovem através de trabalho voluntário ou serviço militar. O título também é oferecido a pessoas de fora que agem com honra aos olhos do Império.</Freeholder.description>
  
  <!-- EN: knight -->
  <Knight.label>cavaleiro</Knight.label>
  <!-- EN: The title of knight is held by agents of the psychic cult who have fully passed their training, but who have not ascended to higher leadership roles. Many knights never advance further, and spend their lives as respected warriors, advisors, or commanders.\n\nIn war, some knights lead troop companies and assault squadrons, while psychic-focused knights engage in espionage, sabotage, and battlefield psychic combat. -->
  <Knight.description>O título de cavaleiro é detido por agentes do culto psíquico que concluíram seu treinamento, mas não ascenderam a cargos de liderança mais elevados. Muitos cavaleiros nunca avançam mais e passam a vida como guerreiros, conselheiros ou comandantes respeitados.\n\nNa guerra, alguns cavaleiros lideram companhias de tropas e esquadrões de assalto, enquanto cavaleiros com foco psíquico se envolvem em espionagem, sabotagem e combate psíquico no campo de batalha.</Knight.description>
  <Knight.labelFemale>amazona</Knight.labelFemale>
  
  <!-- EN: praetor -->
  <Praetor.label>pretor</Praetor.label>
  <!-- EN: The title of praetor is denotes a member of the psychic cult who carries out field missions in a more senior role than a mere knight. Praetors often act alone, but may also command knights and lower members.\n\nDuring peacetime, a praetor will usually manage a city district, asteroid sector, or agricultural region. During war, they take authority over the smallest independent combat units - terrestrial troop cohorts, or space-borne destroyers or combat groups. -->
  <Praetor.description>O título de pretor denota um membro do culto psíquico que realiza missões de campo em um cargo mais alto do que um mero cavaleiro. Pretores geralmente agem sozinhos, mas também podem comandar cavaleiros e membros inferiores.\n\nEm tempos de paz, um pretor geralmente administra um distrito da cidade, um setor de asteroides ou uma região agrícola. Durante a guerra, eles assumem a autoridade sobre as menores unidades de combate independentes - coortes de tropas terrestres, destróieres espaciais ou grupos de combate.</Praetor.description>
  
  <!-- EN: stellarch -->
  <Stellarch.label>arquistelar</Stellarch.label>
  <!-- EN: The Imperial title of stellarch represents dominion over an entire star system.\n\nIn the Empire, since interstellar travel times are years long, stellarchs rule their systems with a great degree of independence. They each swear fealty to the Emperor, but since the Emperor may be many light-years away, a stellarch may go years or decades without interacting with him. -->
  <Stellarch.description>O título Imperial de arquistelar representa o domínio de todo um sistema estelar.\n\nNo Império, já que o tempo de viagem interestelar duram anos, os arquistelares governam seus sistemas com um alto grau de independência. Cada um deles jura lealdade ao Imperador, mas como o Imperador pode estar a muitos anos-luz de distância, um arquistelar pode passar anos ou décadas sem interagir com ele.</Stellarch.description>
  
  <!-- EN: novice -->
  <Yeoman.label>noviço</Yeoman.label>
  <!-- EN: The Imperial title of novice is held by those who have recently been initiated into the ranks of the psychic cult. It gives the holder the right to use low-level psychic abilities as part of their learning.\n\nThis title is often held by senior soldiers, warskiff pilots, spies, advisors, diplomats, intrusion operatives, and other key individuals. Many important people spend their entire lives as novices. -->
  <Yeoman.description>O título Imperial de noviço é concedido àqueles que foram recentemente iniciados nas fileiras do culto psíquico. Ele concede ao portador o direito de usar habilidades psíquicas de baixo nível como parte de seu aprendizado.\n\nEste título é frequentemente concedido a soldados veteranos, pilotos de esquife de guerra, espiões, conselheiros, diplomatas, agentes de intrusão e outras pessoas importantes. Muitas pessoas importantes passam a vida inteira como noviços.</Yeoman.description>
  <Yeoman.labelFemale>noviça</Yeoman.labelFemale>
  
</LanguageData>