<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<LanguageData>
    <GeothermalPower.label>Energia geotérmica</GeothermalPower.label>
    <GeothermalPower.description>
        Permite construir geradores elétricos geotérmicas sobre gêisers de vapor. Para um sustento elétrico sem interrupções.</GeothermalPower.description>
    <Hydroponics.label>Hidroponia</Hydroponics.label>
    <Hydroponics.description>Te permite construir baterias hidroponicas para cultivar plantas rapidamente em espaços fechados.</Hydroponics.description>
    <Brewing.label>Fermentação de cerveja</Brewing.label>
    <Brewing.description>Te permite construir uma mesa de trabalho para converter o lúpulo em deliciosa cerveja.</Brewing.description>
    <PneumaticPicks.label>Picareta Pneumática</PneumaticPicks.label>
    <PneumaticPicks.description>As picaretas dos mineradores são 20% mais efetivas.</PneumaticPicks.description>
    <Stonecutting.label>cantaria</Stonecutting.label>
    <Stonecutting.description>Te permite construir mesas de trabalho que te permitirá cortar pedaços de pedra em blocos de pedra que poderão ser usados na construção.</Stonecutting.description>
    <ElectricSmelting.label>Fundição elétrica</ElectricSmelting.label>
    <ElectricSmelting.description>Te permite construir fundidoras elétricas que utilizarão o calor e potentes eletroímãs para extrair o metal aproveitável dos escombros metálicos e outros objetos.</ElectricSmelting.description>
    <Machining.label>Usinagem</Machining.label>
    <Machining.description>Te permite construir mesas de usinagem para desmontar mechanóides e extrair os materiais úteis deles.</Machining.description>
    <NutrientResynthesis.label>Ressintetização de nutrientes</NutrientResynthesis.label>
    <NutrientResynthesis.description>Os dispensadores de pasta cosomem 10% menos de matéria orgânica por cada comida produzida.</NutrientResynthesis.description>
    <GunTurretCooling.label>refrigeração de torres</GunTurretCooling.label>
    <GunTurretCooling.description>As torres disparam quatro projéteis por vez em vez de três.</GunTurretCooling.description>
    <Mortars.label>morteiros</Mortars.label>
    <Mortars.description>Aprende a construir morteiros, os quais disparam bombas por cima de obstáculos e a longas distâncias.</Mortars.description>
    <Cremation.label>Incineração</Cremation.label>
    <Cremation.description>Construa incineradores para incinerar cadáveres não desejados.</Cremation.description>
    <CarpetMaking.label>Elaboração de tapetes</CarpetMaking.label>
    <CarpetMaking.description>Permite os colonistas fabricarem tapetes para melhor a qualidade do ambiente da colonização.</CarpetMaking.description>
    <ColoredLights.label>luzes de cores</ColoredLights.label>
    <ColoredLights.description>Permite os colonistas construir luzes de cores para fins decorativos.</ColoredLights.description>
    <HospitalBed.label>Camas hospitalares</HospitalBed.label>
    <HospitalBed.description>Permite os colonistas construir camas hospitalares que aumentam as possibilidades de tratamentos médicos bem sucedidos nelas.</HospitalBed.description>
    <Cryptosleep.label>Caixão de cryptosono</Cryptosleep.label>
    <Cryptosleep.description>Permite os colonistas construir caixões de cryptosono. Eles mantém em um estado de hibernação os seres vivos que estiverem em seu interior.</Cryptosleep.description>
</LanguageData>
