<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
    
    <GroundPenetratingScanner.label>scanner penetrador subterrâneo</GroundPenetratingScanner.label>
    <GroundPenetratingScanner.description>Permite que você construa scanners penetradores subterrâneos que podem detectar recursos escaváveis nas profundezas da superfície.</GroundPenetratingScanner.description>

    <DeepDrilling.label>perfuração subterrânea</DeepDrilling.label>
    <DeepDrilling.description>Permite que você construa brocas subterrâneas para extrair recursos do subsolo. Você irá precisar de um scanner penetrador subterrâneo para detectar os recursos.</DeepDrilling.description>

    <VitalsMonitor.label>monitor de sinais vitais</VitalsMonitor.label>
    <VitalsMonitor.description>Permite a construção de monitores de sinais vitais que aumentam a qualidade de tratamento em pacientes se colocado ao lado de camas médicas.</VitalsMonitor.description>
    
    <ComponentAssembly.label>montagem de componentes</ComponentAssembly.label>
    <ComponentAssembly.description>Permite que você construa a bancada de montagem de componentes, onde os colonos podem fazer componentes a partir de materiais simples.</ComponentAssembly.description>
    
    <MultibarrelWeapons.label>armas de multi-barril</MultibarrelWeapons.label>
    <MultibarrelWeapons.description>Permite construir a metralhadora giratoria.</MultibarrelWeapons.description>
    
    <Cryptosleep.label>sarcófago de cripto-sono</Cryptosleep.label>
    <Cryptosleep.description>Permite que os colonos construam sarcófagos de cripto-sono, que pode colocar seres vivos em um estado de animação suspensa.</Cryptosleep.description>
    
    <PoweredArmor.label>armadura energizada</PoweredArmor.label>
    <PoweredArmor.description>Estuda a robótica neuro-memética e tecnologia avançada de plastiaço e tecelagem que permitem construir as armaduras energizadas e capacetes energizados.</PoweredArmor.description>
    
    <ShieldBelt.label>escudo de cinto</ShieldBelt.label>
    <ShieldBelt.description>Permite que você construa escudos de cinto que usam tecnologia de repulsão para bloquear ataques à distância.</ShieldBelt.description>

    <ChargedShot.label>tiro de carga</ChargedShot.label>
    <ChargedShot.description>Estuda os segredos de munições de energia/projéteis de carga de pulso, Permitindo que você construa o fuzil de carga.</ChargedShot.description>
    
</LanguageData>
