<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>

    <PsychiteRefining.label>refinação de psicóide</PsychiteRefining.label>
    <PsychiteRefining.description>Aprende a refinar as folhas de psicóide em flocos e brilho, diferentes formas da droga psicóide eufórica.</PsychiteRefining.description>

    <WakeUpProduction.label>produção de despertar</WakeUpProduction.label>
    <WakeUpProduction.description>Seus químicos aprenderam as fórmulas e técnicas para sintetizar o despertar, uma droga para o desempenho de trabalho e reforço.</WakeUpProduction.description>

    <GoJuiceProduction.label>produção de suco-turbo</GoJuiceProduction.label>
    <GoJuiceProduction.description>Aprende a produzir a sintética droga suco-turbo para melhorar o desempenho de combate.</GoJuiceProduction.description>

    <PenoxycylineProduction.label>produção de penoxicilina</PenoxycylineProduction.label>
    <PenoxycylineProduction.description>Aprende a produzir penoxicilina, uma droga que previne doenças.</PenoxycylineProduction.description>
    
    <Batteries.label>baterias</Batteries.label>
    <Batteries.description>Permite construir baterias para armazenar eletricidade.</Batteries.description>

    <Refining.label>refinação</Refining.label>
    <Refining.description>Permite construir refinarias para fabricar combustível químico a partir de madeira.</Refining.description>
    
    <NutrientPaste.label>pasta de nutrientes</NutrientPaste.label>
    <NutrientPaste.description>Permite construir dispensadores de pasta de nutrientes produzem de forma eficiente refeições comestíveis a partir de matérias-primas de matérias nutritivas.</NutrientPaste.description>
    
    <SolarPanels.label>painéis solares</SolarPanels.label>
    <SolarPanels.description>Permite construir painéis solares para a geração de energia elétrica.</SolarPanels.description>
    
    <AirConditioning.label>ar-condicionado</AirConditioning.label>
    <AirConditioning.description>Permite construir ares-condicionados para esfriar salas no calor, ou para manter freezers.</AirConditioning.description>
    
    <Autodoors.label>portas automáticas</Autodoors.label>
    <Autodoors.description>Permite construir portas automáticas que se abrem para a circulação de pessoas sem atrasar ninguém.</Autodoors.description>
    
    <Hydroponics.label>hidroponia</Hydroponics.label>
    <Hydroponics.description>Lhe permite construir bacias de hidroponia para cultivar plantas rapidamente dentro de casa, independentemente do terreno ou do tempo lá fora.</Hydroponics.description>
    
    <ElectricSmelting.label>forno de fundição elétrico</ElectricSmelting.label>
    <ElectricSmelting.description>Permite a construção de forjas elétricas e fornos de fundições.\n\nA forja elétrica permite que os itens sejam criados sem combustível. Os fornos de fundição elétricos usam o calor e fortes eletroímãs para extrair metais útil a partir de pedaços de escória e outros itens.</ElectricSmelting.description>
    
    <ElectricCremation.label>cremação elétrica</ElectricCremation.label>
    <ElectricCremation.description>Permite construir crematórios que podem evaporar cadáveres indesejados.</ElectricCremation.description>
    
    <ColoredLights.label>luzes coloridas</ColoredLights.label>
    <ColoredLights.description>Permite que os colonos construam luzes coloridas para fins decorativos.</ColoredLights.description>
    
    <Machining.label>usinagem</Machining.label>
    <Machining.description>Permite construir mesas de usinagem para criar armas e máquinas ou desmontar mechanoides mortos.</Machining.description>
    
    <Mortars.label>morteiros</Mortars.label>
    <Mortars.description>Aprende a construir morteiros que pode arremessar projéteis de artilharia a longas distâncias acima das paredes.</Mortars.description>
    
    <IEDBomb.label>AEI explosivo</IEDBomb.label>
    <IEDBomb.description>Permite que os colonos construam armadilhas baseadas em dispositivos explosivos com munições de artilharia.</IEDBomb.description>
    
    <IEDIncendiary.label>AEI incendiário</IEDIncendiary.label>
    <IEDIncendiary.description>Permite que os colonos construam armadilhas explosivas incendiárias com munições de artilharia.</IEDIncendiary.description>
    
    <MicroelectronicsBasics.label>básico de microeletrônica</MicroelectronicsBasics.label>
    <MicroelectronicsBasics.description>Estuda as noções básicas de trabalhar com delicados, eletrônicos complexos. Isto desbloqueia a bancada de pesquisa de alta tecnologia, console de comunicação, e outros projectos de pesquisa, como televisores de tubo, e sarcófagos de cripto-sono.</MicroelectronicsBasics.description>
    
    <TubeTelevision.label>televisão de tubo</TubeTelevision.label>
    <TubeTelevision.description>Permite a produção de televisores de tubo.</TubeTelevision.description>
    
    <GunTurrets.label>torretas de disparo</GunTurrets.label>
    <GunTurrets.description>permite a produção de torretas improvisadas automatizadas.</GunTurrets.description>
    
</LanguageData>
