<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
    
    <Pemmican.label>carne-seca</Pemmican.label>
    <Pemmican.description>Permite fazer carne-seca, uma mistura preservada de carne e matéria vegetal que não apodrece por um longo tempo. Excelente para viagens.</Pemmican.description>

    <PassiveCooler.label>refrigerador passivo</PassiveCooler.label>
    <PassiveCooler.description>Permite construir refrigeradores passivos, uma maneira de refrigerar espaços interiores sem o uso de eletricidade.</PassiveCooler.description>
    
    <Devilstrand.label>fio do diabo</Devilstrand.label>
    <Devilstrand.description>Permite os colonos plantarem o cogumelo do diabo, um cogumelo de crescimento lento que produz uma fibra de planta valiosa.</Devilstrand.description>
    
    <Brewing.label>cervejaria</Brewing.label>
    <Brewing.description>Permite que você construa uma cervejaria para transformar o lúpulo em uma cerveja muito, muito saborosa.</Brewing.description>
    
    <Stonecutting.label>cantaria</Stonecutting.label>
    <Stonecutting.description>Permite construir mesas de canteiro, que lhe permite refinar pedaços de rochas em blocos de pedra que podem ser usados para a construção.</Stonecutting.description>
    
    <CarpetMaking.label>fabricação de carpete</CarpetMaking.label>
    <CarpetMaking.description>Permite que o colonos construam carpetes para melhorar a qualidade de seus ambientes.</CarpetMaking.description>
    
    <Smithing.label>metalurgica</Smithing.label>
    <Smithing.description>Permite construir forjas para a elaboração de armas de metal e ferramentas.</Smithing.description>
    
    <ComplexClothing.label>roupas complexas</ComplexClothing.label>
    <ComplexClothing.description>Permite costurar roupas complicadas, como calças, gabardinas, e chapéus de caubói.</ComplexClothing.description>

    <DrugProduction.label>produção de drogas</DrugProduction.label>
    <DrugProduction.description>Estuda as noções básicas de preparação de drogas e de síntese. Permite a criação do laboratório de drogas. São necessárias mais pesquisas para fazer drogas específicas.</DrugProduction.description>
    
    <Electricity.label>eletricidade</Electricity.label>
    <Electricity.description>Permite gerar e usar a eletricidade para cozinhar e outras tarefas simples.</Electricity.description>

</LanguageData>
