<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <!-- Tier 4: Hi-tech research bench with multi-analyzer -->

  <GroundPenetratingScanner.label>scanner penetrador subterrâneo</GroundPenetratingScanner.label>
  <GroundPenetratingScanner.description>Permite que você construa scanners penetradores subterrâneos que podem detectar recursos escaváveis nas profundezas da superfície.</GroundPenetratingScanner.description>

  <DeepDrilling.label>perfuração subterrânea</DeepDrilling.label>
  <DeepDrilling.description>Permite que você construa brocas subterrâneas para extrair recursos do subsolo. Você irá precisar de um scanner penetrador subterrâneo para encontrar os recursos.</DeepDrilling.description>

  <VitalsMonitor.label>monitor de sinais vitais</VitalsMonitor.label>
  <VitalsMonitor.description>Permite que os colonos construam monitores de sinais vitais que aumentam a qualidade de tratamento em pacientes se colocado ao lado de camas médicas.</VitalsMonitor.description>

  <ComponentAssembly.label>montagem de componentes</ComponentAssembly.label>
  <ComponentAssembly.description>Permite que você construa a Bancada de Montagem de Componentes, onde os colonos podem fazer componentes a partir de materiais simples.</ComponentAssembly.description>

  <MultibarrelWeapons.label>armas de multi-barril</MultibarrelWeapons.label>
  <MultibarrelWeapons.description>Permite que você construa a metralhadora giratoria.</MultibarrelWeapons.description>

  <Cryptosleep.label>sarcófago de cripto-sono</Cryptosleep.label>
  <Cryptosleep.description>Permite que os colonos construam sarcófagos de cripto-sono, que pode colocar seres vivos em um estado de animação suspensa.</Cryptosleep.description>

  <PoweredArmor.label>armadura potente</PoweredArmor.label>
  <PoweredArmor.description>Estuda a robótica neuro-memética e tecnologias avançadas de tecelagem em plastiaço permitindo que você construa a armadura potente e capacetes de armadura potente.</PoweredArmor.description>

  <ShieldBelt.label>cinto escudo</ShieldBelt.label>
  <ShieldBelt.description>Estuda a tecnologia de campo de repulsão de impulso permitindo que você construa cintos de escudo, que bloqueiam ataques à distância que chegam ou saem.</ShieldBelt.description>

  <ChargedShot.label>tiro de carga</ChargedShot.label>
  <ChargedShot.description>Estuda os segredos de munições de energia/projéteis de carga de pulso. Permite que você construa o fuzil de carga.</ChargedShot.description>


</LanguageData>
