<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LanguageData>

  <!-- Tier 3: Hi-tech research bench -->

  <Firefoam.label>espuma contra fogo</Firefoam.label>
  <Firefoam.description>Permite a construção de dispositivos de espuma; edifícios de segurança contra incêndios que espalharam espuma retardando o fogo em resposta a aproximação das chamas.</Firefoam.description>

  <MoisturePump.label>bomba de umidade</MoisturePump.label>
  <MoisturePump.description>Permite a construção de bombas de umidade, que transformam o chão molhado em seco.</MoisturePump.description>

  <GeothermalPower.label>energia geotérmica</GeothermalPower.label>
  <GeothermalPower.description>Permite construir usinas de energia geotérmica no topo de gêiseres de vapor, para obter energia ilimitada.</GeothermalPower.description>

  <HospitalBed.label>cama de hospital</HospitalBed.label>
  <HospitalBed.description>Permite a construção de camas de hospital que aumentam a chance de tratamentos médicos bem sucedidos.</HospitalBed.description>

  <TransportPod.label>cápsula de transporte</TransportPod.label>
  <TransportPod.description>Permite construir cápsulas de transporte lançáveis que você pode usar para lançar pessoas e fornece longas distâncias sobre a superfície do planeta.</TransportPod.description>

  <MedicineProduction.label>produção de medicina</MedicineProduction.label>
  <MedicineProduction.description>Permite a produção de medicina a partir de medicina herbal, neutramina e pano.</MedicineProduction.description>

  <MultiAnalyzer.label>multi-analisador</MultiAnalyzer.label>
  <MultiAnalyzer.description>Permite a construção de multi-analisadores que aumentam a velocidade de pesquisa, e permite projetos pesquisas de nível superior, se colocado perto de uma bancada de pesquisa.</MultiAnalyzer.description>

  <LongRangeMineralScanner.label>scanner de mineral de longo alcance</LongRangeMineralScanner.label>
  <LongRangeMineralScanner.description>Permite a construção de scanner de mineral de longo alcance que detectam automaticamente minerais preciosos como o ouro ou jade nas áreas próximas (mas não em que os scanners foram construídos).\n\nOs pedaços são encontrados em média uma vez por 30 dias dentro de um raio de 30 azulejos.\n\nConstruir mais de um scanner na mesma área ou nas proximidades tem pouco ou nenhum efeito.</LongRangeMineralScanner.description>


</LanguageData>
