<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<LanguageData>
    <rep>
        <path>Nudist.degreeDatas[0].label</path>
        <trans>Nudista</trans>
    </rep>
    <rep>
        <path>Nudist.degreeDatas[0].description</path>
        <trans>NAME disfruta da sensação de liberdade resultante de estar o corpo ao ar fresco. HECAP pode vestir roupa, mas será mais feliz sem ela.</trans>
    </rep>
    <rep>
        <path>Bloodlust.degreeDatas[0].label</path>
        <trans>Sanguinário</trans>
    </rep>
    <rep>
        <path>Bloodlust.degreeDatas[0].description</path>
        <trans>NAME recebe uma carga de adrenalina quando causa dano á alguém. Não liga para situações com sangue ou mortes.</trans>
    </rep>
    <rep>
        <path>Psychopath.degreeDatas[0].label</path>
        <trans>Psicopata</trans>
    </rep>
    <rep>
        <path>Psychopath.degreeDatas[0].description</path>
        <trans>NAME não tem empatia. Os sofrimento dos outros não lhe importa. A HE não lhe importa que outas pessoa sejam esquartejadas, que as deixe sem enterrar, que as prenda ou que sejam vendidas a escravistas - a não ser que lhe afete diretamente a HE.
            Mas HE não poderá mudar seu humor socializando.</trans>
    </rep>
    <rep>
        <path>Cannibal.degreeDatas[0].label</path>
        <trans>Canibal</trans>
    </rep>
    <rep>
        <path>Cannibal.degreeDatas[0].description</path>
        <trans>A NAME lhe ensinaram que comer carne humana é horrível, mas a muito tempo ele provou... e gostou.</trans>
    </rep>
    <rep>
        <path>Abrasive.degreeDatas[0].label</path>
        <trans>Complicado</trans>
    </rep>
    <rep>
        <path>Abrasive.degreeDatas[0].description</path>
        <trans>NAME sempre diz exatamente o que passa por sua cabeça, especialmente se lhe irrita. Tende irritar as pessoas.</trans>
    </rep>
    <rep>
        <path>TriggerHappy.degreeDatas[0].label</path>
        <trans>Gatilho feliz</trans>
    </rep>
    <rep>
        <path>TriggerHappy.degreeDatas[0].description</path>
        <trans>Pum, pum, pum! Ninguém sabe como NAME pode ser tão incompetente ao atirar, mas HE não se importa, armas são legais!</trans>
    </rep>
    <rep>
        <path>CarefulShooter.degreeDatas[0].label</path>
        <trans>Atirador cuidadoso</trans>
    </rep>
    <rep>
        <path>CarefulShooter.degreeDatas[0].description</path>
        <trans>A pontaria de NAME é excelente, mas HE precisa de mais tempo pra mirar.</trans>
    </rep>
    <rep>
        <path>TooSmart.degreeDatas[0].label</path>
        <trans>Muito inteligente</trans>
    </rep>
    <rep>
        <path>TooSmart.degreeDatas[0].description</path>
        <trans>A inteligência de NAME é elevada demais para seu próprio bem. HECAP aprende qualquer coisa muito mais rápido que os demais, mas pode se comportar de forma excêntrica.</trans>
    </rep>
    <rep>
        <path>Brawler.degreeDatas[0].label</path>
        <trans>Lutador</trans>
    </rep>
    <rep>
        <path>Brawler.degreeDatas[0].description</path>
        <trans>A NAME adora brigar cara a cara. HISCAP foco é aumentado significativamente durante o combate corpo-a-corpo, mas HE ficará irritado se usar armas á distância.</trans>
    </rep>
    <rep>
        <path>Masochist.degreeDatas[0].label</path>
        <trans>Masoquista</trans>
    </rep>
    <rep>
        <path>Masochist.degreeDatas[0].description</path>
        <trans>NAME gosta de ser feirdo. HECAP não sabe porque, HIS cérebro funciona de forma diferente.</trans>
    </rep>
    <rep>
        <path>Prosthophile.degreeDatas[0].label</path>
        <trans>Prostéfilo</trans>
    </rep>
    <rep>
        <path>Prosthophile.degreeDatas[0].description</path>
        <trans>NAME se sente limitado por seu corpo ineficiente. HECAP sonha em um dia ter em seu corpo partes biônicas</trans>
    </rep>
    <rep>
        <path>Prosthophobe.degreeDatas[0].label</path>
        <trans>Prostefóbico</trans>
    </rep>
    <rep>
        <path>Prosthophobe.degreeDatas[0].description</path>
        <trans>NAME acredita que há razões para o corpo humano ser limitado. Para HE as parte corporais biônicas são imorais.</trans>
    </rep>
    <rep>
        <path>GreenThumb.degreeDatas[0].label</path>
        <trans>Mãos verdes</trans>
    </rep>
    <rep>
        <path>GreenThumb.degreeDatas[0].description</path>
        <trans>NAME é apaixonado por jardinagem. HECAP vai melhorar seu humor cada vez que plante algo.</trans>
    </rep>
</LanguageData>
