<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
    
    <Nudist.degreeDatas.0.label>nudista</Nudist.degreeDatas.0.label>
    <Nudist.degreeDatas.0.description>NAME goza a sensação de liberdade que vem de estar nu. HECAP pode lidar com roupas, mas será mais feliz sem elas.</Nudist.degreeDatas.0.description>
    
    <Bloodlust.degreeDatas.0.label>sede de sangue</Bloodlust.degreeDatas.0.label>
    <Bloodlust.degreeDatas.0.description>NAME recebe bônus de humor em machucar as pessoas, e nunca se importa com a visão de sangue ou morte. HECAP tem duas vezes mais chance de começar uma briga social.</Bloodlust.degreeDatas.0.description>
    
    <Kind.degreeDatas.0.label>gentil</Kind.degreeDatas.0.label>
    <Kind.degreeDatas.0.description>NAME é uma pessoa agradável. HECAP tem uma tendência de iluminar o dia de todos e nunca insulta os outros.</Kind.degreeDatas.0.description>

    <Psychopath.degreeDatas.0.label>psicopata</Psychopath.degreeDatas.0.label>
    <Psychopath.degreeDatas.0.description>NAME não tem empatia. O sofrimento dos outros não lhe incomoda apesar de tudo. HECAP não se importa se os outros são esquartejados, não enterrados, presos, ou vendidos à escravidão - a menos que afete HE. HECAP Também não sente nenhum impulso de humor na socialização.</Psychopath.degreeDatas.0.description>
    
    <Cannibal.degreeDatas.0.label>canibal</Cannibal.degreeDatas.0.label>
    <Cannibal.degreeDatas.0.description>NAME aprendeu que comer carne humana é errado e horrível. Mas uma vez, há muito tempo, HE experimentou... e gostou.</Cannibal.degreeDatas.0.description>
    
    <Abrasive.degreeDatas.0.label>abrasivo</Abrasive.degreeDatas.0.label>
    <Abrasive.degreeDatas.0.description>NAME sempre diz exatamente o que vem em sua mente, especialmente o que lhe incomoda. Isso tende a levar as pessoas para o caminho errado.</Abrasive.degreeDatas.0.description>
    
    <TooSmart.degreeDatas.0.label>muito inteligente</TooSmart.degreeDatas.0.label>
    <TooSmart.degreeDatas.0.description>NAME é inteligente demais para seu próprio bem. HECAP aprende tudo muito mais rapidamente do que todos, mas pode ser bastante excêntrico(a).</TooSmart.degreeDatas.0.description>
    
    <Brawler.degreeDatas.0.label>lutador</Brawler.degreeDatas.0.label>
    <Brawler.degreeDatas.0.description>NAME gosta de lutar de perto e pessoalmente. A sua chance de acerto é muito maior no combate corpo a corpo, mas HE fica muito infeliz caso lhe peçam que transporte uma arma de longo alcance.</Brawler.degreeDatas.0.description>
    
    <Masochist.degreeDatas.0.label>masoquista</Masochist.degreeDatas.0.label>
    <Masochist.degreeDatas.0.description>Para NAME, há algo emocionante em se machucar. HECAP não sabe porque. A dor está ligada a HE de forma diferente.</Masochist.degreeDatas.0.description>
    
    <Prosthophile.degreeDatas.0.label>Prostéfilo</Prosthophile.degreeDatas.0.label>
    <Prosthophile.degreeDatas.0.description>NAME se sente limitado(a) em seu corpo humano débil. HECAP muitas vezes sonha em ter partes biônicas.</Prosthophile.degreeDatas.0.description>
    
    <Prosthophobe.degreeDatas.0.label>Prostefóbico</Prosthophobe.degreeDatas.0.label>
    <Prosthophobe.degreeDatas.0.description>NAME acredita que o corpo humano é limitado por uma razão. Para HE, partes biônicas do corpo são antiéticos.</Prosthophobe.degreeDatas.0.description>
    
    <GreenThumb.degreeDatas.0.label>polegar verde</GreenThumb.degreeDatas.0.label>
    <GreenThumb.degreeDatas.0.description>NAME tem uma paixão pela jardinagem. HECAP recebe um bônus de humor para todas as plantas que HE cultivar.</GreenThumb.degreeDatas.0.description>
    
    <NightOwl.degreeDatas.0.label>coruja da noite</NightOwl.degreeDatas.0.label>
    <NightOwl.degreeDatas.0.description>NAME gosta de trabalhar a noite. HECAP recebe um bônus de humor se acordado(a) durante a noite (23h-6h) e perda de humor quando acordado(a) durante o dia (11h-18h).</NightOwl.degreeDatas.0.description>
    
    <Greedy.degreeDatas.0.label>ganancioso</Greedy.degreeDatas.0.label>
    <Greedy.degreeDatas.0.description>NAME precisa realmente de um quarto impressionante. HECAP recebe uma perda de humor se HE não conseguir o que quer.</Greedy.degreeDatas.0.description>
    
    <Jealous.degreeDatas.0.label>ciumento</Jealous.degreeDatas.0.label>
    <Jealous.degreeDatas.0.description>Para NAME, é degradante ter um quarto menos impressionante do que de alguém. HECAP recebe uma perda de humor, se qualquer colono tiver um quarto mais impressionante.</Jealous.degreeDatas.0.description>
    
    <Ascetic.degreeDatas.0.label>ascético</Ascetic.degreeDatas.0.label>
    <Ascetic.degreeDatas.0.description>NAME prefere viver em ascetismo. HECAP recebe uma perda de humor se HE tiver um quarto que é muito impressionante. HECAP também não gosta de comida extravagante e prefere comer cru - e alimentos crus não incodomam HE nenhum pouco.</Ascetic.degreeDatas.0.description>
    
    <Gay.degreeDatas.0.label>gay</Gay.degreeDatas.0.label>
    <Gay.degreeDatas.0.description>NAME sente atração romântica por pessoas de seu próprio sexo.</Gay.degreeDatas.0.description>
    
    <DislikesMen.degreeDatas.0.label>não gosta de homens</DislikesMen.degreeDatas.0.label>
    <DislikesMen.degreeDatas.0.description>NAME realmente não gosta e desconfia de homens.</DislikesMen.degreeDatas.0.description>
    
    <DislikesWomen.degreeDatas.0.label>não gosta de mulheres</DislikesWomen.degreeDatas.0.label>
    <DislikesWomen.degreeDatas.0.description>NAME realmente não gosta e desconfia de mulheres.</DislikesWomen.degreeDatas.0.description>
    
    <AnnoyingVoice.degreeDatas.0.label>voz irritante</AnnoyingVoice.degreeDatas.0.label>
    <AnnoyingVoice.degreeDatas.0.description>A voz de NAME tem uma especialidade de ralar, especialmente com um som nasal, e HE tende a falar raspando, frases truncadas. Isto predispõe os outros a não gostarem dHE.</AnnoyingVoice.degreeDatas.0.description>
    
    <CreepyBreathing.degreeDatas.0.label>respiração assustadora</CreepyBreathing.degreeDatas.0.label>
    <CreepyBreathing.degreeDatas.0.description>NAME respira fundo o tempo todo, e sua constantemente. As pessoas acham isso assustador.</CreepyBreathing.degreeDatas.0.description>
    
    <Pyromaniac.degreeDatas.0.label>piromaníaco</Pyromaniac.degreeDatas.0.label>
    <Pyromaniac.degreeDatas.0.description>NAME ama o fogo. HECAP ocasionalmente iniciará incêndios e nunca irá extingui-los.</Pyromaniac.degreeDatas.0.description>
    
</LanguageData>
