<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: archean seed -->
  <ArcheanSeed.label>semente arqueana</ArcheanSeed.label>
  <!-- EN: The seed of an archean tree. It can be planted to grow an archean tree, which converts nearby terrain into rich soil.\n\nArchean trees were bioengineered to terraform deadworlds and early-stage rimworlds. They are hardy enough to survive in the vacuum of space and produce a small amount of oxygen. The tree's delicate roots prevent it from being replanted. -->
  <ArcheanSeed.description>A semente de uma árvore arqueana. Pode ser plantada para crescer uma árvore arqueana, que converte o terreno próximo em solo fértil.\n\nAs árvores arqueanas foram bioengenheiradas para terraformar mundos mortos e rimworlds em estágio inicial. Elas são resistentes o suficiente para sobreviver no vácuo do espaço e produzem uma pequena quantidade de oxigênio. As raízes delicadas da árvore impedem que ela seja replantada.</ArcheanSeed.description>
  
  <!-- EN: chopped Archean stump -->
  <ChoppedStump_Archean.label>toco arqueano cortado</ChoppedStump_Archean.label>
  <!-- EN: A stump left behind after an archean tree has been felled. The stump can be extracted but yields very little usable wood. Left outdoors, the stump will deteriorate in time. -->
  <ChoppedStump_Archean.description>Um toco deixado para trás após uma árvore arqueana ser derrubada. O toco pode ser extraído, mas rende muito pouca madeira utilizável. Se deixado ao ar livre, o toco se deteriorará com o tempo.</ChoppedStump_Archean.description>
  
  <!-- EN: archean tree -->
  <Plant_TreeArchean.label>árvore arqueana</Plant_TreeArchean.label>
  <!-- EN: A tree bioengineered to terraform deadworlds and early-stage rimworlds. The tree hosts a special microbial community in its roots which enriches nearby terrain into rich soil. The trees are hardy enough to survive in the vacuum of space and produce a small amount of oxygen.\n\nArchean trees are sterile, preventing them from becoming an invasive species after terraforming has been completed. They can only be grown from seeds produced on glitterworld planets. The tree's delicate root system prevents it from being replanted. -->
  <Plant_TreeArchean.description>Uma árvore bioengenheirada para terraformar mundos mortos e rimworlds em estágio inicial. A árvore abriga uma comunidade microbiana especial em suas raízes, que enriquece o terreno próximo em solo fértil. As árvores são resistentes o suficiente para sobreviver no vácuo do espaço e produzem uma pequena quantidade de oxigênio.\n\nÁrvores arqueanas são estéreis, o que impede que se tornem uma espécie invasora após a conclusão da terraformação. Só podem ser cultivadas a partir de sementes produzidas em planetas glitterworld. O sistema radicular delicado da árvore impede que ela seja replantada.</Plant_TreeArchean.description>
  
  <!-- EN: smashed Archean stump -->
  <SmashedStump_Archean.label>toco arqueano destruído</SmashedStump_Archean.label>
  <!-- EN: The remnants of an archean tree destroyed by damage. It's ugly. The stump can be extracted but yields very little usable wood. Left outdoors, the stump will deteriorate in time. -->
  <SmashedStump_Archean.description>Os restos de uma árvore arqueana destruída por danos. É feio. O toco pode ser extraído, mas rende muito pouca madeira utilizável. Se deixado ao ar livre, o toco se deteriorará com o tempo.</SmashedStump_Archean.description>
  
</LanguageData>