<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<LanguageData>
    
    <SolarFlare.label>explosão solar</SolarFlare.label>
    <SolarFlare.description>Uma explosão solar está atingindo o planeta. Isso cria uma interferência elétrica extrema e impede a maioria dos dispositivos elétricos de trabalhar.</SolarFlare.description>
    <SolarFlare.endMessage>A explosão solar acabou.</SolarFlare.endMessage>
    
    <Eclipse.label>eclipse</Eclipse.label>
    <Eclipse.description>Um eclipse é o sombreamento da superfície. Será escuro, mesmo durante o dia.</Eclipse.description>
    <Eclipse.endMessage>O eclipse acabou.</Eclipse.endMessage>
    
    <PsychicDrone.label>drone psíquico</PsychicDrone.label>
    <PsychicDrone.description>Uma distante, poderosa IA está emitindo ondas de força psíquica que estão conduzindo as pessoas á insanidade.</PsychicDrone.description>
    <PsychicDrone.endMessage>O drone psíquico acabou.</PsychicDrone.endMessage>
    
    <PsychicSoothe.label>calmante psíquico</PsychicSoothe.label>
    <PsychicSoothe.description>Uma distante, poderosa IA está emitindo ondas de força psíquica que estão acalmando as pessoas e estabilizando as suas mentes.</PsychicSoothe.description>
    <PsychicSoothe.endMessage>O calmante psíquico acabou.</PsychicSoothe.endMessage>
    
    <ToxicFallout.label>precipitação tóxica</ToxicFallout.label>
    <ToxicFallout.description>Uma nuvem de poeira tóxica de alguma fonte distante está lentamente se estabelecendo ao longo de toda esta região do planeta. Qualquer um que não esteja sob um telhado será lentamente envenenado.</ToxicFallout.description>
    <ToxicFallout.endMessage>A pior parte da precipitação tóxica cedeu.</ToxicFallout.endMessage>
    
    <VolcanicWinter.label>cinzas vulcânicas</VolcanicWinter.label>
    <VolcanicWinter.description>A atmosfera está sufocada com partículas vulcânicas, reduzindo significativamente a quantidade de luz que atinge a superfície. As temperaturas serão mais frias e as plantas irão crescer mais lentamente.</VolcanicWinter.description>
    <VolcanicWinter.endMessage>A maior parte das cinzas vulcânicas cedeu.</VolcanicWinter.endMessage>
    
    <HeatWave.label>onda de calor</HeatWave.label>
    <HeatWave.description>Uma onda extrema de calor está cozinhando a região.</HeatWave.description>
    <HeatWave.endMessage>A onda de calor acabou.</HeatWave.endMessage>
    
    <ColdSnap.label>onda de frio</ColdSnap.label>
    <ColdSnap.description>Uma onda de frio incomum está congelando a região.</ColdSnap.description>
    <ColdSnap.endMessage>A onda de frio acabou</ColdSnap.endMessage>
    
    <Flashstorm.label>trovoada seca</Flashstorm.label>
    <Flashstorm.description>Quantidades extremas de raios estão atingindo uma pequena região.</Flashstorm.description>
    <Flashstorm.endMessage>A trovoada seca acabou</Flashstorm.endMessage>
    
    <ClimateCycle.label>ciclo climático</ClimateCycle.label>
    <ClimateCycle.description>Um ciclo climático multi-ano, devido a uma órbita elíptica.</ClimateCycle.description>
    
    <Planetkiller.label>arma aniquiladora de planetas</Planetkiller.label>
    <Planetkiller.description>Uma arma interestelar aniquiladora de planetas se aproxima deste planeta. Quando atingi-lo, irá destruir toda a vida.</Planetkiller.description>
    
</LanguageData>
