<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<LanguageData>
  
  <!-- EN: builder -->
  <Easy.label>construtor</Easy.label>
  <!-- EN: Build a colony, while still having a taste of danger.\n\nRecommended for: Players who are new to this kind of game, and players who want to build a perfect colony.\n\nMajor threats appear, but they're weaker than other modes. Some extremely dangerous events are disabled. -->
  <Easy.description>Construa uma colônia, tendo ainda um pouco de perigo.\n\nRecomendado para: Jogadores que são novos neste tipo de jogo e jogadores que desejam construir uma colônia perfeita.\n\nAs principais ameaças aparecem, mas são mais fracas do que nos outros modos. Alguns eventos extremamente perigosos estão desativados.</Easy.description>
  
  <!-- EN: merciless -->
  <Extreme.label>impiedoso</Extreme.label>
  <!-- EN: Apply mastery of every RimWorld skill for just a chance to survive a harrowing trial against a merciless, unfair world.\n\nRecommended for: Experienced players who want to face a brutal, unfair challenge where even great skill may not prevent death.\n\nThis level is about dealing with losses, because preventing them is impossible. You'll spend a lot of time fighting wounded and recovering, and you'll need to sacrifice people and things you love. Unfair challenges and capricious death may come at any time. -->
  <Extreme.description>Aplique o domínio de cada habilidade do RimWorld para ter a chance de sobreviver a um julgamento angustiante contra um mundo injusto e impiedoso.\n\nRecomendado para: Jogadores experientes que querem enfrentar um desafio brutal e injusto onde até mesmo uma grande habilidade não pode impedir a morte.\n\nEste nível se trata de lidar com perdas, porque é impossível impedi-las. Você passará muito tempo lutando ferido e se recuperando, e precisará sacrificar pessoas e coisas que ama. Desafios injustos e mortes caprichosas podem surgir a qualquer momento.</Extreme.description>
  
  <!-- EN: savage -->
  <Hard.label>brutal</Hard.label>
  <!-- EN: Face brutal survival challenges. The price of survival is blood.\n\nRecommended for: Experienced players who want to experience great tests and sacrifice.\n\nSucceeding at this level requires diverse strategies, disciplined preparation, and luck. Threats can spike and combine in vicious ways. Even if you play well, some challenges will be impossible to overcome without losses. -->
  <Hard.description>Enfrente desafios de sobrevivência brutais. O preço da sobrevivência é o sangue.\n\nRecomendado para: Jogadores experientes que querem experimentar grandes testes e sacrifícios.\n\nSuperar este nível requer estratégias diversas, preparação disciplinada e sorte. As ameaças podem aumentar e se combinar de maneiras cruéis. Mesmo se você jogar bem, alguns desafios serão impossíveis de superar sem perdas.</Hard.description>
  
  <!-- EN: medium -->
  <Medium.label>médio</Medium.label>
  <!-- EN: Build a community while facing down dangerous threats.\n\nRecommended for: Experienced strategy game players on their first game of RimWorld, or skilled RimWorld players who want some breathing room to pursue funny or weird goals.\n\nThere's room to grow and thrive, but it's still a dangerous planet. -->
  <Medium.description>Construa uma comunidade enquanto enfrenta ameaças perigosas.\n\nRecomendado para: Jogadores de estratégia experientes em seu primeiro jogo de RimWorld ou jogadores experientes em RimWorld que querem espaço para respirar em busca de objetivos engraçados ou esquisitos.\n\nHá espaço para crescer e prosperar, mas ainda é um planeta perigoso.</Medium.description>
  
  <!-- EN: peaceful -->
  <Peaceful.label>pacífico</Peaceful.label>
  <!-- EN: Build a community in sandbox environment.\n\nRecommended for: Players who want to focus on the community-building aspects of RimWorld.\n\nThis mode disables major threatening events, but challenges like disease, mental breaks, and mad animals still occur. -->
  <Peaceful.description>Construa uma comunidade em um ambiente isolado.\n\nRecomendado para: Jogadores que desejam se concentrar nos aspectos de construção da comunidade do RimWorld.\n\nEste modo desativa os principais eventos ameaçadores, mas ainda ocorrem desafios como doenças, colapsos mentais e animais loucos.</Peaceful.description>
  
  <!-- EN: rough -->
  <Rough.label>áspero</Rough.label>
  <!-- EN: Strive to survive on a rough, tough planet.\n\nRecommended for: Players with experience with RimWorld, looking to play a rough story requiring skill to survive.\n\nThere will be good times and bad times; triumph and tragedy. It's all for the drama. -->
  <Rough.description>Esforce-se para sobreviver em um planeta difícil e áspero.\n\nRecomendado para: Jogadores com experiência com o RimWorld, procurando jogar uma história difícil que exija habilidade para sobreviver.\n\nHaverá bons e maus momentos; triunfo e tragédia. É tudo pelo drama.</Rough.description>
  
</LanguageData>